[
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-免费医学生",
        "question": "湖南382可以上专科提前批的免费医学生吗",
        "answer": "不好做参考，因为是区县内竞争"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-高考分数询问",
        "question": "医学专业要多少分？",
        "answer": "去年湖南物理组投档线是358/369，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗谢谢",
        "answer": "2023年我院四川省理科投档线344，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗谢谢",
        "answer": "2023年四川省理科投档线344分， 可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-录取分数线",
        "question": "请问2024文科生379分数能被贵校录取吗",
        "answer": "2023年湖南省历史组349，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-录取分数线",
        "question": "请问2024文科生379分数能被贵校录取吗",
        "answer": "2023年湖南省历史组349，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-招生",
        "question": "四川文科411可以投贵校的临床医学吗？",
        "answer": "2023年四川省文投档线385分， 可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-湖南理科",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校医学卫生方面的专业吗？",
        "answer": "可能无法投档进来，2023年最低投档线是358分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-招生",
        "question": "今年招福建考生吗，理科339可以报考畜牧兽医吗",
        "answer": "2023年物理类投档线389，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-专业",
        "question": "今年历史类347分有可以报考的专业吗",
        "answer": "2023年湖南历史类投档线323和349分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-专业",
        "question": "今年历史类347分有可以报考的专业吗",
        "answer": "2023年湖南历史组投档线323/349分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-录取",
        "question": "湖南历史类350分，排名107474能上护理吗？学费多少？",
        "answer": "2023年湖南历史组投档线323/349分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-理科",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校医学卫生方面的专业吗？",
        "answer": "2023年湖南物理组投档线358/369分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-会计",
        "question": "职高对口升学205分/251有机会上本校吗",
        "answer": "可以试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "2023年广东物理组投档线399分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-录取",
        "question": "文科高考成绩390可以报考贵校吗？",
        "answer": "2023年湖南历史组投档线323/349分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-录取",
        "question": "江苏高考453报考护理学怎么样",
        "answer": "我院在江苏没有投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-录取",
        "question": "文科315，报考贵校有希望录取吗？这个分数是用什么专业？",
        "answer": "2023年湖南历史组投档线323/349分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-录取",
        "question": "您好，湖南理科379，想报考贵校临床专科录取几率有多大？",
        "answer": "2023年湖南物理组投档线358/369分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-我参加对口高考，我想问贵校的中药学专业还招人吗？去年的最低分",
        "question": "我参加对口高考，我想问贵校的中药学专业还招人吗？去年的最低分是多少？",
        "answer": "考生你好！我院中药学招收13名职高对口的考生，去年录取线为286分。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-高职",
        "question": "职高生参加对口高考，请问贵校今年招护理专业的学生吗？去年录取线是多少？",
        "answer": "同学你好！今年我院护理专业在湘不招收职高对口的，护理（老年护理方向）有6个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "常德职业技术学院",
        "title": "常德职业技术学院-高职",
        "question": "请问高职学生多少分可以读贵校护理专业？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙南方职业学院",
        "title": "长沙南方职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "你好，我校今年在江西省未投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙南方职业学院",
        "title": "长沙南方职业学院-录取",
        "question": "湖南文科279男生报无人机能录取吗？调剂是在专业组内调剂吗？",
        "answer": "你好，欢迎填报我校第一志愿，是在专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙南方职业学院",
        "title": "长沙南方职业学院-湖南历史类考生刚过本科线438，有希望报取贵校吗 有国家专项",
        "question": "湖南历史类考生刚过本科线，有希望报取贵校吗有国家专项",
        "answer": "欢迎第一志愿报考我校，按照你的成绩能确保录取，专业任选。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙南方职业学院",
        "title": "长沙南方职业学院-报考",
        "question": "社会体育和运动训练是体育类报考还是普通类报考",
        "answer": "我校社会体育、运动训练专业在专科普通批和专科体育批均有招生计划，你可根据自己的情况自由报考。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙南方职业学院",
        "title": "长沙南方职业学院-物化生",
        "question": "选的全理，231分能有机会报贵校吗",
        "answer": "有机会，请填报我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙南方职业学院",
        "title": "长沙南方职业学院-录取",
        "question": "湖南女，理科生，283能被贵校录取吗",
        "answer": "机会很大，请填报我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "潇湘职业学院",
        "title": "潇湘职业学院-录取",
        "question": "老师，请问湖南物生地296分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "填一志愿可以，我校去年物理类分数线是266分，今年计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "潇湘职业学院",
        "title": "潇湘职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "你好，我校在江西省没有招生计划，不好意思。"
    },
    {
        "schoolName": "潇湘职业学院",
        "title": "潇湘职业学院-潇湘职业学院",
        "question": "广东理科290能报吗？",
        "answer": "你好，我校在广东省只有历史类招生，不好意思。"
    },
    {
        "schoolName": "潇湘职业学院",
        "title": "潇湘职业学院-咨询",
        "question": "请问广东能报吗？",
        "answer": "你好，我校在广东省只有历史类招生，不好意思。"
    },
    {
        "schoolName": "潇湘职业学院",
        "title": "潇湘职业学院-报考",
        "question": "湖南理科297，排名290227，请问可以报考贵校的计算机类专业吗?",
        "answer": "可以，我校去年物理类分数线是266分，填我校一志愿，希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "潇湘职业学院",
        "title": "潇湘职业学院-报考",
        "question": "湖南理科297，排名290227，请问可以报考贵校的计算机类专业吗?",
        "answer": "可以，我校去年物理类分数线是266分，填我校一志愿，希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "潇湘职业学院",
        "title": "潇湘职业学院-医学",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校医学卫生方面的专业吗？",
        "answer": "可以，我校去年理科分数线是266，一志愿能保证录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城建职业技术学院",
        "title": "湖南城建职业技术学院-录取。",
        "question": "老师好，湖南文科331分能进现代物业管理专业吗",
        "answer": "去年298分，可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城建职业技术学院",
        "title": "湖南城建职业技术学院-湖南城建职业技术学院",
        "question": "河南文科346位次185941~187140可以报考吗",
        "answer": "可以看看我们微信公众号 湖南城建招生与就业指导处，翻到去年7-8月份，可以看到河南的投档线。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城建职业技术学院",
        "title": "湖南城建职业技术学院-专业质询",
        "question": "江西物理组388分志愿填本校 第一专业填建筑工程技术有望录取吗",
        "answer": "只要过了投档线，外省可以满足专业需求。可以电话咨询0731-58660668."
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-海南-",
        "question": "海南369一志愿，有机会吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在海南录取的最低分为451分，供参考。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-专业",
        "question": "如果被院校录取了，但被调剂到非目标专业，请问如何进行转专业，学校的关于转专业的政策在哪看。",
        "answer": "你好，没有特殊情况，不得转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-高考咨询",
        "question": "请问贵校今年在河南有招生计划吗",
        "answer": "你好，今年在河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-咨询",
        "question": "广东省物理类去年最低录取分数线多少",
        "answer": "你好，广东省物理类去年最低录取分数为375。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-投档比",
        "question": "平行志愿投档比所有专业是不是1:1？如果投档成功，节服从调剂会不会被退档？",
        "answer": " 投档比例以上级部门公布的数据为准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-报考",
        "question": "江西历史类379排名103447 有机会被录取吗录取后需要服从调剂吗",
        "answer": "你好，2023年我校在江西历史类录取的最低分为397分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-咨询",
        "question": "湖南理科男374贵校的应用化工技术专业有机会被录取吗",
        "answer": "你好。谢谢你关注我校。去年物理最低分337分。应用化工专业最低分343.仅供参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-招生",
        "question": "今年会扩招吗",
        "answer": "你好。谢谢你的关注。去年我校招生计划数为3000.今年招生计划数位为3100.谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-电气自动化技术",
        "question": "广东省历史考生388 排位135440 录取概率大吗",
        "answer": "你好。谢谢你关注我校。去年历史类最低分374分。仅供参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "青海文科考生340位次9922报考贵校石油化工技术专业有希望吗",
        "answer": "你好。谢谢你关注我们学校。去年文科最低分334.石油化工技术专业最低分334.仅供参考。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "请问贵校哪一些专业有特定要求？",
        "answer": "你好，谢谢关注我们学校。没有特定要求。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "今年录取分数消息什么时候会出来？",
        "answer": "你好。谢谢你关注学校。录取分数等到8月份投档以后才知道。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-福建省物理",
        "question": "福建省物化类418分报考贵校有希望嘛？",
        "answer": "你好。谢谢你关注我校。去年物理类专业录取化工装备技术最低分为407、石油化工技术最低分424、化工装备技术最低分407、工业过程自动化技术最低410、电气自动化技术最低412.今年增加了一个新专业安全技术与管理还没有具体分数。仅供参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-报考",
        "question": "您好 请问去年分数线大概多少呢 湖南理科345报考希望大吗",
        "answer": "你好，感谢关注我校，2023年我校在湖南省物理类录取的最低分为337分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "请问今年湖南理科录取分数线是多少？356有多少概率能进贵校？服从调剂概率会增加多少？",
        "answer": "你好，感谢关注我校，2023年我校在湖南省物理类录取的最低分为337分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "老师，你好，我是电子电工类的考生，高考考了252分，报考贵校的电气自动化技术、无人机应用技术有希望吗？",
        "answer": "你好，感谢你对我校的关注。2023年我校电气自动化技术（对口电工电子类）录取最低分为348分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "你好，感谢关注我校。我校去年在江西文科类录取的最低为397分，供参考。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-职高",
        "question": "职高对口高考财会类245分可以上吗",
        "answer": "你好，感谢关注我校，2023年我校录取的职高对口财会类（会计信息管理专业）最低分是246分，供参考。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-招生",
        "question": "贵州理科344可以报吗",
        "answer": "你好，感谢你对我校的关注。2023年我校在贵州理科类录取的最低分为326分，供参考。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "福建省物理类434分能进入贵校吗",
        "answer": "你好，感谢你对我校的关注。2023年我校在福建物理类录取的最低分为407分，供参考。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "请问湖南历史类377有机会被录取吗",
        "answer": "你好，感谢你对我校的关注。2023年我校在湖南历史类录取的最低分为310分，供参考。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-贵校在湖北2024年石油相关专业往年录取分数线是多少？",
        "question": "380分能够上石油炼制、应用化工相关专业吗？",
        "answer": "你好，感谢你对我校的关注。2023年我校在湖北录取理科类的石油化工技术专业最低分为391分，历史类的石油化工技术专业录取最低分为356分。供参考。    "
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-江西考生",
        "question": "老师好，物化政349有希望被该校录取吗？",
        "answer": "你好，感谢你对我校的关注。2023年我校在江西物理类录取的最低分为371分，供参考。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-湖南考生，物化政341分，省排名26.7W能上贵校吗？",
        "question": "湖南考生，物化政341分，省排名26.7W能上贵校吗？",
        "answer": "你好，感谢你对我校的关注。2023年我校在湖南省物理类的录取最低分为337分，供参考。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-志愿",
        "question": "您好，请问职高对口高考语文87 数学104 英语74 总分530 可以进贵校的数字媒体技术技术吗？",
        "answer": "你好，请问你是职高计算机类别的考生吗？ 往年我校在高考职高对口类投放的计划数较好，没有可靠的参考分数。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-咨询",
        "question": "贵校承认四川加分吗，我是四川考生，理科385，排名26万，加分后排名24万",
        "answer": "你好，感谢你对我校的关注，学校认可生源省份的高考加分政策。2023年我校在四川录取的理科类最低分为358分，供参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "老师湖南物理类总分293第一志愿填本校能有希望录取吗",
        "answer": "你好，感谢关注我校。 2023年我校湖南物理类录取最低分为337分，供参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-石油类有关专业的填报",
        "question": "你好 我和我想填报的志愿差了分 但是我不是很想换到其他和石油化工无关的专业 主要是家里面也是在九江炼油厂上班的 我有机会吗",
        "answer": "你好，谢谢关注我们学校。2023年我校在江西录取的石油化工技术专业理科最低386分。文科最低397分。  供参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，欢迎关注我校，2023年我校在四川理科的录取最低分为358分，供参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-咨询",
        "question": "你好贵校体育历史类文化273分体育70分能不能报贵校的新能源汽车专业或者化工专业，谢谢",
        "answer": "你好，感谢关注我校， 2023年我校福建历史类录取的专业最低分为379分，供参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南石油化工职业技术学院",
        "title": "湖南石油化工职业技术学院-湖南物理333能上电气自动化嘛",
        "question": "湖南物理333能上电气自动化嘛",
        "answer": "你好，感谢你对我校的关注，我校去年物理类录取最低分为337分,供参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "老师好，江西物化生470分，位次123974，请问录取贵学校的机率吗？谢谢",
        "answer": "我校去年在江西物理类普通类录取分数线为473分，最低分位次为99443，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "请问湖南物理类456分被贵校的金融学或会计学录取的机率大吗？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为447分，最低分位次为135064，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，具体各专业的录取分数线我们也无法预测，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-转专业问题",
        "question": "贵校是否可以转专业？什么时候可以转专业？转专业的条件是什么？",
        "answer": "我校转专业总体遵循“转出无门槛，转入有要求”原则，转专业每年成功的人还是很多的，一般安排在大一下学期进行转专业"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "河南理工472录取概率大吗",
        "answer": "我校去年在河南理工类普通类录取分数线为468分，最低分位次为208260，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-吉林考生",
        "question": "你好，物化生401分，有希望录取吗？",
        "answer": "我校去年在吉林物理类普通类录取分数线为322分，最低分位次为55963，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "老师，你好！我是海南考生，化学生物历史组合，高考分数557分，省排名21396，报考本校的会计学，财务管理的录取可能性大不大",
        "answer": "我校去年在海南录取分数线为535分，最低分位次为25834，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，具体各专业的录取分数线我们也无法预测，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-陕西文科443位次29364",
        "question": "可以报考贵校吗？服从调剂",
        "answer": "我校去年在陕西历史类普通类录取分数线为459分，最低分位次为24854，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-江苏录取",
        "question": "江苏物化政491，排名156375，报考录取概率大吗",
        "answer": "我校去年在江苏物理类类普通类录取分数线为473分，最低分位次为153184，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "湖南历史468，排名39444，保本校服从调剂会被退档吗",
        "answer": "我校去年在湖南历史类普通类录取分数线为459分，最低分位次为39165，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "物化地473服从调剂有希望吗",
        "answer": "我校去年在江苏物理类普通类录取分数线为473分，最低分位次为153184，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-福建考生 物化生 470 排95798 可以报贵校吗",
        "question": "可以报吗",
        "answer": "我校去年在福建物理类普通类录取分数线为468分，最低分位次为75817，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-老师您好，江西历史考生，位次33497，会计专业有希望吗？",
        "question": "长沙城南",
        "answer": "我校去年在江西历史类普通类录取分数线为502分，最低分位次为31125，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "你好，湖北省物化政高考443分报考服从调剂录取希望大吗",
        "answer": "我校去年在湖北物理类普通类录取分数线为471分，最低分位次为98532，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "我校转专业总体遵循“转出无门槛，转入有要求”原则，每年转专业成功的人数还是很多的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "湖南文科442 位次53077请问有希望吗 希望率多少呀",
        "answer": "我校去年在湖南历史类普通类录取分数线为459分，最低分位次为39165，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-入取",
        "question": "江西今年考生，物理类481分 ，想报贵校的电气工程及其自动化，可以入取吗",
        "answer": "我校去年在江西物理类普通类录取分数线为473分，最低分位次为99443，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，具体各专业的录取分数线我们也无法预测，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-广东历史类录取",
        "question": "本人广东历史类排名42500，被贵校的法学专业录取的概率高吗？",
        "answer": "我校去年在广东历史类普通类录取分数线为491分，最低分位次为46133，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，具体各专业的录取分数线我们也无法预测，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "您好 请问物化地441分能够有机会被贵校的104组专业录取吗？ 还有请问一下 要是调剂到其它专业能否转专业",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为447分，最低分位次为135064，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，具体各专业的录取分数线我们也无法预测，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "湖北考生，物化生，497，排名91986，报贵校机械类专业录取可能性大吗？",
        "answer": "我校去年在湖北物理类普通类录取分数线为471分，最低分位次为98532，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，具体各专业的录取分数线我们也无法预测，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "湖北考生，物化生，497，排名91965，报贵校机械类专业录取可能多大",
        "answer": "我校去年在湖北物理类普通类录取分数线为471分，最低分位次为98532，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，具体各专业的录取分数线我们也无法预测，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "老师好，湖南纯理462位次136806，报考贵校电子信息，计算机，机械专业可以录取吗？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为447分，最低分位次为135064，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，具体各专业的录取分数线我们也无法预测，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-湖南录取",
        "question": "你好，湖南物化政444分，选择贵校物理类或物理加化学的专业，有希望吗？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为447分，最低分位次为135064，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "广东分数463排名215237有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校去年在广东物理类普通类录取分数线为493分，最低分位次为153050，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较小的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-海南生政史组合",
        "question": "总分557，排名21000左右，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校去年在海南物理类普通类录取分数线为535分，最低分位次为25834，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-转专业",
        "question": "您好，请问贵校的转专业详细政策是怎样的？",
        "answer": "我校遵循“转出无门槛，转入有要求”原则，每年转专业成功的人数还是很多的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-专业录取",
        "question": "您好，湖南考生物化生451能够报考贵校哪些专业谢谢",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为447分，最低分位次为135064，各专业的录取分数线我们也无法预测，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "老师您好我是湖南省选择历政地考生，高考分数为464分，排名41504 1．我可以被录取吗 2．我可以录上会计专业吗，有保研资格吗 3．如果服从调剂会不会被退档 贵校投档比是多少呢 4．入学后是否能转专业？每个班有几个名额，有什么要求 5．大学是否可以修双学位？要求是什么 6．有几个校区，我想选的专...[详细]",
        "answer": "我校去年在湖南历史类普通类录取分数线为459分，最低分位次为39165，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-江苏艺术男生",
        "question": "文化课456，美术180，排名15550，可报名吗",
        "answer": "今年城南学院艺术类专业为视觉传达设计，去年为环境设计，我也不好参考成绩，基于您的成绩，录取概率还是有的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-江苏艺术男生",
        "question": "文化课456，美术180，排名15550，可报名吗",
        "answer": "今年城南学院艺术类专业为视觉传达设计，去年为环境设计，我也不好参考成绩，基于您的成绩，录取概率还是有的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取（长沙理工大学城南学院）",
        "question": "湖南物生政，442，可以被录取吗？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为447分，最低分位次为135064，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-报考",
        "question": "天津全理488有几率被贵校工科类专业录取吗",
        "answer": "我校去年在天津物理类普通类录取分数线为482分，最低分位次为42011，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "物理451电子信息工程和电气自动化的希望",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为447分，最低分位次为135064，各专业的录取分数线我们也无法预测，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-广东考生",
        "question": "请问贵校今年广东省有理科招生计划吗，如果有请问理科458排名224971被贵校录取几率大吗",
        "answer": "我校去年在广东物理类普通类录取分数线为493分，最低分位次为153050，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "老师你好！湖南物生政总分455位次146543报考会计学录取希望大吗？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为447分，最低分位次为135064，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "广东历史排名7万2左右有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校去年在广东历史类普通类录取分数线为491分，最低分位次为46133，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "请问湖南考生物生地441排名164961被录取可能性大嘛？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为447分，最低分位次为135064，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-江苏美术历史类考生",
        "question": "江苏美术历史类，文化专业双达线，投档分429，位次18759，报考贵校的概率高不高",
        "answer": "今年城南学院艺术类专业为视觉传达设计，去年为环境设计，我也不好参考成绩，基于您的成绩，录取概率还是有的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "物生政449报考该校能录取吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为447分，最低分位次为135064，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-请问",
        "question": "湖南物化政450 位次153281，服从调剂有望报考贵校吗，若是后续发现专业不适合，转专业方便吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为447分，最低分位次为135064，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，转专业我校难度还是比较低的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取咨询",
        "question": "请问一下湖南历生政469有机会录取吗",
        "answer": "我校去年在湖南历史类普通类录取分数线为459分，最低分位次为39165，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-您好! 报考贵校",
        "question": "河南考生422（物化生）排名282438报考贵校的几率大吗？建议报考吗？学费大概多少？",
        "answer": "我校去年在河南物理类普通类录取分数线为468，最低分位次为208260，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-色觉",
        "question": "那色弱、蓝紫不分对于机械设计制造及自动化、能源与动力工程、电子信息工程、水利水电工程、电气工程及自动化这些专业贵校受限吗",
        "answer": "体检政审与教育部要求保持一致"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-咨询",
        "question": "贵州理科402排名十三万有机会报考贵校的国际经济与贸易专业和计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "我校去年在贵州物理类普通类录取分数线为401分，最低分位次为103526，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-咨询",
        "question": "江西物理方向495，电气工程及其自动化能上吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-投档比",
        "question": "请问贵校勾选了服从调剂，有被退档的风险吗",
        "answer": "我校实际按照1:1录取，承诺“若体检、政审合格且服从调剂，进档不退档”"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少呢",
        "answer": "我校实际按照1:1录取，承诺“若体检、政审合格且服从调剂，进档不退档”"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-美术生录取",
        "question": "你好老师，我是江西美术生，综合457，排名12787，有机会入视觉传达设计专业吗",
        "answer": "今年城南学院艺术类专业为视觉传达设计，去年为环境设计，我也不好参考成绩，基于您的成绩，录取概率还是有的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-咨询",
        "question": "你好！江西美术生综合排名6476 报考贵校视觉传达专业有希望吗",
        "answer": "今年城南学院艺术类专业为视觉传达设计，去年为环境设计，我也不好参考成绩，基于您的成绩，录取概率还是有的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "老师您好请问一下湖南考生历史类453排名47370有机会录取吗",
        "answer": "我校去年在湖南历史类的录取分数线为459分，最低分位次为39165，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较小，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "湖北理科448分，录取希望大吗？",
        "answer": "我校去年在湖北物理类的录取分数线为471分，最低分位次为98532，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较小，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-长沙理工大学城南学院",
        "question": "老师，您好，湖北445物生政考上概率大吗？",
        "answer": "我校去年在湖北物理类的录取分数线为471分，最低分位次为98532，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较小，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "新疆考生333分，排位28421能录取贵校吗",
        "answer": "我校去年在新疆理工的录取分数线为339分，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-湖北物理考生482分录取",
        "question": "您好我是湖北物化政考生分数482省排104449想报考贵校的电子信息工程专业被录取的概率大么？",
        "answer": "我校去年在湖北物理类的录取分数线为471分，最低分位次为98532，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，具体各专业的录取分数线我们也无法预测，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-报考",
        "question": "湖北理科491报贵校的金融学有希望吗？",
        "answer": "我校去年在湖北物理类的录取分数线为471分，最低分位次为98532，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，具体各专业的录取分数线我们也无法预测，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-咨询报考",
        "question": "陕西理科396排名116550可以报考吗",
        "answer": "我校去年在陕西理工的录取分数线为403分，最低分位次为89729，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较小的，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-报考",
        "question": "请问一下湖南物理类453报该校机械设计及其自动化是否有机会？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类的录取分数线为447分，最低分位次为135064，具体各专业的分数线我们也无法预测，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-咨询",
        "question": "辽宁文科479分 位次14496 能考取贵校会计学专业吗",
        "answer": "我校去年在辽宁历史类的录取分数线为466分，最低分位次为17435，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，具体各专业的分数线我们也无法预测，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-老师，您好，湖南理科441分，位次165546可以报考贵校吗",
        "question": "老师，您好，湖南理科441分，位次165546可以报考贵校吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类的录取分数线为447分，最低分位次为135064，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较小，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-专业",
        "question": "您好山东考生史地生，493分，196122名，有机会录取什么专业吗？",
        "answer": "我校去年在山东的录取分数线为477分，最低分位次为224502，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，各专业的录取分数线我们也无法预测，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "湖南考生历政地452位次48062有希望吗",
        "answer": "我校去年在湖南历史类的录取分数线为459分，最低分位次为39165，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较小的，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "物化地432湖南考生可被录取吗？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类的录取分数线为447分，最低分位次为135064，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较小的，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-四川文科499有希望吗",
        "question": "省排名39619-40370",
        "answer": "我校去年在四川文史的录取分数线为496分，最低分位次为42532，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-公办还是民办",
        "question": "按公办收费还是民办收费",
        "answer": "我校为民办大学"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "山西理科，406，希望大吗？谢谢",
        "answer": "我校去年在山西物理类的录取分数线为388分，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-咨询",
        "question": "湖南美术生综合分268.8有机会录取吗",
        "answer": "今年城南学院艺术类专业为视觉传达设计，去年为环境设计，我也不好参考成绩，基于您的成绩，录取概率还是有的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-报考",
        "question": "您好，湖南文科473，位次37146，有希望被贵校法学或财务管理专业录取吗？",
        "answer": "我校去年在湖南历史类的录取分数线为459分，最低分位次为39165，具体各专业的分数线我们与无参考，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，将我校作为第一志愿，尽量多填报一些专业组，选择服从调剂，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-老师你好，请问湖南物理434能不能报考贵校",
        "question": "本科批服从调剂也不行的话能不能走征集志愿",
        "answer": "我校去年在湖南物理类的录取分数线为447分，最低分位次为135064，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较小，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "湖南理科461能录上本校吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类的录取分数线为447分，最低分位次为135064，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-湖南考生肖",
        "question": "物理类美术考生，专业234，文化417想报贵校,请问与湖南理工共享教学资源吗",
        "answer": "今年城南学院艺术类专业为视觉传达设计，去年为环境设计，我也不好参考成绩，基于您的成绩，录取概率还是有的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上查询，我校与长沙理工大学共享资源"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-江苏艺考生文",
        "question": "江苏艺考生文 美术类综合分472 排名1W多点 能上贵校吗",
        "answer": "今年城南学院艺术类专业为视觉传达设计，去年为环境设计，我也不好参考成绩，基于您的成绩，录取概率还是有的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "您好，老师，湖南文科 历政生物 这次总分459能录取吗？可以录取什么专业？会不会退档",
        "answer": "我校去年在湖南历史类的录取分数线为459分，最低分位次为39165，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，我校承诺“若体检、政审合格且服从调剂，进档不退档”若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-湖北物化生491",
        "question": "请问呢有机会录取到贵校的工科类专业吗",
        "answer": "我校去年在湖北物理类的录取分数线为471分，最低分位次为98532，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南选物化的考生，总分只有437分，有希望被贵校的电气工程及其自动化专业录取吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类的录取分数线为447分，最低分位次为135064，电气工程及其自动化的成绩可能会更高，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较小，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-长沙理工大学城南学院",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的法学专业嘛？ 概率大嘛？",
        "answer": "我校去年在广东历史类的录取分数线为491分，最低分位次为46133，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-四川美术生481.5",
        "question": "老师您好，我是四川美术文科生，综合分481.5(文化是403，专业224.5双过线)全省排名14123报考贵校有希望吗，谢谢。",
        "answer": "今年城南学院艺术类专业为视觉传达设计，去年为环境设计，我也不好参考成绩，基于您的成绩，录取概率还是有的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-请问安徽物化生465分可以报考吗",
        "question": "请问安徽物化生465分可以报考吗",
        "answer": "我校去年在安徽物理类的录取分数线为450分，最低分位次为138898，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-山西理科415（二本线418）上本校的机率大吗",
        "question": "山西理科415（二本线418）上本校的机率大吗",
        "answer": "我校去年在山西物理类的录取分数线为388分，基于上述成绩，且过了二本线，您被录取的概率还是有的，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-色觉",
        "question": "色弱、蓝紫不分报考贵校工科专业受限吗",
        "answer": "色弱、色盲对部分工科专业受限"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984（物化地）",
        "answer": "我校去年在江苏物理类的录取分数线为473分，最低分位次为153184，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较小，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9万8千多，有希望被录取吗",
        "answer": "我校去年在福建物理类的录取分数线为468分，最低分位次为75817，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较小，若想咨询更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）了解"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "湖南美术生综合分271.2，有希望录取吗",
        "answer": "我们学校的分数具体可以查看我们学校的官网，建议可以冲一冲我们学校，https://www.csust.edu.cn/zsw/info/1022/1621.htm"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-江西美术生录取",
        "question": "江西美术考生综合排名9018，是否有希望录入贵校",
        "answer": "今年艺术类专业为视觉传达设计，无美术类招生"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "请问湖北考生物理组491有机会录取贵校的工科专业吗？贵校今年有湖北考生指标吗？",
        "answer": "我们学校去年在湖北的最低排名是32232，我们有湖北的计划具体可以参考我们官网https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-分数线",
        "question": "物生地448可以投档且不会被退档吗 比较倾向法学专业",
        "answer": "去年湖南理科录取分数线为447分，录取位次为135064，基于以上成绩，您被录取的概率比较大的，我校承诺”若体检、政审合格且服从调剂，进档不退档“，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-咨询",
        "question": "理科物化生506有没有希望报考机械制造及其自动化",
        "answer": "去年四川理科录取分数线为471分，录取位次为142670，基于以上成绩，您被录取的概率比较大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-长沙理工大学城南学院",
        "question": "湖南美术专业250文化321综合分271.3双过线，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "今年艺术类开设的专业为视觉传达设计，去年为环境设计，无参考意义"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "湖南历史考生461能录上本校嘛？",
        "answer": "去年湖南历史录取分数线为459分，录取位次为39165，基于以上成绩，您被录取的概率比较大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-河北",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？",
        "answer": "今年艺术类开设的专业为视觉传达设计，去年为环境设计，无参考价值"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-招生",
        "question": "您好，我是海南物化生考生，总分492，位次39279，请问有希望报考该贵校吗",
        "answer": "去年海南录取分数线为535分，录取位次为25834，基于以上成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "湖南理科434有机会被录取吗？",
        "answer": "去年湖南理科录取分数线为447分，录取位次为135064，基于以上成绩，您被录取的概率还是有的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-广东省考生咨询",
        "question": "老师您好我是广东省考生，美术与设计类合成总分436，排位18365，请问被城南学院录取概率高吗？",
        "answer": "艺术类今年开设的专业是视觉传达设计，去年是环境设计，无参考价值"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "我是河南考生，文科生 今年高考分数468 位次是62194 能被贵校录取吗？",
        "answer": "去年河南文史录取分数线为509分，录取位次为52940，基于以上成绩，您被录取的概率还是有的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "湖南理科434有机会被录取吗",
        "answer": "去年湖南理科录取分数线为447分，录取位次为135064，基于以上成绩，您被录取的概率还是有的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "文科489可能录入贵校吗，选专业有优势吗",
        "answer": "去年湖南文科录取分数线为459分，录取位次为39165，基于以上成绩，您被录取的概率比较大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "444分计算机类录取率大吗",
        "answer": "去年湖南理科录取分数线为447分，录取位次为135064，基于以上成绩，您被录取的概率比较大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-关于能否录取",
        "question": "湖南物生地组合，今年高考455，报会计能行吗",
        "answer": "去年湖南物理类录取分数线为447分，录取位次为135064，基于以上成绩，您被录取的概率比较大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-被录取概率",
        "question": "重庆历史，474分，位次20710，请问有机会来贵校吗？",
        "answer": "去年重庆历史录取分数线为462分，录取位次为19471，基于以上成绩，您被录取的概率比较大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-老师，男，云南理科81766名 ，446分",
        "question": "读电气工程及其自动化，电子信息工程，计算机科学与技术，能源与动力工程，机械设计制造及其自动化，土木工程能被贵校录取吗？",
        "answer": "去年云南理科录取分数线为429分，录取位次为84994，基于以上成绩，您被录取的概率比较大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "广东文科475分，位56560有机会进入本校吗？",
        "answer": "去年广东文科录取分数线为491分，录取位次为46133，基于以上成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-老师，男，云南理科81766名",
        "question": "读电气工程及其自动化，电子信息工程，计算机科学与技术，能源与动力工程，机械设计制造及其自动化，土木工程能被贵校录取吗？",
        "answer": "去年云南理科录取分数线为429分，录取位次为84994，基于以上成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-招不招广东美术生",
        "question": "招的话460分能上吗，排位12700",
        "answer": "今年艺术类专业为视觉传达设计，无美术类招生"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取概率",
        "question": "老师您好！我是广东省考生，艺术类综合分436排名18365，请问录取概率高吗？",
        "answer": "录取概率还是有的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询更多信息"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-湖南考生物化地447分有希望被录取吗？",
        "question": "湖南考生物化地447分有希望被录取吗？",
        "answer": "去年湖南理科录取分数线为447分，录取位次为135064，基于以上成绩，您被录取的概率还是挺大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-招生",
        "question": "海南考生，物化生492位次39297有希望上贵校吗",
        "answer": "去年海南录取分数线为535分，录取位次为25834，基于以上成绩，您被录取的概率还是有，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "湖南物化生428能被录上吗",
        "answer": "去年湖南理科录取分数线为447分，录取位次为135064，基于以上成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "河南文科考生448分位次79231报考贵校有希望被录取吗",
        "answer": "去年河南文科录取分数线为509分，录取位次为52940，基于以上成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "江西考生物理类456有望被贵校录取吗",
        "answer": "去年江西理科录取分数线为473分，录取位次为99443，基于以上成绩，您被录取的概率还是有，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-电气自动化报考",
        "question": "湖南考生 物生地474可不可以报电气自动化没有学化学的",
        "answer": "电气工程及其自动化需要物理+化学才能报考"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "想问一下湖南全理455可以上贵校吗",
        "answer": "去年湖南理科录取分数线为447分，录取位次为135064，基于以上成绩，您被录取的概率还是挺大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "想问一下湖南全理455可以上贵校吗",
        "answer": "去年湖南理科录取分数线为447分，录取位次为135064，基于以上成绩，您被录取的概率还是挺大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "想问一下湖南全理455可以上贵校吗",
        "answer": "去年湖南理科录取分数线为447分，录取位次为135064，基于以上成绩，您被录取的概率还是挺大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "老师你好，我是今年甘肃物化生考生，分数423分，省位次是67124，能被贵校电气工程及自动化专业和机械设计制造及自动化录取吗？",
        "answer": "去年甘肃理科录取分数线为369分，录取位次为66869，基于以上成绩，您被录取的概率还是挺大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "历政地472分有可能被贵校录取吗？在哪里可以看到去年各专业录取最高和最低录取分数线",
        "answer": "去年湖南历史类录取分数线为459分，录取位次为39165，基于以上成绩，您被录取的概率还是挺大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "湖北理科473分，最低分位次111877，有机会被贵校的会计或者金融专业录取吗",
        "answer": "去年湖北理科录取分数线为471分，录取位次为98532，基于以上成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-甘肃",
        "question": "甘肃理科419分，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "去年甘肃理科录取分数线为369分，录取位次为66869，基于以上成绩，您被录取的概率还是挺大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://zslq.csust.edu.cn/static/front/csust/basic/html_web/cnxycj.html）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "湖南理科438有机会录取吗",
        "answer": "我校去年物理类在湖南招生录取分数线为447分，最低分位次为135064，基于上述成绩，您被我校录取的可能性还是很大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "山西理科323有没有希望被贵校的机械设计制造及其自动化或者电气工程及其自动化专业录取",
        "answer": "我校去年理工在山西招生录取分数线为388分，基于上述成绩，您被我校录取的可能性比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-录取",
        "question": "湖南今年430能录上本校吗",
        "answer": "我校去年物理类在湖南招生录取分数线为447分，最低分位次为135064，基于上述成绩，您被我校录取的可能性还是很大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-关于转专业（我是物理方向想转法学）",
        "question": "如果我被贵校录取到选科物理方向的专业，但是我想在大一阶段转到法学专业可以吗？",
        "answer": "我校遵循“转出无门槛，转入有要求\"原则，每年转专业成功的概率还是很大的，我校法学只有历史类能报考，转专业应该不能物理转历史，有选考科目限制"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-请问湖南历史类426有机会进贵校吗",
        "question": "请问湖南历生政426分有机会进贵校吗",
        "answer": "我校去年历史类在湖南招生录取分数线为459分，最低分位次为39165，基于上述成绩，您被我校录取的可能性比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-湖南物理465分",
        "question": "我是湖南省物理方向考生465分，想报考贵校的国际经济与贸易，会计学，财务管理，这些专业。以及我想咨询一下贵校今年是否有法学专业招收计划，我也想报考法学专业",
        "answer": "我校去年物理类在湖南招生录取分数线为447分，最低分位次为135064，基于上述成绩，您被我校录取的可能性还是很大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询，我校今年物理类未开设法学专业"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学城南学院",
        "title": "长沙理工大学城南学院-重庆考生457位次83846",
        "question": "重庆考生457位次83846",
        "answer": "我校去年物理类在重庆招生录取分数线为444分，最低分位次为68771，基于上述成绩，您被我校录取的可能性还是很大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-专业",
        "question": "老师您好 ，我想知道贵校的临床医学、康复治疗以及护理专业是否都与中医学有关，谢谢。",
        "answer": "考生你好，临床医学是医学院专业，康复治疗技术是康复保健学院你专业，护理专业是护理学院专业，中医学是中医学院专业，欢迎报考4377湖南中医药高等专科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-是否对江西招生本人江西考生388，排名20w左右，是否有希望",
        "question": "本人江西考生388，排名20w左右，是否有希望被贵校录取，是哪几个专业？是公办还是民办啊？",
        "answer": "考生你好，我校是公办院校，2023年江西物理类中医学、针灸推拿、中医康复技术、护理专业招生计划各2人，录取分数为407分、399分、398分、398分。欢迎报考我校，江西招生代码5602。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-湖北荆州考生，理科309，请问报考贵校有机会录取吗？",
        "question": "湖北荆州考生，理科309，请问报考贵校有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年面向湖南、浙江、广东、广西、江西、四川等省份有高考招生计划，暂时没有湖北省高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-咨询",
        "question": "你好，来贵校学习临床医学需要视力正常吗？若高考体检表上显示视力近视100多度，可以报吗",
        "answer": "考生你好，我校执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》(简称指导意见)及有关补充规定，考生患有《指导意见》第一条中列出的六大类疾病，我校不予录取；考生患有《指导意见》第二条列出的色盲、色弱、不能准确识别红、黄、绿、蓝、紫各种颜色中任...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "老师，护理专业最低多少分能被录取呢 ？",
        "answer": "考生你好，我校2023年物理类护理专业招生计划112人，录取分数线388分。2024年我校物理类护理专业招生计划234人，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "请问2024年物理类考生383分能被该贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年物理类招生计划804人，物理类投档线383分。2024年我校物理类招生计划1525人，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "考生你好，我校2024年面向湖南、浙江、广东、广西、江西、四川等省份有高考招生计划，暂时没有甘肃省高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-专业",
        "question": "老师您好 ，我想知道贵校的临床医学、康复治疗以及护理专业是否都与中医学有关，谢谢。",
        "answer": "考生你好，临床医学是医学院专业，康复治疗技术是康复保健学院你专业，护理专业是护理学院专业，中医学是中医学院专业，欢迎报考4377湖南中医药高等专科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "湖北物理333分录取概率大吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年面向湖南、浙江、广东、广西、江西、四川等省份有高考招生计划，暂时没有湖北省高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-咨询",
        "question": "重庆理389能报吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年面向湖南、浙江、广东、广西、江西、四川等省份有高考招生计划，暂时没有重庆高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-湖南中医药",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校医学卫生方面的专业吗？会不会被退档，或者是无法入档？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考我校，我校有体检要求，详情请查看学校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-咨询",
        "question": "重庆理389能报吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年面向湖南、浙江、广东、广西、江西、四川等省份有高考招生计划，暂时没有重庆高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-中医学、针灸推拿、中医骨伤专业录取机率",
        "question": "老师，您好！广东省户籍历史类考生408分，请问报考中医学、针灸推拿、中医骨伤等相关临床专业录取机率有多大呢",
        "answer": "考生你好，我校2023年广东历史类中医骨伤专业录取分数线412分。2024年广东历史类中医骨伤专业招生计划7人，欢迎考生报考13802湖南中医药高等专科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-招不招广西",
        "question": "老师，历史类295报贵校几率大不大，有没有机会呀？",
        "answer": "我校2024年广西历史类针灸推拿专业5个计划，中药学专业3个计划，2023年我校广西历史类投档线430分，欢迎报考13802湖南中医药高等专科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "广东物理类排位274000，有希望可以被该校针灸推拿或者中药学专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年广东物理类针灸推拿、中药学专业录取分数线均为412分。2024年广东物理类针灸推拿专业招生计划7人，中药学专业招生计划6人，欢迎考生报考13802湖南中医药高等专科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "湖南省历史类排名100826可以录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年历史类招生计划877人，历史类第一次投档线378分。我校2024年历史类招生计划1179人，欢迎考生报考4377湖南中医药高等专科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-免费医疗生宿舍问题",
        "question": "免费医疗生住怎样的宿舍？是上床下桌吗？",
        "answer": "考生你好，我校专科提前批免费医学生招中医学和针灸推拿专业，是在云龙校区就读，寝室一般是6人间，由学院统一安排。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-老师请问湖南文科375被针灸推拿录取的几率大吗",
        "question": "老师请问湖南文科375被针灸推拿录取的几率大吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年历史类针灸推拿专业录取分数线401分，2024年我校历史类招生计划1179人，欢迎考生报考4377湖南中医药高等专科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-老师请问湖南文科375被录取的几率大吗",
        "question": "老师请问湖南文科375被录取的几率大吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年历史类针灸推拿专业录取分数线401分，2024年我校历史类招生计划1179人，欢迎考生报考4377湖南中医药高等专科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-免费医疗生待遇和永久扎根",
        "question": "免费医疗商待遇怎么样，永久扎根在基层是一直在基层吗",
        "answer": "考生你好，我校是基层医疗卫生机构本土化专科层次人才培养院校之一，免交学费和住宿费，具体详见《湖南省卫生健康委 湖南省教育厅关于做好2024年基层医疗卫生机构本土化专科层次人才培养工作的通知》，欢迎考生报考4377湖南中医药高等专科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-咨询",
        "question": "广东理科考生分数413，排位300000可以报考湖南中医药吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年广东物理类针灸推拿和中药学专业录取分数线412分。我校2024年物理类针灸推拿专业招生计划7人，中药学专业招生计划6人，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-专科提前批",
        "question": "一般专科提前批的，录取结果什么时候出？",
        "answer": "考生你好，专科提前批6月29日-7月2日填报专科提前批志愿，8月5-7日专科提前批录退。8月8日填报专科提前批征集志愿，8月10-11日专科提前批征集志愿投档录取。具体详见由湖南省教育考试院编辑的《2024年湖南高考指南 高考志愿指导》。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "湖南理科306能报考贵校护理医学类吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年物理类招生计划804人，物理类第一次投档线383分。我校2024年物理类招生计划1525人，欢迎考生报考4377湖南中医药高等专科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-湖南报考",
        "question": "湖南物理类393分能报考心理咨询吗?专升本概率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年物理类总招生计划804人，物理类心理咨询专业招生计划7人，物理类心理咨询专业录取分数线389分。我校2024年物理类总招生计划1525人，物理类心理咨询专业招生计划23人。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-咨询",
        "question": "支持转专业吗？具体的要求是什么？",
        "answer": "考生你好，大一第一学期期末之前由学校教务处面向各学院统一发布转专业工作的通知。学生报名，参加笔试和面试，通过考核再由学校公布拟转专业学生名单。具体请考生自行查看学校教务处官网文件和通知。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-咨询",
        "question": "可以转专业吗",
        "answer": "考生你好，大一第一学期期末之前由学校教务处面向各学院统一发布转专业工作的通知。学生报名，参加笔试和面试，通过考核再由学校公布拟转专业学生名单。具体请考生自行查看学校教务处官网文件和通知。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-咨询",
        "question": "贵校护理类是属于专科提前批吗？那么在填报志愿后是否需要面试或是签订协议，协议具体是有关什么呢?",
        "answer": "考生你好，我校专科提前批的中医学、针灸推拿专业招生计划为2024年基层医疗卫生机构本土化人才培养招生计划。基层医疗卫生机构本土化人才培养物理类专业招生计划在《2024年湖南高考指南高校招生计划》（普通类物理）458页。6月29日-7月2日填报专科提前批志愿，需要预签协议，具体请自行查看《...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "你好，湖南，理科396，能上贵校的中药学吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年物理类中药学专业招生计划76人，物理类中药学专业第一次投档录取分数线383分。2024年我校物理类中药学专业招生计划160人，欢迎考生第一志愿报考4377湖南中医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "海南考生，化生地468分，能报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年面向湖南、浙江、广东、广西、江西、四川等省份有高考招生计划，暂时没有海南省高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "四川文科463能录取贵校哪些专业？针灸推拿能录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年四川文史类中药学专业录取分数线435分，药学专业录取分数线434分。我校2024年文史类中药学、药学专业招生计划各4个计划，欢迎考生报考我校（四川招生代码4348）。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-报考",
        "question": "你好! 陕西文科考生分数371，位次57566能否被贵校中医学录取",
        "answer": "考生你好，我校2024年面向湖南、浙江、广东、广西、江西、四川等省份有高考招生计划，暂时没有陕西省高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "本省考生373 排位在241699 报考你们学校 医学专业（临床 护理 针灸等） 报第一志愿 接受调剂 录取可能大吗？？",
        "answer": "考生你好，我校23年物理类临床医学专业招生计划60人，护理专业招生计划112人，针灸推拿专业招生计划106人，物理类临床医学专业录取分数线389分，护理专业录取分数线388分，针灸推拿专业录取分数线388分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年历史类中药制药专业招生计划2人，录取分数线391分。我校2024年历史类中药制药专业招生计划2人，欢迎考生报考我校（江西招生代码5602）。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-湖南，物理，396分",
        "question": "请问，贵校专升本有什么要求",
        "answer": "考生你好，符合下列条件的考生（含免试生）可报名参加我省普通高校专升本招生考试。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-湖南，物理，396分",
        "question": "你好，请问一下，396，能报针灸推拿或者是中药、护理吗，你们学校是新学校吗",
        "answer": "考生你好，湖南中医药高等专科学校始建于1959年，于2004年经教育部批准升格，是由湖南省人民政府举办的公立全日制普通高等专科学校。学校行政管理为湖南省教育厅。学校地处湖南株洲市。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "您好，物理类332，想选贵校中医康复技术或者康复治疗技术，请问几率大吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年中医康复技术物理类招生计划3人，康复治疗技术物理类招生计划38人，中医康复技术物理类第一次投档录取分数线395分，康复治疗技术专业物理类第一次投档录取分数线383分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-你好艺考类的可以报贵校吗",
        "question": "你好艺考类的可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校高考面向湖南、浙江、广东、广西、江西、四川等省份招生，暂时没有贵州省招生计划，我校高考不招收艺术类学生，艺术类学生只看文化成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-广东物化地330",
        "question": "分数有点低可以录上吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年广东物理类针灸推拿和中药学专业录取分数线是412分。2024年我校广东物理类针灸推拿专业招生计划7个、中药学专业招生计划6个，欢迎考生报考13802湖南中医药高等专科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-免费医学生",
        "question": "湖南382可以上专科提前批的免费医学生吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年专科提前批属于基层医疗卫生机构本土化专科层次人才培养项目。本土化培养实行单独划线，安排在专科提前批次录取。考生高考成绩原则上不低于全省高职（专科）批最低录取控制分数线，具体详见《湖南省卫生健康委 湖南省教育厅关于做好2024年基层医疗卫生机构本土化专科层次...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-历史类历地政398分能上贵校临床专业或医学影像技术专业吗",
        "question": "老师，湖南省考生历史类历地政398分能上贵校临床专业或医学影像技术专业吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年临床医学历史类招生计划40人，录取分数线387分，医学影像技术历史类招生计划1人，录取分数线411分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-招生",
        "question": "本人是历政地409分可以录取中药学或者药品经营与管理，药学吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年历史类中药学专业、药学专业录取分数线378分，药品经营与管理专业录取分数线380分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-广东理科分数439 排位257919能被针灸推拿专业录取吗",
        "question": "广东理科分数439 排位257919能被针灸推拿专业录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年广东物理类针灸推拿和中药学专业录取分数线是412分。2024年我校广东物理类针灸推拿专业招生计划7个、中药学专业招生计划6个，欢迎考生报考13802湖南中医药高等专科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-报名",
        "question": "湖南历史方向371分，女生能报针炙推拿专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年历史类专业总招生计划877人，针灸推拿专业历史类招生计划71人，针灸推拿专业历史类录取分数线401分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-今年物理录取",
        "question": "湖南物理考生，24年高考375分，有希望录影像学技术或者中药学吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年医学影像技术物理类招生计划7人，中药学物理类招生计划76人，医学影像技术物理类第一次投档录取分数线399分，中药学专业物理类第一次投档录取分数线383分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-免费医学生",
        "question": "那个免费医学生溆浦县的可以申报吗？448可以上吗",
        "answer": "我校免费医学生项目是专科提前批次招生，是2024年基层医疗卫生机构本土化人才培养招生计划，我校没有溆浦县计划，具体详见《湖南省卫生健康委员会 湖南省教育厅关于做好2024年基层医疗卫生机构本土化专科层次人才培养工作的通知》。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南考生历化政377分可以报考吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通历史类招生计划877人，历史类第一次投档线378分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "广东省历史分384,有机会吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年广东省历史类录取分数线412分。我校2024年广东省历史类中医骨伤专业有7个招生计划，欢迎考生填报我校（13802湖南中医药高等专科学校）。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-宿舍",
        "question": "多少人一个宿舍，是不是上床下桌 专升本几率怎么样",
        "answer": "我校在湖南株洲市，有云龙校区和芦淞校区两个校区，学生宿舍入校后学院统一分配。今年我校2024年毕业生专升本录取学生460余人，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-医学",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校医学卫生方面的专业吗？",
        "answer": "考生你好，今年我校湖南普通物理类招生计划1525人，招生计划多，欢迎考生第一志愿报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-您好",
        "question": "今年湖南考生理科380可以报考贵校中医学或者中药学吗，谢谢",
        "answer": "考生你好，今年我校普通物理类招生计划1525人，中医学专业物理类招生计划206人，中药学专业物理类招生计划160人，招生计划充足，欢迎考生第一志愿报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "湖南物理组合考生385女生有机会被该校的中药学录取吗",
        "answer": "考生你好，今年我校普通物理类招生计划1525人，中药学专业物理类招生计划160人，招生计划充足，欢迎考生第一志愿报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-我要报考",
        "question": "2024年，江西物理组考生，分数363，可以报考贵校的针灸推拿专业吗？",
        "answer": "考生你好，2023年我校江西物理类针灸推拿专业录取分数线399分，仅供参考，欢迎考生报考我校！（江西招生代码5602湖南中医药高等专科学校）"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "历生地386排名85216有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通历史类招生计划877人，历史类第一次投档线378分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "湖南物理类366分，报贵校的临床医学专业会被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通物理类招生计划804人，临床医学物理类录取分数线389分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "广东物生政431，排名300541有希望上贵校吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在广东历史类录取分数线412分，仅供参考。2024年我校在广东历史类中医骨伤专业有7个计划，欢迎考生报考我校（13802湖南中医药高等专科学校）！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "本人江西物理类考生，418，排名179000，有机会录取贵校的中医学专业吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江西物理类中医学专业录取分数线407分，仅供参考。2024年我校在江西物理类中医学（2）、针灸推拿（2）、康复治疗技术（2）、护理（2）等4个专业各共8个计划，欢迎考生报考我校（江西招生代码5602湖南中医药高等专科学校）"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-咨询",
        "question": "江西文科394有机会吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江西历史类录取分数线391分，仅供参考。2024年我校在江西历史类中药制药专业共2个计划，欢迎考生报考我校（江西招生代码5602湖南中医药高等专科学校）"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-物化生",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校医学卫生方面的专业吗？",
        "answer": "考生你好，今年我校普通物理类招生计划1525人，招生计划充足，欢迎考生第一志愿报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "湖南文科历政地组合，377分，是否能报考贵校的医学美容技术、护理学吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通历史类招生计划877人，护理专业历史类招生计划209人，护理专业历史类录取分数线378分。医学美容技术历史类招生计划23人，医学美容技术历史类录取分数线383分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-提问",
        "question": "物化生377报护理有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通物理类招生计划804人，护理专业物理类招生计划112人，护理专业专业物理类录取分数线388分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-问题",
        "question": "381历生地湖南女生可以吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通历史类招生计划877人，历史类第一次投档线378分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "湖南考试物理类386分，能否报贵校护理专业？",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通物理类招生计划804人，护理专业物理类招生计划112人，护理专业物理类录取分数线388分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-河南文科考生263分报考贵校有希望吗",
        "question": "河南文科考生263分可以报考贵校吗，最低分数线是多少？",
        "answer": "考生你好，我校2024年面向湖南、浙江、广东、广西、江西、四川等省份招生，暂时没有河南省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-岳阳物生地378分",
        "question": "请问湖南物生地378分,位次237385，能报贵校的什么医学专业",
        "answer": "考生你好，我校23年普通物理类计划804人，物理类第一次投档线383分。我校今天24年普通物理类招生计划1525人。我校有中医学、针灸推拿、中医骨伤、中医养生保健、临床医学、医学影像技术、心理咨询、中药学、药学、中药制药、药品经营与管理、药品质量与安全、医学美容技术、康复治疗技术、中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "老师：您好！请问下湖南文科女生393能报医卫类吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，我校历史物理兼招，没有选科要求，欢迎考生第一志愿填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-录取",
        "question": "您好，湖南理科379，想报考贵校临床专科录取几率有多大？",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通物理类招生计划804人，临床医学专业物理类招生计划60人，临床医学专业物理类录取分数线389分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-专升本",
        "question": "假如以文科选科历政地选读你校的中医学，临床学，影像学，可专升本不，可继续升读中医学，临床学，影像学不",
        "answer": "考生你好，我校有中医学、临床医学和医学影像技术专业，没有医学影像学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-对口高考",
        "question": "我是职高生参加对口高考，请问多少分可以读贵校护理",
        "answer": "考生你好，我校2022年职高对口（医卫类）第一次投档线是427分，我校2023年没有职高对口（医卫类）招生计划。我校2024年有100个职高对口（医卫类）计划，包括中医养生保健（10）、心理咨询（10）、医学美容技术（20）、药学（10）、护理（30）、智慧健康养老服务与管理（10）、老年保健与管理...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药高等专科学校",
        "title": "湖南中医药高等专科学校-专升本，是否只能升高中时选科相对应的专业",
        "question": "专升本，是否只能升高中时选科相对应的专业",
        "answer": "考生你好，湖南省教育厅《关于做好2024年湖南省普通高等学校专升本考试招生工作的通知》中明确指出：“普通高校专升本招生按照专业对应的原则报考，《湖南省普通高校专升本对应专业（类）指导目录》为高职（专科）专业（类）对应报考普通本科高校专业（类）的依据。根据国家相关文件规定，报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-录取",
        "question": "湖南物理类分数409，省排名205288，有希望报考贵校软件技术专业吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-咨询",
        "question": "重庆考生历史类357分报考学前教育录取率高吗，这个专业可以升本吗",
        "answer": "我校2023年重庆历史类投档线为328分，257分录取概率很大，我校所有专业均可专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-咨询",
        "question": "湖南考生310全文排名124860可以报考你们学校吗？",
        "answer": "可以报考我校，但是建议多填几所学校，避免滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-录取",
        "question": "陕西理科319有希望报考小学教育专业吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-报考",
        "question": "老师您好 我是贵州的一名文科考生 分数为387分 请问一下可以填报贵校的小学教育专业么",
        "answer": "可以填报，但是建议多填报几所保底可以录取的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-录取",
        "question": "请问湖南省物化生345分 可以报考该学校的 现代教育专业吗",
        "answer": "可以填报，但是建议多填报几所保底的学校，避免滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-湖南民族",
        "question": "贵校今年招贵州省文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "可以填报，但是建议多填报几所保底的学校，避免滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-湖南职高对口",
        "question": "财会类245分职高对口有机会上吗",
        "answer": "有机会的，建议将我校填在第一志愿，被我校录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-录取",
        "question": "老师你好，物化地347，请问有希望录取贵校的现代教育技术，学前教育和软件技术专业吗？",
        "answer": "我们去年物理类现代教育技术专业投档线为：351分。347分有机会被我校录取，建议将我校填在第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-报考",
        "question": "今年362可以上你们学校吗",
        "answer": "有希望的，建议将我校填在第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-报考",
        "question": "您好 请问去年分数线大概多少呢 湖南理科345报考希望大吗",
        "answer": "可以关注我校微信小程序，湖南民族职业学院，可查询往年投档分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-咨询",
        "question": "湖南女生物理组文化分366，有机会报考贵校吗",
        "answer": "可以关注我校微信小程序，湖南民族职业学院，可查询往年投档分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-录取",
        "question": "广西历史类365能报室内艺术设计吗",
        "answer": "我校未在广西投放招生计划，感谢考生关注我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-老师我是云南文科生311分位次124009分有希望到贵校吗",
        "question": "老师我是云南文科生311分位次124009分有希望到贵校吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "我校今年未在江西投放招生计划，感谢对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-录取",
        "question": "湖南物理类分数409，省排名205288，有希望报考贵校楚怡工匠计划软件技术专业吗？可以不放在第一志愿吗",
        "answer": "有希望，我校今年第一年和湖南理工学院联合培养楚怡工匠计划软件工程专业，但是建议将我校填在第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-录取",
        "question": "历史类363报考动漫设计有机会吗",
        "answer": "有希望，但是建议将我校填在第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-录取",
        "question": "浙江美术216文化363综合452能否被贵校录取",
        "answer": "我校今年未在浙江投放招生计划，感谢考生对我校关注。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-录取",
        "question": "对口计算机222有机会被录取吗？",
        "answer": "建议多填报几所学校，将我校填在第一志愿第一栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-咨询",
        "question": "四川理科文化264美术219有希望上本校吗",
        "answer": "我校不招收四川省艺术考生，感谢考生对我校关注。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-湖南音乐专业生高考历史类296，音乐261可以填报贵校吗？",
        "question": "我想填报贵校的小学教育一类的音乐教育",
        "answer": "可以填报，但是建议多填报几所学校，避免滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-海南文科生",
        "question": "您好 想问问贵校在海南有招生计划吗？如果有想问问405（未加民族分）录取几率有多大呢？",
        "answer": "我校今年未在海南投放招生计划，建议选择其他高校进行志愿填报，感谢考生对我校关注。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-录取",
        "question": "您好，请问一下湖南物理类文化287，体育266可以报考贵校吗？专科提前批录取的分数线大概是多少啊？是否有设有少数民族预科班呢",
        "answer": "我校今年未对体育特长生投放招生计划，建议选择其他院校进行志愿填报，感谢考生对我校关注。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-请问该校院校代码是多少呀？",
        "question": "你好，我想问一下我是湖南人，但小学之后一直在湖北读书，高考也在湖北，可以报考这个学校吗？另外院校代码是多少呀？",
        "answer": "考生你好！我校今年未在湖北投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南民族职业学院",
        "title": "湖南民族职业学院-录取",
        "question": "老师，你好👋 349可以报去贵校吗？",
        "answer": "参照往年物理类投档线，今年349报考我校将有机会被录取。详情可咨询0730-8886309"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-西藏",
        "question": "西藏文科分数240可以报贵校的学前和护理专业吗？",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-学校民族",
        "question": "你们学校大多数都是少数民族吗？",
        "answer": "汉族 和 少数民族 各占 50%"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-录取",
        "question": "你好！广东考生，历史文科生！362分，排位163362，能录取不，专业工业机器人技术（湘西民族）",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-湘西民族",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校医学卫生方面的专业吗？",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-招生问题",
        "question": "物理，差本科线6分，请问能否报考你们学校的大数据与会计？",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史348，排名177973有机会录取吗？",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-6对口高考",
        "question": "对口计算机222分有机会被录取吗？",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-湖南美术生",
        "question": "文化288专业245请问有机会录入你们学校吗",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-报考",
        "question": "您好 请问去年分数线大概多少呢 湖南理科345报考希望大吗",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-录取",
        "question": "湖南女生文科历化政295可以上吗",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-专业",
        "question": "贵校的应用英语专业可以考教师编制吗",
        "answer": "可以考"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-280分能上贵校吗",
        "question": "不要求专业",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-地区",
        "question": "打扰了，老师，广东物理组物化政360分被贵校录取概率大吗",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-招生",
        "question": "你好 今年招福建考生吗，理科339 排名165324 可以报考贵校的畜牧兽医吗",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-录取",
        "question": "请问今年湖南理科318分能录到吗",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科343可以上本校吗",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-广东文科246分可以报读贵校吗",
        "question": "广东文科246分可以报读贵校吗",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-录取",
        "question": "你好，贵州理科351分可以进入本校吗？",
        "answer": "2024年招生计划及历年录取-招生就业处  https://zsc.xxmzy.org.cn/gztz/dc782c4eb0aa43818aa840a38604058a.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湘西民族职业技术学院",
        "title": "湘西民族职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南财经工业职业技术学院",
        "title": "湖南财经工业职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗谢谢",
        "answer": "欢迎填报湖南财经工业职业技术学院，根据往年录取成绩情况，理科365分，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南财经工业职业技术学院",
        "title": "湖南财经工业职业技术学院-陕西录取",
        "question": "陕西理工分数280多录取可能性大不",
        "answer": "有希望，建议把专业都填满，专业调剂填服从。"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物政地374有希望 吗",
        "answer": "可以填报，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！文科331分能进电子商务专业吗",
        "answer": "可以填报，建议将30个院校专业组填满"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "贵州文322，位次8w。和理302。有希望录取贵校吗",
        "answer": "可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-咨询",
        "question": "请问该校楚怡工匠计划学生的宿舍条件是怎么样的？",
        "answer": "我校宿舍管理部门现在还没有最终确定该类型学生住在哪一栋宿舍楼"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-湖南考生",
        "question": "湖南考生历政地325想报考贵校“工业机器人技术”被录取的希望大不大，求老师给我一个大概，让我心里有点底",
        "answer": "我校2023年该专业录取位次在120000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-湖南理科生",
        "question": "306分能否报贵校机电一体化专业",
        "answer": "可以报考，建议将30个院校专业组全部填满"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-咨询",
        "question": "山东考生273希望大不大",
        "answer": "我校在山东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-老师请问湖南文科375被录取的几率大吗",
        "question": "老师请问湖南文科375被录取的几率大吗",
        "answer": "录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-湖南艺考生",
        "question": "老师你好, 我文化303, 美术专业213可以报考贵校的数字媒体技术吗",
        "answer": "我校今年没有数字媒体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-报考",
        "question": "您好 请问去年分数线大概多少呢 湖南理科345报考希望大吗",
        "answer": "我校去年投档线位次在230000名左右"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科347分能被录取吗?",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "可以填报，建议将所有志愿填满"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师，你好，我是电子电工类的考生，高考考了252分，报考贵校的新能游汽车技术、智能网联汽车技术、汽车检测与维修技术、汽车制造与试验技术有希望吗？",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "工业机器人，计算机网络，新能源汽车技术，理工240能进吗？",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "你好，云南257可以进入贵校吗",
        "answer": "可以填我校志愿，建议将志愿数填满。"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问下广东考生，物化地404/312708，可否报考贵校的畜牧兽医专业，录取率大吗",
        "answer": "我校在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问湖南考生300分有多少几率可以录取到贵校",
        "answer": "可以填我校志愿，建议将志愿数填满。"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我是湖南对口升学的考生，请问203分，位次4327，可以报贵校的医卫类专业吗？",
        "answer": "可以填报，建议填完30个院校专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-招生询问",
        "question": "老师你好我是湖南考试，我想问问271能上不",
        "answer": "几率小"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问下湖南考生，物化生323/277269，可否报考贵校的新能源汽车技术专业，可调剂，录取率大吗",
        "answer": "可以报考，建议填完30个院校专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川文科366有机会上贵校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 我是广西普高物生地考生 分数302位次214904 可以报考贵校吗",
        "answer": "我们在广西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "浙江物化技436/226675有希望吗",
        "answer": "我们在浙江没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "请问今年湖南理科318分能录取到吗",
        "answer": "可以填报，建议填完30个院校专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-分数线",
        "question": "请问贵校的录取线是多少",
        "answer": "预估历史类330分。"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类366分，报贵校的临床医学专业，不服从调剂会被录取吗",
        "answer": "我们学校没有临床医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，分数314，能上贵校的计算机应用技术专业吗",
        "answer": "可以填报，建议填完30个院校专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南高考生。高考分数300，排名128720，可否报考贵校的动物医学专业，服从调剂",
        "answer": "可以填报。建议将30个院校专业组填完。"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我选的是物化生，分数是354，能被录取吗？",
        "answer": "可以填报，建议将30个院校专业组填完。"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，本人物生化331报考贵校被录取机率大吗？",
        "answer": "可以填报，建议将30个院校专业组填完。"
    },
    {
        "schoolName": "益阳职业技术学院",
        "title": "益阳职业技术学院-湖南艺考生",
        "question": "老师您好，我是湖南艺考生。请问物生地315，联考音表257，可否报考贵校的畜牧兽医专业，服从调剂",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-湖南考生录取",
        "question": "理科类452分可以上贵校吗 可以选专业吗？",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，被我校录取的机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南物理方向439 位次167433 被大数据专业录取的几率大吗",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-湖南应用技术学院",
        "question": "湖南理科理科423分188124名报你们学校有机会录上吗（服从调剂）",
        "answer": "机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-湖南应用技术学院",
        "question": "你好老师，我是江西美术生，请问贵校招江西的美术生吗？综合457，排名12787，有机会入吗？能报哪些专业",
        "answer": "江西没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-您好",
        "question": "您好，请问湖南（物化地）449分 排位154575可能被贵校机械设计及自动化录取吗被调剂风险大吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南物理方向考生439 排名167433 有希望进入本校吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-浙江考生",
        "question": "浙江考生，政地技452位次214752，有希望报考贵校吗，可以报考什么专业",
        "answer": "同学你好，我校在浙江没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类438分有多大的机会被录取，会",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-贵州美术生",
        "question": "双上线综合分462.09位次在7952有机会录取吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "贵州文科考生高本科线四分，位列40687，报考贵校，被录取的概率大吗",
        "answer": "机会较小。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-湖南应用技术学院",
        "question": "请问湖南历史类449，名次为49291，报考贵校的园林专业有希望录取吗？谢谢。",
        "answer": "园林专业选考科目必选生物，根据你的成绩，机会较大。欢迎报考我校！咨询电话：0736-7377377"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-投档",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "投档比例105%。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-投档",
        "question": "请问贵校的投档比是1:1吗？",
        "answer": "投档比例1:1.05。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-河南理科416",
        "question": "河南理科位次293048-294822报考该校工学或农学作为第一志愿录取希望大吗，如果被读档会被退档吗",
        "answer": "第一志愿，有机会被我校录取。咨询电话：0736-7377377"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-湖南文科",
        "question": "你好，湖南文科438分，有机会进贵校的护理学、会计或汉语言专业吗？",
        "answer": "机会较小。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "同学你好，我校在山东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南文科生449，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。咨询电话：0736-7377377"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-四川",
        "question": "请问四川文科472排名63681，服从专业调剂录取机会大吗？贵校在四川招生多少？在四川投放有哪些专业？转专业的条件是什么？谢谢",
        "answer": "同学你好，有机会被我校录取，我校在四川招20人，其他招生信息请查阅我校招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比多少",
        "answer": "投档比例1:1.05"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科考生，双上线，美术224.34分，文化376分，综合468分，报考贵校机会大不大？",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-湖南应用技术学院",
        "question": "广东美术生历史类（历生地）文化355，统考200，综合分428，排位20380，可以报咱学校吗",
        "answer": "同学你好，我校在广东只招普通类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-咨询",
        "question": "2024湖南省物理类考生437分能投档贵校成功吗？",
        "answer": "同学你好，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南理科452分可以上本校吗 可以选哪些专业？",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩被我校录取的机会较大。专业选择面较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-湖南应用技术学院",
        "question": "河南省文科435，位次90950.可以被贵校录取吗？汉语言专业可能被录取吗？",
        "answer": "机会较小。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-四川理科录取咨询",
        "question": "四川理科471有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南历史446今年有机会被录取嘛",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "请问广东物化地449 排名241328能否上贵校呢？且该分数有什么专业可选呢？谢谢",
        "answer": "我们在广东只招3个物理类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南物化地438能稳上吗",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南物化生，430分，位次179445，报机械设计制造及其自动化有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南省物化生考生，430分，位次179445，报机械设计及其自动化有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-投档比",
        "question": "你好，该校的投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，投档比例：1:1.05."
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南考生历史选科444分，报考林学或者是园林的可能性大吗？",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-湖南",
        "question": "湖南考生物生地429分排位180065可以录取的几率大吗，录取是按平行志愿吗？投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。投档比例：1:1.05."
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南物生地426有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南物化地433录取的几率大吗",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南448文科历生地录取率大吗",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-湖南物化地425 能报考贵校吗",
        "question": "湖南物化地425 能报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-您好!",
        "question": "河南考生422（物化生) 排名282438能报考贵校吗？学费大概多少？",
        "answer": "同学你好，可以报考，学费18800-23300."
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-您好",
        "question": "您好，请问湖南（物化地）499分 排位154575可能被贵校机械设计及自动化录取吗被调剂风险大吗",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，被我校录取机会非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-湖南应用",
        "question": "我想问一下，四川文科469有希望被录取吗，希望大吗，谢谢老师啦🥰",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "我是湖南省内的历史类考生（历政地）455分，排名四万六左右，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，被我校录取的机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-四川理科465分服从调剂报考贵校录取希望大吗",
        "question": "排名18万",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科考生，双上线，美术224分，文化376分，综合468分，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南历政地，总分445，排名51279，报考贵校的汉语言文学被退档的几率大吗",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科考生，双上线，美术224分，文化376分，综合468分，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-补录",
        "question": "我是江西考生，请问贵校征集志愿时间是什么时候，以及我低于本科线17分有机会补录贵校嘛",
        "answer": "同学你好，我校没有在江西省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "请问湖南物化生437分被贵校园艺专业录取的几率有多大？",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984",
        "answer": "同学你好，我校没在江苏招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "请问，物生地468分，排名128980，有听力障碍，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-湖南应用技术学院",
        "question": "你好，湖南文科美术生，专业231，文化388，综合分排名8270，被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "老师你好，请问物化生446能否录取？",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "理科431分，报考成功机械制造设计及其自动化的概率",
        "answer": "同学你好，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-广东物理类",
        "question": "广东物理类412分可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，我校无法录取你。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南考生历史类美术成绩232，文化成绩348被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，被我校录取的机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-广东考生咨询",
        "question": "老师您好，我是广东省考生，美术与设计类合成总分436，排位18365，请问能报考湖南应用技术学院吗？能报考那些专业？",
        "answer": "同学你好，我校在广东省只招普通类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-报考，学费",
        "question": "你好，广东历史类（历政生）442，排名82638有机会报考贵校的数字媒体技术吗。贵校学费多少",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。学费在18800-23300"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-专业",
        "question": "只有物理没有化学，能不能转到工科",
        "answer": "同学你好，根据学籍管理规定，你有一次提出申请转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "同学你好，我校没在江西招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "四川文科477位列59191能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-湖南应用",
        "question": "你好，请问四川文科469有希望被录取吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-河南录取",
        "question": "河南文科439位次八万七千多能有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科452分位次七万多名，有机会被录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "1.老师，物化生429有机会录取吗？ 2.如果有，可以进入数字媒体技术专业吗？",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "物生理431分，很很有机会被录取的专业有哪些？",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-宿舍",
        "question": "住宿费多少",
        "answer": "3000元一年"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南物生地429 录取率大吗 应该填报哪些专业比较稳妥？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-您好！",
        "question": "请问湖南本地美术专业233，文化344。综合分266.3分，能报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "女，物化生，分数429，可以上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，根据往年录取情况和你的成绩，有机会被我校录取。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "您好，请问湖南（物化地）423分 排位188761可能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，根据往年录取情况来看，我校23年物理类录取位次在161953，录取概率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "我是湖南省历史类考生，总分445，排名51279,可以上湖南应用技术学院的汉语言文学吗",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，排名位次和我校往年录取情况，有机会被我校汉语言文学专业录取。欢迎报考我校，咨询电话：0736-7377377"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-湖南文科403有机会进入贵校吗",
        "question": "湖南文科403排名七万四 希望有机会进入贵校等待您的回复",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，可报考我校专科，普通类专业任选。欢迎报考我校！咨询电话：0736-7377377"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-四川美术",
        "question": "老师四川美术234.文化355，综合470.被湖南应用技术学院录取的几率大不大啊",
        "answer": "同学你好，根据你的成绩，被我校录取的概率较大。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-专业",
        "question": "贵校支持转专业吗",
        "answer": "同学你好，根据我校￼学籍管理规定，学生在第一学期期末可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-填报问题",
        "question": "我选的物生政427分有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，第一志愿填报我校，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南省历史类全文442分，省排名53188（含全国性和地方性加分）可以报考本大学吗？",
        "answer": "同学你好,第一志愿报考我校，有机会被我校录取.咨询电话：0736737737"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-转专业",
        "question": "转专业要求有哪些，什么时候转",
        "answer": "同学你好，转专业根据学校学籍管理规定办理，第一个学期期末提出申请。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南历生地，分数443，位次52493录取概率大吗？",
        "answer": "同学你好，根据往年录取情况，我校23年历史类第一次投档分数线超省控钱7分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南历生地，分数443，位次52493",
        "answer": "同学你好，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-录取",
        "question": "湖南考生物理451分，位次151623报考汉语文学机会被录取吗？",
        "answer": "同学你好，有机会被汉语言文学专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南应用技术学院",
        "title": "湖南应用技术学院-能否录取",
        "question": "请问2024年高考生物生地组合430能否录取",
        "answer": "同学你好！湖南省高考分数和录取控制分数线暂未公布，根据往年情况来看，有机会被 我校录取。欢迎知晓高考成绩后再来咨询。咨询电话：0736-7377377"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-转专业条件",
        "question": "有什么要求",
        "answer": "http://jwc.hnuit.edu.cn/p97/zdwj/20211012/63250.html，请看第二十六、二十七条"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-转专业条件",
        "question": "有什么要求",
        "answer": "http://jwc.hnuit.edu.cn/p97/zdwj/20211012/63250.html，请看第二十六、二十七条"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-转专业条件",
        "question": "有什么要求",
        "answer": "http://jwc.hnuit.edu.cn/p97/zdwj/20211012/63250.html，请看第二十六、二十七条"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-广东物理类",
        "question": "广东物理类412分可以报考贵校吗",
        "answer": "今年我校在广东本科只招播主类考生"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-录取",
        "question": "你好，就是我是湖南省音乐生，学器乐马林巴，文化329，加了那个民族分，器表255，器教249，，过了湖南省线，综合分分别是277.2，273，有没有希望进你们学校啊",
        "answer": "填报第一志愿有希望进入我校"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-湖南物生地，437分可以报什么专业？",
        "question": "。",
        "answer": "您好，可以报相关专业，欢迎拨打0731-84098666咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-录取",
        "question": "湖南物生地437分可以报什么专业？",
        "answer": "您好，可以报相关专业，欢迎拨打0731-84098666咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-湖南省物生政427可以被录取吗",
        "question": "位次183664",
        "answer": "根据以前学校的投档线填报我校第一志愿是有希望录取的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-录取",
        "question": "广东，理科461可以上吗？",
        "answer": "今年我校在广东本科只招艺术类播主考生"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-招收海南的考生吗",
        "question": "海南高考排名四万多能报考吗",
        "answer": "您好，海南地区招收播音主持专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-录取问题",
        "question": "湖南考生历政地服从调剂443分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，可以填报我校，有录取机会，欢迎拨打0731-84098666咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-转专业条件",
        "question": "有什么要求",
        "answer": "http://jwc.hnuit.edu.cn/p97/zdwj/20211012/63250.html，请看第二十六、二十七条"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南物理类（物生地）考生，分数445排名159456，请问有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，可以填报我校，有录取机会，欢迎拨打0731-84098666咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "今年我校在江西省本科只招美术类的考生"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-报考",
        "question": "贵校在湖北有无本科招生计划",
        "answer": "目前我校在湖北省只有专科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-录取",
        "question": "请问湖南，女，物生政，排名188337多可能录到贵学校吗？",
        "answer": "您好，可以填报我校，有录取机会，欢迎拨打0731-84098666咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-录取",
        "question": "老师，物化生429有机会吗？如有，可以进会计学专业吗？",
        "answer": "您好，可以填报我校，有录取机会，欢迎拨打0731-84098666咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-录取",
        "question": "湖南考生456分，可以报贵校的电子信息工程吗？",
        "answer": "您好，可以填报我校，有较大录取机会，欢迎拨打0731-84098666咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-转专业",
        "question": "贵校可以先录取再转专业吗",
        "answer": "您好，大一可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-录取",
        "question": "湖南考试物理类431能报考贵校的计算机专业吗",
        "answer": "您好，欢迎拨打0731-84098666咨询，如果您还选了化学的话，有录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-会计类专业",
        "question": "老师我是历史类446分，想报会计专业，能不能一定被录取，或者概率很大，谢谢老师",
        "answer": "您好，可以填报我校，有录取机会，欢迎拨打0731-84098666咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-艺术录取",
        "question": "湖南本地物理艺术生，专业233，文化344，综合分266.3能考入贵校吗",
        "answer": "您好，请告知艺考专业，欢迎拨打0731-84098666咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-录取",
        "question": "湖南考生，历政地文科女生，429分，位次60365，请问是否有希望被贵校录取？谢谢老师",
        "answer": "您好，欢迎拨打0731-84098666咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-录取",
        "question": "陕西理科379分，排名127450能被录取吗",
        "answer": "我校今年在贵省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-录取分数",
        "question": "历政地443分录取概率大吗",
        "answer": "您好，可以填报我校，有录取机会，欢迎拨打0731-84098666咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-会计类专业",
        "question": "老师，我是历史方向446分，如果报财会类会录取吗?谢谢老师",
        "answer": "您好，可以填报我校，有录取机会，欢迎拨打0731-84098666咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-录取",
        "question": "您好，请问湖南（物化地）423分 排位188761可能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，可以填报我校，有录取机会，欢迎拨打0731-84098666咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-转专业条件",
        "question": "有什么要求",
        "answer": "http://jwc.hnuit.edu.cn/p97/zdwj/20211012/63250.html，请看第二十六、二十七条"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-录取",
        "question": "广东省454可以录取吗",
        "answer": "今年我校在广东本科只招艺术类播主考生"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-湖南403文科有机会进本校吗",
        "question": "文科 排名七万四 希望有机会进入本校",
        "answer": "您好，欢迎拨打0731-84098666咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-本科收费",
        "question": "学校本科收费是多少啊？",
        "answer": "您好，31800-33800，欢迎拨打0731-84098666咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息学院",
        "title": "湖南信息学院-/",
        "question": "您好，湖南物理组428分有机会被贵校会计专业录取吗贵校投档比是多少",
        "answer": "您好，可以填报我校，有录取机会，欢迎拨打0731-84098666咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-美术",
        "question": "你好老师，四川理科美术生综合分462.5，美术成绩238，文化成绩330差15分过本科线，有希望你们湖南工艺嘛",
        "answer": "欢迎第一志愿填报我校，我校去年在四川省最低录取专业分为231分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-河南美术生招多少人",
        "question": "文化课265 专业255可以录取吗",
        "answer": "2024年在河南省有30个招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-咨询",
        "question": "您好老师，河南美术文科生，文化234分，专业197分，能上贵校吗?",
        "answer": "你好！我校去年在河南最低录取综合分为59.5分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-山东美术",
        "question": "贵校在山东有招生吗？美术文科综合401有望报贵校艺术设计类吗？服从调剂",
        "answer": "你好！我校去年在山东省最低录取综合分为528分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-重庆理科美术生文化分很低可以报考贵校吗？",
        "question": "文化272，艺术233有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年在重庆录取最低专业分为225分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川的文科美术生。。",
        "question": "我的综合分为453.75,文化335专业229 我能稳上你们学校嘛？如果能我直接第一志愿",
        "answer": "你好！我校去年在四川省录取最低专业分为231分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-贵州考生",
        "question": "艺术256，文化341有录取的希望吗？",
        "answer": "你好！我校去年在贵州省录取的最低专业分是251分。录取有希望，欢迎第一志愿填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-录取",
        "question": "湖南理科生354分能被录取吗，不是美术生，但对很感兴趣从小就是这样，日常也绘画",
        "answer": "欢迎第一志愿填报，学校代码：4366 可填报专业有：建筑设计、包装工程技术"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-咨询",
        "question": "甘肃美术193文化课332综合407有机会上吗",
        "answer": "欢迎第一志愿填报，应该有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-湖南工艺美术职业学院",
        "question": "你好，请问江西美术生文化291专业。专业246。综合分453。专科综排15300。有希望上贵校吗？希望大不大？谢谢",
        "answer": "你好！欢迎第一志愿填报我校，录取机率估计比较高。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-贵校在河南有招生吗，不是艺术生，理科333分有希望上贵校吗",
        "question": "服从调剂",
        "answer": "你好！我校在河南省只招美术生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-黑龙江",
        "question": "黑龙江理科美术232 文化课264 按今年公式算综合分为390.4 按去年公式算综合分为453.6",
        "answer": "欢迎填报我校，去年最低录取综合分为：437分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-江西美术生",
        "question": "江西美术生专业分181，文化340分，综合分397分，排名2万名左右，能被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎第一志愿填报，有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川美术生",
        "question": "你好，本人美术专业241，文化328，来自四川。报考本校利率机会大吗？",
        "answer": "欢迎第一志愿填报，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川美术",
        "question": "综合分421，专业236，文化253，有希望录取吗？",
        "answer": "欢迎第一志愿填报，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-湖北美术生",
        "question": "请问美术212文化320综合510可以上吗",
        "answer": "欢迎第一志愿填报，有录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-录取",
        "question": "我是湖北的美术生，首选历史，文化分332今年排名89433-89924，美术202，今年综合分508排名16312可以吗？我想报考数字媒体艺术设计，录取可能性大吗？",
        "answer": "欢迎第一志愿填报，建议多选几个专业并服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-能否录取",
        "question": "四川美术艺体生（职高毕业），统考249.35，文化305（语93外39），综合分464.19，在四川省位次17300多名，有希望录取贵校的室内艺术设计或环境艺术设计专业吗",
        "answer": "你好，我校在贵省无美术与设计类(对口招生)计划!"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川",
        "question": "四川美术专业228文化336综合分453可以填报吗，要真心话求求",
        "answer": "欢迎第一志愿填报，专业志愿填满并服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-江西考生",
        "question": "江西艺术类综合分436可以读雕刻设计专业吗？",
        "answer": "欢迎第一志愿填报，我校2024年在江西省没有雕刻设计专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-湖南艺考",
        "question": "非美术专业可以报考吗？文化物理295，音乐教育255，服从调剂",
        "answer": "你好，我校在非美术类有少量招生计划，以你的文化成绩，不建议报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-咨询",
        "question": "您好，请问江西美术生理成绩283专业247.5综合分451 排名一万五能够报考该校艺术类专业吗",
        "answer": "你好！欢迎第一志愿报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川美术生",
        "question": "文科文化分数335,美术与设计229，综合分453.75可以报这个学校嘛？",
        "answer": "欢迎第一志愿报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-非艺体生",
        "question": "非艺体生可以报考艺术类专业吗",
        "answer": "你好，我校在四川省只招美术生！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川美术生",
        "question": "专业221文化269有机会报考贵校吗",
        "answer": "欢迎第一志愿填报，建议将专业志愿填满并服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "去年在山东省最低录取总分为528.1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川美术",
        "question": "老师，你好。四川2024年文科美术生，文化分280，专业分213，综合分406，有希望上贵校美术与设计类专业吗？",
        "answer": "去年在四川省最低录取的专业分为231分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-江苏美术生",
        "question": "专业215，文化276，投档分381，请问有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！我校去年在江苏录取最低分为404分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川美术生",
        "question": "老师，你好。四川2024年文科美术生，文化分280，专业分213，综合分406，有希望上贵校美术与设计类专业吗？",
        "answer": "你好，我校去年在四川录取的最低专业分为231分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-录取",
        "question": "广西历史类365不是美术生能报室内设计吗",
        "answer": "你好，我校在广西只招收美术生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川美术生",
        "question": "文化445，美术220想填报环境艺术设计有机会被录取吗",
        "answer": "你好！我校去年在四川录取的最低专业分为231分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-录取",
        "question": "广西文科229，美术257，综合分435，排名10668可以去吗",
        "answer": "你好，我校去年在广西最低录取为496分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-想考贵校",
        "question": "青海文化270，艺术213可以报考贵校吗？",
        "answer": "欢迎第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "你好，我校在江西只招美术生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-湖南艺考",
        "question": "美术艺考241，高考文化309，综合分261，可以报吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-湖北美术生",
        "question": "文化316，专业219，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "去年最低录取综合分502.8"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-录取",
        "question": "老师，请问我文化314，综合450，有机会录取贵校的视觉传达专业吗",
        "answer": "我校2023年在浙江最低录取分为490分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-志愿",
        "question": "老师您好我的综合分447，不知道是否有望可报考贵校？",
        "answer": "我校2023年在青海最低录取452分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-重庆考生",
        "question": "我是重庆考生，文化351，专业227.2，综合183.8可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好！我校在重庆市2023年最低录取分为225分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-美术",
        "question": "四川美术生文化326，专业235有机会上吗",
        "answer": "可以填报，我校2023年在四川最低录取231分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-河南美术生",
        "question": "我今年的文化课259 艺术分216 被贵校陶瓷或者雕刻录取的几率大吗",
        "answer": "算一下你的综合分多少？我校去年在河南省最低录取综合分为：59.5"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川考生",
        "question": "美术专业237.6文化222能进本贵校吗",
        "answer": "可以填报，去年最低录取的专业分为231分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川考生",
        "question": "美术专业327.6文化成绩222能进本贵校吗",
        "answer": "有机会进"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-录取",
        "question": "我买美术联考242文化277加政策加分280可以背本校的美术类专业录取吗？",
        "answer": "欢迎第一志愿填报，去年最低录取综合分251.7"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川美术生",
        "question": "四川美术类专业237文化342综合467排名16989能报吗",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川美术生",
        "question": "四川美术类专业237文化342综合467排名16989能报吗",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-湖南美术生",
        "question": "专业216文化271报考本校有希望吗？",
        "answer": "建议慎重填报，可能希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川美术生",
        "question": "专业237 文化342综合467有没有机会报考贵校",
        "answer": "应当可以填报，去年最低录取231分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川美术考生",
        "question": "我联考成绩250.01嗯，文化成绩292,就是因为文化没上线,然后我参加过一些院校的校考,是拿到了合格证的,贵校更重视专业还是文化呢？数媒专业能报吗",
        "answer": "我校2023年在四川省招收美术生主要看专业成绩，以专业成绩作为投档成绩的，以你的专业成绩可以报考我校，2023年数字媒体艺术设计专业最低录取分为243"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-志愿",
        "question": "美术195文化370",
        "answer": "我校2024年在河南省录取考生的最低综合分为：59.5，请按河南省的美术综合分折算一下你的综合分！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-湖南美术生",
        "question": "艺术218文化344全省排名108789，可以报考高校嘛",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川美术生",
        "question": "我专业224文化312综合436有机会吗？",
        "answer": "可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-广东美术生",
        "question": "美术208文化309美术排名24173文化排216011",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川美术生",
        "question": "美术分240文化分313综合分457，能报考本校专科的动漫设计专业吗？",
        "answer": "可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-录取",
        "question": "文化284美术205，美术排名37032，文化排名264738有机会上贵校吗？",
        "answer": "估计有点难"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-投档分",
        "question": "2023年对口招生投档分最低分和最高分",
        "answer": "我校2024年职高对口招生仅在服装类有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-四川考生咨询",
        "question": "专业252，文化329，综合分480，有机会进入贵校学校吗",
        "answer": "第一志愿填报估计有机会进"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工艺美术职业学院",
        "title": "湖南工艺美术职业学院-江西省美术生",
        "question": "我综合分398排名19000左右 可以报考你们学校美术专业吗",
        "answer": "参考往年分数是可以报考的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南九嶷职业技术学院",
        "title": "湖南九嶷职业技术学院-贵校体育类（物理）各个专业的录取分数",
        "question": "老师您好！请问在哪里可以看到贵校体育类（物理）各个专业的录取分数呀？",
        "answer": "考生，您好！建议第一志愿填报我校，专业可以都填报上，专业服从调剂，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南九嶷职业技术学院",
        "title": "湖南九嶷职业技术学院-湖南体育生",
        "question": "老师您好！湖南考生，男生。体育251分，物化生367分，可以报贵校的体育类的专业吗？录取希望大吗？ 体育类专业的录取分是专业分+文化分吗？",
        "answer": "考生，您好！建议第一志愿填报我校，专业服从调剂，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南九嶷职业技术学院",
        "title": "湖南九嶷职业技术学院-老师我是云南文科生311分位次124009分有希望到贵校吗",
        "question": "老师我是云南文科生311分位次124009分有希望到贵校吗",
        "answer": "考生，您好！建议第一志愿填报我校，专业服从调剂，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南九嶷职业技术学院",
        "title": "湖南九嶷职业技术学院-录取",
        "question": "湖南女生历史295可以上这个学校吗",
        "answer": "考生，您好！建议第一志愿填报我校，专业服从调剂，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南九嶷职业技术学院",
        "title": "湖南九嶷职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科335有机会录取吗",
        "answer": "考生，您好！建议第一志愿填报我校，专业服从调剂，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南九嶷职业技术学院",
        "title": "湖南九嶷职业技术学院-报考",
        "question": "广东318物理可以报吗",
        "answer": "考生，您好！建议第一志愿填报我校，专业服从调剂，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南九嶷职业技术学院",
        "title": "湖南九嶷职业技术学院-报考",
        "question": "今年理科297,愿意服从调剂,请问有机会报考贵校吗?",
        "answer": "考生，您好！建议第一志愿填报我校，专业服从调剂，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南九嶷职业技术学院",
        "title": "湖南九嶷职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问下湖南考生，物化生323/277269，可否报考贵校的新能源汽车技术专业，可调剂，录取率大吗",
        "answer": "考生，您好！建议第一志愿填报我校，专业服从调剂，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南九嶷职业技术学院",
        "title": "湖南九嶷职业技术学院-地区录取",
        "question": "老师，请问贵校今年面向广东物理组招生吗？如果招的话，请问物理组360分，被贵校录取机会大吗",
        "answer": "考生，您好！我校在广东有招生计划，建议第一志愿填报我校，专业服从调剂，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南九嶷职业技术学院",
        "title": "湖南九嶷职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生，您好！这个分数填报我校，服从调剂希望较大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南九嶷职业技术学院",
        "title": "湖南九嶷职业技术学院-录取",
        "question": "文科312湖南考生能不能报这个",
        "answer": "考生，您好！这个分数填报我校希望较大，建议第一志愿填报同时专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南九嶷职业技术学院",
        "title": "湖南九嶷职业技术学院-招考",
        "question": "湖南文科，贵校去年最低录取线是多少？",
        "answer": "考生，您好！我校去年湖南历史类最低录取分数293分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "四川文464，有希望被贵校录取嘛",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-招生",
        "question": "贵校今年在广东有本科批招生计划吗",
        "answer": "你好，12"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-投档",
        "question": "请问贵校的投档比是1:1吗？",
        "answer": "你好，是的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "湖南物理428进的机会大吗",
        "answer": "你好，有机会录取，比较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-湖南省物生地422男能报考贵校护理学专业吗？",
        "question": "如果服从调剂，会被调剂到专科批吗？",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-湖南交通",
        "question": "山西理科389报考贵校，有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-湖南考生",
        "question": "你好,湖南考生理科426分,位次183837,能录取吗贵校",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-交通工程学院",
        "question": "湖南物化政分数453排名148287名有机会被贵校那个专业录取 贵校投档比是多少",
        "answer": "你好，可以录取，所有专业，1：1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "您好，请问湖南考生分数433有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-报考",
        "question": "本省物化生考生437报考商务英语专业有希望上吗？另外请问一下每年学费大概多少",
        "answer": "你好，有机会录取   25180到27180元一年"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-湖南省物生地422男能报考贵校护理学专业吗？",
        "question": "服从调剂，有希望吗",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取咨询",
        "question": "老师，湖南考生物生地418分有没有可能上你们学校？",
        "answer": "你好，等本科征集"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-招生，投档比",
        "question": "在四川招生吗？投档比是好多",
        "answer": "你好，有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-住宿",
        "question": "住宿费用如何？住宿条件呢？是上床下桌吗？几人一间",
        "answer": "1198元，学生高级公寓，上床下桌，6人一间"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "湖南物生政449能录取嘛？有地方专项的优势吗？",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-湖南物生地422男能报考贵校护理学或者轨道交通信息与控制吗",
        "question": "服从调剂的话后期可以转专业吗",
        "answer": "你好，有机会录取，入学后可以按规定转专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "你好，1比1，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "今年四川文科463报考几率大不大，投档比例是多少，今年有扩招计划吗？",
        "answer": "你好，有机会，欢迎报考！1比1  不扩招"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "广东考生物理类总分461 排位21.8万有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "四川文科463有希望被录取吗",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "请问一下湖北文科434分44467名可以上贵校吗？",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "海南化生政考生排39844可以报该校吗",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-招生",
        "question": "海南490考生可以报该校吗",
        "answer": "你好，我校2024年在海南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，等本科征集有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "湖南历政地442排名53188，可以报考本校吗？推荐哪个专业？",
        "answer": "你好，有机会录取，专业自选"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-湖南考生",
        "question": "湖南考生物生地429分排位180065可以录取的几率大吗，录取是按平行志愿吗？投档比是多少？",
        "answer": "你好，有机会录取，机率比较大，1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-湖南省422（物生地）能报你们学校护理和轨道交通信号与控制?",
        "question": "有希望吗？",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "湖南物生地426有机会吗",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取志愿",
        "question": "湖南423分排名188184，服从调剂有多大几率被录取，我应该填什么专业录取几率大些，今年扩招了多少人",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-四川",
        "question": "请问四川文科472服从专业调剂有希望录取吗？",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取可能",
        "question": "福建高考理科437分有补录的希望吗？",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-四川文科",
        "question": "请问我四川文科刚压本科线457分可以报考该校吗",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-湖南交通工程学院",
        "question": "老师你好，我是湖南考生，物化生441，能否被贵校录取？",
        "answer": "你好，可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-补录",
        "question": "我是江西考生，请问贵校征集志愿时间是什么时候，以及我低于本科线17分有机会补录贵校嘛",
        "answer": "你好，江西我校没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984（物化地）",
        "answer": "你好，江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-理科录取",
        "question": "江西物生政448分，超本科线1分，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，江西我校没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "您好，听力障碍可以报贵学校吗？",
        "answer": "你好，部分专业受限"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-广东物理类",
        "question": "广东物理类412分可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "请问四川文科刚过线3分有机会录取吗",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "你好，我校今年江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-请问重庆本科的音乐表演器乐招生分乐器种类吗？",
        "question": "请问重庆本科的音乐表演器乐招生分乐器种类吗？",
        "answer": "你好，音乐表演器乐招生分乐器种类"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-湖南文科438，能否录取到",
        "question": "湖南文科438，能否录取到贵校护理学专业或财务管理？",
        "answer": "你好，等本科征集"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-物化政443 162222名有哪些专业可以报考",
        "question": "物化政443 162222名有哪些专业可以报考",
        "answer": "你好，可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-湖北理科447能报吗",
        "question": "湖北理科447能报吗",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "您好，请问一下四川文科462有机会被录取吗？希望大不大啊？",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "湖南历史刚果分数线4分能录取吗？",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "理科431分，电气自动化技术希望大不大",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-是否能被录取",
        "question": "湖南考生物生政组合刚过本科线接受调剂 能否被贵校录取",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "1.老师，物化生429有机会吗？ 2.数据科学与大数据技术专业适合女生吗？",
        "answer": "你好，可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-湖南录取",
        "question": "湖南物理类423分188060名，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "湖南物化生428分可以被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "2024理科431分有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "请问贵校去年湖南省音乐类招了人吗，分数线多少，今天有招生计划吗？",
        "answer": "你好，2023年400人，今年300人"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-咨询",
        "question": "我是今年湖南考生，分数为429分，有希望进入贵校的护理专业吗，服从调剂",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "老师你好，请问湖南物生动组合433有机会录取吗",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "请问山西理科考生370有希望报考本校吗",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-报考",
        "question": "你好，想问一下湖南物理类426能上财务管理吗",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-您好，四川文科463分，位次七万，有机会报考贵校吗",
        "question": "询问",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-湖南录取",
        "question": "您好，请问湖南（物化地）423分 排位188761可能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "您好，请问湖南（物化地）423分 排位188761可能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-在四川有招生计划吗",
        "question": "文科在四川有招生计划吗",
        "answer": "你好，有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-请问湖南历史类426分有机会进贵校吗",
        "question": "请问湖南历生政426分有机会进贵校吗",
        "answer": "你好，等本科征集志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取咨询",
        "question": "你好，浙江考生，史地技，456，省排名211158，服从调剂，有机会吗？",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "湖南省考生全理 分数446 全省排名 158306我有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-招生",
        "question": "你好，物化地420有机会填报贵校吗",
        "answer": "你好，等本科征集"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "福建考生物化政组合，考了452服从调剂有机会被该校录取吗",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-报考",
        "question": "你好，广东历史类442，排名82638有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "您好,江苏高考465分有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "您好,江苏高考理科465有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校江苏无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-湘潭 文科430可以读贵校本科么？",
        "question": "湘潭 文科430可以读贵校本科么？",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-无",
        "question": "2024年高考435分有概率被贵校录取吗",
        "answer": "你好，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "湖南理科446有机会被录取吗",
        "answer": "你好，可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-录取",
        "question": "湖南女考生，物生政412分，服从调剂，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，等本科征集"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-四川招生",
        "question": "康复治疗学是新专业吗？是本科吗？四川今年招几个",
        "answer": "你好，已开办6年，本科，2人"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通工程学院",
        "title": "湖南交通工程学院-专业",
        "question": "老师您好！我是湖南考生-再选科目是物生政，我在招生章程看护理学是不限选考科目的，但是在招生计划上看到护理学的再选科目是物理+化学。我想报考贵校的护理学，请问是以招生章程还是以招生计划的为准呢",
        "answer": "你好，招生计划书为准，入学后可以按规定转专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取",
        "question": "贵州文322，位次8w。和理302。有希望录取贵校专科吗",
        "answer": "你好，贵州我校投放了80个计划，填报我校专科批次志愿录取希望非常大，第一志愿优先录取，详细咨询：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-招生",
        "question": "请问贵校今年对于广东有本科批招生计划吗",
        "answer": "你好，学校在广东省只有专科计划，无本科计划，谢谢关注!"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-投档比",
        "question": "您好！请问贵校的投档比是100%吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-咨询。",
        "question": "湖南物生地458分,录取该校的几率大吗？住宿条件怎么样？投档比为多少？",
        "answer": "感谢您对我们学校的关注，填报我校本科批志愿，有很大机率录取进来，第一志愿优先录取，详细咨询：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "你好，我校在山东省没有招生计划，不能填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-湖南考生",
        "question": "你好,湖南考生理科426分,位次183837,能录取吗贵校",
        "answer": "感谢您对我们学校的关注，根据去年录取最低分数，可以填报我校本科第一志愿，有机会录取！咨询热线：52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取",
        "question": "湖南考生 物化生439报考软件工程有机会被录取吗？",
        "answer": "感谢您对我们学校的关注，填报我校本科批软件工程技术专业希望很大，咨询热线：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-432",
        "question": "湖南物化生女432可以进贵校吗",
        "answer": "感谢您对我们学校的关注，填报我校本科批志愿录取机会很大，第一志愿优先录取，咨询热线：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-湖南软件职业技术大学",
        "question": "广东美术生历史类（历生地）文化355，统考200，综合分428，排位20380，可以报咱学校吗",
        "answer": "你好，可以填报我校专科批次志愿，第一志愿优先录取，详细咨询：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-报考",
        "question": "物生政449能报考该校的大数据工程技术或者人工智能吗？读出来是本科学历还是专科学历",
        "answer": "感谢您对我们学校的关注，可以填报我校本科批志愿录取机会很大，第一志愿专业优先录取，咨询热线：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取",
        "question": "本省物理考生437位次170734有希望上贵校吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取",
        "question": "湖南考生物理组高考439分有机会被贵校录取吗？服从调剂会被退档吗？投档比是多少？",
        "answer": "感谢您对我们学校的关注，填报我校本科批志愿录取机会很大，第一志愿优先录取，咨询热线：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取",
        "question": "湖南物生地429有机会报考本校本科批吗？",
        "answer": "感谢您对我们学校的关注，填报我校本科批志愿录取机会很大，第一志愿优先录取，咨询热线：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，征集志愿降分录取，可以考虑冲我校本科批志愿，详细咨询：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取",
        "question": "湖南物生地426有机会录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-招生",
        "question": "请问贵校2024年招收体育生吗？文化346，体育72，综合分404",
        "answer": "感谢您对我们学校的关注，我校在广西没有体育类计划，普通物理类和历史类有投放计划，如果有意向报考，可以以文化成绩填报，详细咨询：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-湖南物理类422分",
        "question": "可以上贵校吗",
        "answer": "感谢您对我们学校的关注，可以考虑冲我校本科第一志愿，有机会录取！咨询热线：52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-咨询",
        "question": "服从调剂是组内调剂吗？",
        "answer": "是的，同一组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-物生政",
        "question": "请问物生政423分有机会报考本校吗",
        "answer": "感谢您对我们学校的关注，根据去年录取最低分数，可以填报我校本科第一志愿，有机会录取！咨询热线：52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-补录",
        "question": "我是江西考生，请问贵校征集志愿时间是什么时候，以及我低于本科线17分有机会补录贵校嘛",
        "answer": "你好，我校在江西省今年没有投放招生计划，不能填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-补录",
        "question": "我是江西考生，请问贵校征集志愿时间是什么时候，以及我低于本科线17分有机会补录贵校嘛",
        "answer": "你好，我校在江西省今年没有投放招生计划，不能填报哦"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取",
        "question": "湖南高考生物化地428能被贵校录取吗",
        "answer": "感谢您对我们学校的关注，填报我校本科批志愿录取机会很大，第一志愿优先录取，咨询热线：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-广东物化生440，省排25万",
        "question": "有机会上贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取",
        "question": "物理276分可以进电子信息技术吗",
        "answer": "你好，填报我校专科批次志愿，第一志愿优先录取到该专业，详细咨询：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-考研",
        "question": "贵校可以考研吗？",
        "answer": "学校今年还没有申报硕士点，未来将会有，我校位于湘潭大学城内，本科毕业后可以报考附近的一本大学研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取问题",
        "question": "请问湖南考生历政地443分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "感谢您对我们学校的关注，填报我校本科批志愿录取机会很大，第一志愿优先录取，咨询热线：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-河南",
        "question": "河南文科生452有希望录取吗",
        "answer": "感谢您对我们学校的关注，河南省我校只有专科计划，详细咨询："
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-湖南理科424",
        "question": "报贵校有希望吗？",
        "answer": "感谢您对我们学校的关注，根据去年录取最低分数，可以填报我校本科第一志愿，有机会录取！咨询热线：52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取",
        "question": "老师，物化生429有机会吗？如有，有机会进大数据与会计专业吗？",
        "answer": "感谢您对我们学校的关注，根据去年录取最低分数，可以填报我校本科第一志愿，录取希望很大，可以进入大数据与会计专业。咨询热线：52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-湖南录取",
        "question": "高考总分384，美术总分232。综合分277.6能被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考我校美术类专业，填报我校本科提前批志愿录取机会非常大，第一志愿优先录取，咨询热线：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-湖南美术专业229文化321有希望录取贵校吗",
        "question": "综合分256.4可以进入贵校吗？",
        "answer": "填报我校本科提前批志愿，录取机会很大，第一志愿可优先录取！招生咨询热线：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取",
        "question": "湖南文科生430可录取吗",
        "answer": "你好，本科批征集志愿可以考虑填报，详细咨询招生办公室电话：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取",
        "question": "您好，请问湖南（物化地）423分 排位188761可能被贵校录取吗",
        "answer": "根据往年录取分数线，填报我校本科批第一志愿，有希望录取进来。咨询热线：0731-52317588/52317589。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-招生咨询",
        "question": "浙江 政史地 497 高本科线5分 有机会录取该校吗？",
        "answer": "你好，我校在浙江省没有投放招生计划，不能填报志愿，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取",
        "question": "湖南高考物生地428可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，报考我校本科批志愿，填报第一志愿优先录取，咨询热线：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取",
        "question": "湖南物化地376分有机会录取到贵校的商务英语专业吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考学校专科批志愿，填报第一志愿优先录取进来！咨询热线：52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-湖南美术综合分271.3有希望被贵校录取吗？",
        "question": "湖南美术综合分271.3有希望被贵校录取吗？志愿填提前批还是专科批？",
        "answer": "你好，如果美术和文化成绩都上了湖南省本科省控线，这个总分是可以填报我校本科提前批志愿，有希望录取进来！详细咨询招生办电话：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-报考",
        "question": "今年湖南省物理类物生政427能报考大数据有 与会计吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校本科批志愿，填报学校第一志愿可优先录取。咨询热线：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-湖南录取",
        "question": "湖南理科423分188124名报你们学校有机会录上本科吗",
        "answer": "你好，根据去年录取最低分数，可以填报我校本科第一志愿，有机会录取！咨询热线：52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-湖南录取",
        "question": "湖南理科423分188124名报你们学校有机会录上吗？",
        "answer": "根据往年录取分数线，填报我校本科批第一志愿，有希望录取进来。咨询热线：0731-52317588/52317589。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "填报第一志愿录取希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-湖南录取",
        "question": "湖南美术生综合分265.5有希望被贵校录取吗",
        "answer": "美术类文化成绩和专业成绩均上了湖南省最低控制线，填报我校第一志愿，有很大机会录取。详细咨询招生热线：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-录取",
        "question": "湖南全理446位次157672有机会被录取吗",
        "answer": "欢迎报考！填报我校第一志愿录取机会非常大。咨询电话：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南软件职业技术大学",
        "title": "湖南软件职业技术大学-湖南考生物化生431分，可以报考贵校吗",
        "question": "湖南考生物化生431分，可以报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考！填报我校第一志愿录取机会非常大。咨询电话：0731-52317588/52317589"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-投档",
        "question": "请问湖南省的最高投档比例是多少",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校原则上是按照1：1进行提档，如生源省份有要求或可以设定投档比例，则按最高比例进行提档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-报考",
        "question": "湖南物化生男386分，有机会进贵校吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年普通专科物理类录取分数线为383分，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "老师您好，湖南物生地，440分，排名16w，有机会考上贵校吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-招生",
        "question": "请问湖南物生地考生440分，今年有望录取贵校本科批次么？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-山东定向军士",
        "question": "请问去年湖南汽车工程职业大学，在山东定向士官最低多少分",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年山东省定向军士录取分数线为403分，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-报考",
        "question": "湖南理科313分能上贵校吗？服从调剂",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年普通专科物理类录取分数线为383分，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-物化生437分有没有希望进",
        "question": "湖南考生169742",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军校",
        "question": "广东考生，379分，排名345885，在贵校录取的机会大吗？可以报哪些专业，哪些专业留部队机会比较大？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年在广东省第一年有定向培养军士专业，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "老师您好！请问湖南女生，物化生，422分，位次189725有希望被贵校本科录取吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，暂无往年录取分数线作为参考，欢迎湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-提问",
        "question": "请问本校可以用日语过46级吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校暂未开通小语种。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "在广东有本科招生计划吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年的本科招生计划仅面向湖南省招生，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "老师您好，贵校有没有山东本科计划名额",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年的本科招生计划仅面向湖南省招生，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-招生",
        "question": "贵校今年在广东有本科批招生计划吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年的本科招生计划仅面向湖南省招生，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "老师您好!我是江西理科350分，能报考贵校定向士官吗?录取希望大不大，谢谢！",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年江西省定向培养军士理科录取分数线为367分，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "您好 请问物化地441分能够有机会被贵校的102组专业录取吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "您好，请问广东理科358，排位36万报考贵校定向军士希望大吗?",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年在广东省有定向培养军士招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-限学科吗",
        "question": "您好我报本科批次的专业限学科吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，未设置选考科目要求，首选物理或首选历史的考生均可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "你好今年历史类373排名9w2千多能否被贵校专科专业录取",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年历史类普通专科批次录取分数线为359分，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-如何报考贵校",
        "question": "我在潇湘高考及其他网址都未查到贵校 如何报考贵校",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校招生代码是4719，在我校招生信息网站上有公示我校专业代码及计划数等详细信息，欢迎点击查看：https://zs.hnqczy.com/Index.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "江西文科女生395报定向军士有希望吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2024年在江西省无女生定向军士招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "老师，你好！请问一下，学校有没有本科批的招生章程？调档比是多少？女生在定向培养军士方面有什么要求吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。因我校2024年5月，经教育部批复以湖南汽车工程职业学院为基础设立湖南汽车工程职业大学，章程提交审核截止时间为4月30日，故无法及时修改调整章程相关内容。我校提档比例原则上是1：1，定向军士录取首先要体检政审合格，再在合格的考生中根据学生志愿高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "物理347，位次198280有希望录取贵校吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年湖北省定向培养军士物理类录取分数线为241，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-投档",
        "question": "请问贵校的投档比是1:1吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校原则上提档比例是1：1，如果生源省份可以设置投档比例，则按最高比例进行提档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向培养军士",
        "question": "湖南考生文科425分，报考贵校军士培养录取希望大吗？（政审军检都通过情况下）",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年定向军士历史类（男生）海军军种录取分数线为361，火箭军军种分数线为383，战略资源部队军种分数线为382；定向军士历史类（女生）火箭军军种分数线为461，战略资源部队军种分数线为440。欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取（湖南汽车工程职业大学）",
        "question": "湖南考生，选物生政，442分，可以被录取吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-色盲",
        "question": "河南省色盲考生可以报考贵校什么专业",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校对色盲考生在招生录取上没有任何限制，但考虑到学生就业问题，建议选报营销等文科类相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-往届生",
        "question": "请问往届生可以录取吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校本科层次录取和专科层次录取都不分应往届，均可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-体检要求",
        "question": "该校本科招生是否有体检要求",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校本科招生专业无特殊体检要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "山东，男生365有希望吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年山东省定向培养军士录取分数线为403分，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "请问广东深圳男生物化生392分,报贵院校专科有可能被录取吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年广东省普通专科批次物理类录取分数线为308分，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "请问物化政477湖南考生可以被录取吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-毕业证",
        "question": "请问该校毕业发放的毕业证是普通本科还是职业本科毕业证？到时候会不会影响考公靠编？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校是湖南省第一所公办本科层次职业院校，毕业证应属于职业本科毕业证，证书功能上没有任何区别。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "陕西理科319有希望报考新能源汽车技术专业吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校专业录取根据填报志愿的学生成绩高分到低分按各专业计划数择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-招生",
        "question": "今年在江西招生吗，为什么高考天地中没有",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年在江西有定向培养军士招生计划和普通专科招生计划，欢迎点击查看我校各省各专业招生计划详情：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowClass.asp?ClassID=44"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "请问贵校是否开设日语公开课？小语种考生是否能够报考贵校？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校为开设日语公开课，小语种可以报考我校，进入我校就读后外语学习统一为英语教学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖南",
        "question": "文435河南有希望吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校在河南省有专科提前批定向军士招生计划和普通专科批次招生计划，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖南理科441，165564名能报考贵校吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-2024填报志愿咨询",
        "question": "老师您好，历史类-历政地，分数449，排名49376，可以报考贵学校汽车工程服务技术专业吗？会被退档吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。所有达上湖南省本科录取控制线上的考生均可报考我校本科招生专业。原则上我校提档比例为1：1，生源省份如果可以设定投档比例则按最高比例提档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-2024志愿填报",
        "question": "老师您好，历史类-历政地，分数449，排名49376，可以报考贵学校吗；服从调剂的话，可以报考哪些专业呢？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年有本科招生计划，首选历史的报考专业只有1个：汽车服务工程技术专业，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "湖北物生地285分位次227733男生有机会被贵校定向士官录取吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年湖北省定向军士物理类录取分数线为241分，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖南历政地442，省排名53188，可以报考贵校吗？有希望被录取吗？请问贵校有保研的名额吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年时第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生填报。我校目前暂无保研名额，可以选择参加全国硕士研究生招生考试，攻读硕士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖南汽车",
        "question": "专业调剂会不会调剂到专科的专业",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。报考我校本科层次相关专业的考生无需担心调剂到专科专业。首先，湖南省本科批次录取时间与专科批次录取时间不一样，本科录取时专科还未开放志愿填报。其次，本科批次专业组与专科批次专业组也不一样，调剂只能在同一个专业组进行。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖南文科",
        "question": "湖南历生地468分，排名39287有多大希望被录取？学校宿舍环境怎么样？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生填报。我校标准寝室上床下铺，有独立卫生间，有中央空调。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-汽车",
        "question": "可以不可以换专业",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校录取的学生根据学校学籍管理的相关规定，符合转专业申请条件的在校生在指定时间可以提出申请调整专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-福建考生理科334有希望被贵校的定向军士录取吗？",
        "question": "福建考生理科334有希望被贵校的定向军士录取吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年在福建省有定向培养军士招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "广东考生，男，历史类271，位次245235，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年在广东省有定向军士招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖南汽车工程职业大学的老师您好！",
        "question": "老师您好安徽考生，男生，物化生406分报贵校定向士官可以吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年在安徽省有定向培养军士招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "物理347，位次198280有希望录取贵校吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年在湖北省定向军士物理类录取分数线为241，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "女生，物化政组合，421分，可以走贵校的定向士官吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校在山东的定向军士招生计划不限专业组合，因我校第一年在山东省有女生定向军士招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "陕西理科319有希望报新能源汽车技术专业吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校专业录取是根据填报志愿的考生分数由高到低按专业计划数择优录取。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "女生，物化政组合，421分，可以走贵校的定向士官吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校在山东的定向军士招生计划不限专业组合，因我校第一年在山东省有女生定向军士招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-各个专业的历年的录取分数",
        "question": "老师您好！请问在哪里可以看那贵校每个专业的历年的录取分数线呀？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。因我校未划分多个专业组，所有专业的投档线均为统一分数线，欢迎点击查看我校历年录取分数线：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "贵校是公办本科吗 毕业证是本科吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校是湖南省第一所公办本科层次职业院校，2024年有6个全日制本科专业招生和45个全日制专科专业招生，本科层次录取的学生毕业证是全日制本科，专科层次录取的学生毕业证是全日制专科。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-能专生本吗",
        "question": "能专生本吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。目前湖南省专升本全开放，只要是有大专所学专业专升本招生计划的本科院校，学生可自由选报，不限指定学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-报考",
        "question": "河南理科超本科线16分可以报考么",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校在河南省有专科提前批定向军士招生计划和专科普通批此招生计划，本科线上考生可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖南物生地437有希望吗",
        "question": "毕业后是不是本科",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生填报。本科层次录取的学生毕业是全日制本科学历。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "物理类456有望被贵校录取吗 若服从调剂被退档的概率大吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校原则上按照1：1提档，如生源省份可以设定投档比例，则按最高比例提档。服从调剂原则上不会退档，除非不满足调剂专业录取条件。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-提前批",
        "question": "请问324可以走贵校的士官吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年山东省定向培养军士录取分数线为403分，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "请问广东文科303有希望被录取吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年在广东省有定向培养军士计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-专业",
        "question": "你好，本校设有多少个本科专业分别是哪几个，文科类的专业有几个",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2024年本科招生专业有6个，分别为：新能源汽车工程技术、智能网联汽车工程技术、汽车服务工程技术、智能制造工程技术、自动化技术与应用、信息安全与管理。首选历史类的招生专业有1个：汽车服务工程技术。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "贵校今年士官在湖北招收多少人？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2024年在湖北省定向培养军士的招生计划数为15个，欢迎点击查看了解详情：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=1494"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向培养士官生",
        "question": "老师好，湖北男生历史类，成绩378，符不符合贵校录取分数？谢谢",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。定向军士属于专科提前批，所有达上湖北省专科录取控制线上的考生均可报考，我校2024年的录取分数线无法提前预知，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士录取",
        "question": "老师你好，我是江西的，物理方向386分。请问能报贵校的定向军士吗？A2组的计算机网络技术要多少分？谢谢",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年江西省定向军士物理类录取分数线为367分。定向军士属于专科提前批，达上江西省专科录取控制线上的考生均可填报。2024年的录取分数线无法提前预知，欢迎查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖南考生物化生435能进入该校读本科吗？",
        "question": "湖南考生物化生430能进入贵校读本科吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖北省物理类441分，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2024年在湖北生有定向培养军士招生计划，参考2023年的录取分数线湖北省物理类441分录取机会比较大，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取线",
        "question": "请问一下就是湖南理科生461有望被录取吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎所有本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-您好老师，湖南考生 体育290 文化263有望进入贵校吗",
        "question": "您好老师，湖南考生 体育290 文化263有望进入贵校吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年湖南省体育（历史类）录取分数线为526分，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向",
        "question": "请问该校往年最低录取分数线是多少",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-贵州省考生刚刚过本科线一分",
        "question": "贵州省考生刚刚过本科线一分理科 是否有机会报考贵校？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校在贵州省有定向培养军士和普通专科批招生计划，过本科线的学生可以填报，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖北文科463可以被录取吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校在湖北省只有专科提前批定向培养军士招生计划，463分录取机会比较大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖南478分排名115818，请问有望报考贵校的新能源汽车工程技术吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。因为第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，但新能源汽车工程技术有120个招生计划，计划数还是比较多的，超过本科线50分以上报考应该机会比较大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "您好，黑龙江省理科284报定向军士有希望吗？往年录取最低分是多少？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年在黑龙江有定向培养军士招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "请问湖南物化生考生分数424有机会报考贵校吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，我校今年本科招生计划中物理类计划有520个，比较多，欢迎所有达上湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "湖南考生男生物理类376，被定向军士录取可能性大吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "海南考生504分能上贵校嘛",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2024年无海南省招生计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖南物理类考生466有希望报贵校的信息安全与管理专业吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年有本科招生计划，且物理类招生计划有520个，计划较多，欢迎所有达上湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "浙江417可以上贵校吗，2023定向士官具体分数多少",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年在浙江省定向培养军士录取分数线为367，欢迎点击查阅我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "文科345位次181594有希望吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年在广东省普通专科批次文科类录取分数线为390分，欢迎点击查阅我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-老师请问四川467上贵校机会大吗",
        "question": "467上贵校",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。根据我校2023年在四川省文科定向军士录取分数线为410分，普通专科批次录取分数线为367分来看，四川省文科467分录取机会比较大，欢迎点击查阅我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖南汽车工程",
        "question": "老师好，请问湖南历史类考生，男，380分能报贵校定向军士吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。定向培养属于专科提前批，所有达上湖南省专科录取控制线上的考生均可报考。欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-今年在江苏是否有招生计划",
        "question": "文科478是否有机会填报该校？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年在江苏省仅有定向培养军士招生计划，且第一年在江苏省有定向培养军士招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-志愿填报",
        "question": "请问湖南考生服从调剂会被退档吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。服从调剂的考生进档后如主动选择退档则会退档，如果确认服从调剂原则上不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "请问贵校现在专科也在招生吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2024年有6个全日制本科专业招生，招生计划为600个；有45个全日制专科专业招生，总计划为6300个。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-体育生有机会被录取吗？",
        "question": "湖南考生l男生，体育成绩251分，物化生文化成绩367分，有希望被贵校体育类专科批录取吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年体育（物理）类录取分数线为499分，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-体育生的录取规则是什么？",
        "question": "老师您好！请问贵校专科批 体育类的专业录取分是专业分+文化分的总和吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。体育类投档录取分是专业分加文化分进行投档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-33录取",
        "question": "贵校投档比例是多少，贵州368位次是164842录取电气自动化技术概率大吗，女生什么专业报什么专业稳，升本率高吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校原则上提档比例为1：1，如生源省份可以设置投档比例则按最高比例进行提档。我校所有招生专业都无特殊选考科目要求和性别要求，女生可以填报所有专业，投档线为同一分数，进档学生按照高分到低分遵循志愿及计划数由高到低择优录取。湖南省专升本目前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "山东全文417分报考贵校的定向士官有把握吗?",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年在山东省定向军士录取分数线为403分，欢迎点击查阅我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "您好，今年贵校有普通专科批的历史类招生吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年普通专科批次有历史类招生计划，欢迎点击查看我校历史类招生专业、计划数及专业代码：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=1508"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖南纯文生",
        "question": "真的很进入该校的本科专业：汽车服务工程技术。423分，有机会进入吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校本科录取需达上湖南省本科录取控制线，否则无法进行本科批次投档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖南高考物理类396分218900名能报考贵校专科类吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。可以报考，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖南考生理科物化地432有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖南高考生物化地428能被贵校录取吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士是本科生吗？",
        "question": "您好！定向军士是本科生吗？在哪里填报志愿呢？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。定向军士属于专科提前批。在志愿填报系统中专科提前批中填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取咨询",
        "question": "382分物男，能就读贵校吗？今年分数会上调吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。录取分数线不是学校自行划定的，是根据填报志愿的学生按照计划数由高到低择优录取到计划的最后一名考生的成绩即录取分数线。故现在无法确定录取分数线是否上升或下降，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/Sh...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖南职高对口高考",
        "question": "计算机272分可以进吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年计算机对口录取分数线为260，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-咨询",
        "question": "重庆男343政史地报考无人机应用技术有希望吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年重庆历史类普通专科录取分数线为293，欢迎点击查阅我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-咨询",
        "question": "重庆男343政史地报考汽车制造与试验技术有希望吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年重庆历史类普通专科录取分数线为293，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "贵校投档比例是多少，贵州368位次是164842录取概率大吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校提档比例原则上是按照1：1进行，如生源省份可以设定投档比例则按最高比例进行提档。2023年我校贵州省物理类普通专科批次录取分数线为321，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "老师好，我是广东考生我402分32万排位可以报考定向军士吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年在广东省有定向军士招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士录取",
        "question": "老师您好，请问广东高考物理类378分报考贵校定向军士有希望吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年在广东省有定向军士招生计划，目前暂无往年录取分数线参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖南物理类考生441分",
        "question": "湖南物理类考生441分有希望报贵校的会计专业吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。大数据与会计专业为全日制专科招生专业，湖南省物理类441分可以填报，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取咨询",
        "question": "湖南历史364分定向军士有机会被录取吗?",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年历史类定向军士录取最低分为海军军种，361分，海军为特战队员，要求特战（陆战）合格，身高170cm以上，双眼裸眼视力不低于5.0。欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖南440分物地生新能源汽车工程技术和汽车服务工程技术录取吗",
        "question": "湖南440分物地生选新能源汽车工程技术和汽车服务工程技术会录取吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年有本科招生，目前暂无分数线参考，录取是根据填报志愿的学生分数按计划数高分到低分择优录取。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖南考生",
        "question": "请问老师，湖南历史类女生高考397分，想报贵校大数据与会计专业，有机会录取吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。根据2023年的录取情况来看大数据与会计专业历史类397分是录取率很高，2024年的录取要根据填报志愿的学生成绩按招生专业计划数由高到低择优录取。欢迎点击查看我校历年录取分数线参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=6...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-贵校今年的本科批次是否在河南招生",
        "question": "河南理445可以报考什么专业",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年的本科批次招生仅面向湖南省。河北省理科445分可以选择报我校的定向培养军士相关专业，欢迎点击查看了解详情：http://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=1494"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "您好！请问茶陵二中物化政学生高考416分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。可以报考我校全日制专科招生专业或者是定向培养军士相关专业。我校本科招生专业投档需要达上湖南省本科录取控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-河南",
        "question": "老师你们今年计划录多少人？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2024年招收高中毕业生6900人，其中全日制本科招生专业6个，计划为600个；全日制专科招生专业45个，计划为6300个。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "请问2024年贵校文科本科批在湖南有招生计划吗？有的话 文科可选的专业有哪些？计划招生多少名？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业学院。我校今年的本科招生计划仅面向湖南省招生，首选历史类的招生专业只有一个：汽车服务工程技术专业，首选历史类招生计划为40个。欢迎点击查看了解详情：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowClass.asp?ClassID=43"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-你好，湖北男物理307分可以报考定向军士生吗",
        "question": "湖北男物理307分可以报考定向军士生吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。根据2023年我校在湖北省定向军士（物理类）录取分数线。307分可以报考，欢迎点击查看我校历年分数线参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-报考咨询",
        "question": "你好老师，我湖南物生政441分，女孩。可以报考贵校吗，有什么专业可以推荐，谢谢",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年有6个本科专业招生，分别为：新能源汽车工程技术、智能网联汽车工程技术、汽车服务工程技术、智能制造工程技术、自动化技术与应用、信息安全与管理。这六个专业招生都不限性别，首选物理不限其他选考科目，均可报考。欢迎点击查看了解详情：htt...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖南体育生",
        "question": "招收体育生吗，有哪些专业，理化生325，专业265有没有希望",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。欢迎点击查看我校2024年体育（物理类）考生专业及计划数：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=1509。我校2023年体育（物理类）录取分数新啊为499分，欢迎点击查阅我校历年录取分数线参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/S...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-报考咨询",
        "question": "湖南历政地460排名43000左右能上贵校吗，报什么专业",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年历史类本科专业只有一个：汽车服务工程技术。因是第一年有本科招生计划，目前暂无往年录取分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "请问，物生地468分，排名128980，有听力障碍，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，目前暂无分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生报考。我校对听力障碍考生无录取限制，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-高考",
        "question": "您好今年贵校的本科专业是哪几种呢",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业学院。我校今年有6个专业招收全日制本科学生，分别为：新能源汽车工程技术、智能网联汽车工程技术、汽车服务工程技术、智能制造工程技术、自动化技术与应用、信息安全与管理。欢迎点击查看详情：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowClass.asp?ClassID=43"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "老师陕西文科316上贵校的定向士官有希望吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年在陕西省录取的文科类定向军士最低分为264分，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖南理科物生地453有希望被录取吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年有本科招生计划，暂无分数线参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "山东理科男321分，能报贵校吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校2023年在山东省录取的定向培养军士录取最低分为403分，欢迎点击查看我校历年投放分数线作为参考：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "请问四川男理科366能不能走本校定向军士",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年四川理科类定向军士录取最低分为288分，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-咨询",
        "question": "河南理科300可以报贵校的普通批吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。欢迎点击我校历年分数线作为参考：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-您好，湖南物化地422分可以被本校录取不",
        "question": "进本校分数线多少分",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年有本科招生计划，目前暂无分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-招生",
        "question": "2024年是否在湖南招收美术类本科批",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年本科招生无美术类本科批次招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖南理科434，有机会被学校录取吗？服从调剂会被滑档吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年有本科招生计划，目前暂无分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向培养军士",
        "question": "云南理科412分报贵校可以被录取吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年在云南省有定向培养军士招生计划，目前暂无分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-招生",
        "question": "2024年是否在湖南招收美术类艺考生",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校有美术类招生计划，欢迎点击查看详情：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=1496"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-报考",
        "question": "重庆物理462本科线上35分可以报考贵校的本科专业吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年有6个本科专业招生，但是今年的本科招生仅面向湖南省考生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "该校是本科公办吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校是湖南省第一所公办本科层次职业院校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-光招湖南省的，对吗？",
        "question": "光招湖南省，外省还招吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2024年本科招生仅面向湖南省，专科招生计划及定向培养军士面向全国多个省市招生，欢迎点击查看我校招生计划详情：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowClass.asp?ClassID=44"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-学校代码",
        "question": "老师，我是河北考生想报名定向军士，学校代码和计算机网络技术专业的代码是多少",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校在河北省定向军士招生代码更新为：1012。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "广东考生 体育257 历史类文化350有机会报考定向军士吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年在广东省有定向培养军士招生计划，目前暂无分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-广东定向士官",
        "question": "史地政300分有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年在广东省有定向培养军士招生计划，暂无分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "我家孩子文科 分数450 位次在48600到49118之间 能否有机会被贵校录取？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，暂无分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-河北定向士官",
        "question": "理科男428有机会报上贵校定向士官吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校今年是第一年在河北省有定向培养军士招生计划，目前暂无分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "女 物理 405 可报贵校定向士官吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年湖南省定向培养军士（女生）录取分数线为432，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-能否被录取",
        "question": "物生地高考459能否上贵校",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，暂无分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖南，物理441，贵校如果服从调剂，是否会退档？入学后能否转专业，每个班有几个名额，有什么要求？贵校能否修双学位，要求是什么？汉语言文学是否有保研资格，保研率多少？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校原则上按1：1比例进行提档，如果生源省份可以设置投档比例，则按最高投档比例进行提档，然后根据填报志愿的考生分数由高到低\n按照专业计划数择优录取。服从调剂是在有专业录取未满的情况下进行调剂。入学后需根据\n学籍管理规定时间提出转专业申清，暂...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "你好老师，我们是江苏的考生物化政334分，可以报考贵校的定向士官吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年在江苏省有定向军士招生计划，目前暂无分数新作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官培养",
        "question": "河南考生，理科男，318分，有希望上贵校吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年河南省理科类定向军士录取最低分为365分，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-老师，您好，湖南理科441分，位次165546可以报考贵校吗",
        "question": "老师，您好，湖南理科441分，位次165546可以报考贵校吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，目前暂无分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖南425有机会去本科吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，目前暂无分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "今年贵校有关定向军士的专业有哪些",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。欢迎点击查看我校2024年所有省份各专业各军种招生计划详情：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=1494"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-投挡问题",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校原则上按1：1进行提档，如生源省份可以设定投档比例，则按最高比例进行提档后按照高分到低分择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-贵学校的毕业证书是专科还是本科",
        "question": "学校的毕业证书是专科还是本科",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年既有本科招生也有专业招生，本科层次录取的考生毕业证书是全日制本科证书，专科层次录取的考生毕业证书是全日制专科证书。毕业证书颁发学校均为：湖南汽车工程职业大学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖南文科456有机会被录取吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，暂无分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖南汽车工程定向军事",
        "question": "我是，河南理科考生，请问贵校2023年在河南理科定向士官招生最低录取分数线是多少？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年在河南省理科类定向军士录取最低分为365分，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗谢谢",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。按照2023年我校在四川省理科类录取分数线，四川理科类考生365分有机会被我校录取，欢迎点击查看我校在四川历年分数线作为参考：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取问题",
        "question": "请问湖南考生历政地服从调剂443分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，暂无分数线作为参考，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-能否录取",
        "question": "老师，您好，请问湖南考生物生政组合436分能就读本校本科信息与安全管理专业吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，目前暂无分数线作为参考。各专业录取按照填报我校志愿的考生成绩根据计划数高分到低分择优录取。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖南考生物生地组合，分数476分，全省排117110，报考贵校本科专业能被录取吗？可以报考那些专业？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年有六个本科专业有物理类招生计划，分别为：新能源汽车工程技术、智能网联汽车工程技术、汽车服务工程技术、智能制造工程技术、自动化技术与应用、信息安全与管理。湖南省物理类476分，以上专业均可填报，录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士录取",
        "question": "老师您好，广西物理组381分省排152076有机会录取该校定向军士吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年在广西省有定向培养军士招生计划，目前暂无分数线作为参考。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖南物化地考生，报考贵校机械自动化方的专业，录取概率大不大？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。需要根据考生分数择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-咨询",
        "question": "物化地430有希望上该校吗？该学校调档比是多少？投档线是多少？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生报考。学校提档比例原则上是1：1，如生源省份有投档比例要求则按最高投档比例进行提档，按高分到低分根据专业计划数进行录取。所有学校的投档分数线都要在正式投档才能确定，没有任何...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖南物化生421，有机会报考贵校本科专业吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。所有本科专业均须达上湖南省本科录取控制线上才能进行投档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-菜系",
        "question": "请问贵校餐厅有没有不辣的饭",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校校内有学生食堂三个，校内株百商业街一个，菜品丰富，可根据自己的口味需要进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "老师你好！湖南考生物化生，436被贵校本科专业录取希望大吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年有本科招生计划，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "河南理科370分能上贵校吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。2023年我校在河南省录取的理科类军士最低分为365分，欢迎点击查看我校历年录取分数线作为参考：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-毕业证",
        "question": "请问贵校毕业证是全日制本科吗？能在学信网上查到吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校是湖南省第一所公办职业本科院校，本科招生计划录取的是全日制本科学生，所有学生均需在学信网上注册。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "您好，请问一下物生地468分，听力障碍报贵校有望录取吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校对听力障碍考生无报考限制。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "老师您好，福建省物理组考生高考343可以报考吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年在福建省有定向培养军士招生计划，目前暂无分数线参考。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-志愿",
        "question": "我是湖南考生 高考分数396 排名21万 有希望报考你校的机电一体化专业吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。根据2023年录取情况，湖南省考生物理类396分可以报考机电一体化技术专业，仅供参考。2024年将会根据今年填报志愿的考生成绩以及专业计划数高分到低分择优录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-招生",
        "question": "请问一下贵校在四川有招本科生的计划吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2024年度本科专业招生计划600个仅面向湖南省内招生，无外省本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-山东定向士官",
        "question": "山东352有希望吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2023年山东省定向培养军士录取最低分为403分，欢迎点击查看历年投档线了解详情：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "历史389分可以报考物联网专业吗，能招上吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。根据2023年录取情况，湖南省考生历史类389分可以报考物联网应用技术专业，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "我是湖北考生，选的是文科，今年高考分数为285分，我这个分数有希望上贵校吗？今年在湖北招收多少人？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校今年在湖北省定向培养军士的计划数为15，欢迎点击查看具体专业及军种计划：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=1494。按照2023年我校在湖北的录取分数线，文科285分很有希望录取，欢迎点击查看我校历年录取分数线：https://z...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "浙江考生395分，报考贵校的定向军士有希望吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校今年是第一年在浙江省有定向培养军士招生计划，目前暂无分数线作为参考。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "请问湖南物化生 487分报考贵校本科专业能上岸吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校选考科目是物理+不限，首选物理类487分录取机会很大。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "河南理科361可以去到贵校的哪些专业？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，在我们招生专业范围内都可以填报，但是根据填报志愿的考生成绩高分到低分择优录取专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-投档",
        "question": "请问贵校投档比是多少？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校原则上按1：1接收投档信息，如各省考试院有投档比例上限，则按最高比例进行档案接收，高分到低分择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-，",
        "question": "湖南 男 406能上贵校吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，湖南省物理类考生406分可以选报我校定向培养军士及普通专科批次的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "湖南考试416可以报贵校较好的专业吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，根据2023年的录取情况看，湖南省历史类考生416分可以选择我校普通专科中的新能源汽车技术、智能网联汽车技术、信息安全技术应用等对应本校本科的热门专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-美术生",
        "question": "你好湖南美术生 专业227 文化384 能录取贵校吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。根据我校去年美术（历史类）考生录取分数线，湖南省美术生专业227，文化384录取机会比较大，欢迎点击查看我校历年录取分数线：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "您好老师!请问山东理科408分报考贵校被录取的几率大吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。山东省408分有被我校录取的机会，欢迎点击查看我校山东省历年录取分数线：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖北考生",
        "question": "湖北物理考生437分能被贵校录取吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。根据往年的专科提前批录取分数，湖北省物理类考生437分录取几率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "广西考试理科365能报考你们学校的定向军士吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年是第一年在广西省有定向培养军士招生计划，目前暂无分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "老师 在云南招生计划中定向军士不分文理科？文科 390是否能够报考贵校",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校在云南的定向培养军士计划分文理科，具体计划情况欢迎点击查看：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=1494。因今年是第一年在云南省有定向培养军事生招生计划，目前无分数线作为参考，文科390分可以填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-本科还是专科",
        "question": "贵校不是本科吗？为什么今年的招生简章中写的是高职专科?到底贵校是本科还是专科",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校是2024年五月教育部批复以湖南汽车工程职业学院为基础设立湖南汽车工程职业大学。所以我校单独招生考试时招生简章为高职专科，现在学校是湖南省第一所公办本科层次职业院校。欢迎点击查看了解学校详情：https://www.hnqczy.com/xygl/ShowArticle.as...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "请问贵校的专科专业有哪些?没达到本科录取分数线可以就读贵校的专科专业吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校有45个专科专业招生，欢迎点击查询详情及计划数：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "请问今年贵校的商务英语专业录取分数线是多少?",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。每个学校的录取分数线都要在正式投档时根据填报志愿的考生高分到低分按计划录取时才能确定。可以参考去年的最低录取分数线作为参考：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-山西文科400分报考贵校的定向培养军士生机率大不？",
        "question": "山西文科400分报考贵校的定向培养军士生机率大不？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年在山西有定向培养军士生招生计划，目前没有分数线作为参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取分数线",
        "question": "老师您好，我是湖南考生。 今年高考分数424分，刚好踩本科线 请问贵姓可以录取我嘛",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校今年第一年有本科招生计划，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-咨询信息错误",
        "question": "“您好，我是湖南考生，物理类444，请问下贵校今年的本科电子商务和会计专业有望录取吗？”————老师不好意思，刚点击错了院校",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年有6个本科专业招生，欢迎点击查看了解详情：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowClass.asp?ClassID=43"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-关于录取",
        "question": "您好，我是湖南考生，物理类444，请问下贵校今年的本科电子商务和会计专业有望录取吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年有6个本科专业招生，欢迎点击查看了解详情：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowClass.asp?ClassID=43"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "贵州物理男孩346分多大概率进贵校",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年在贵州省有军士招生计划，目前没有贵州省专科提前批分数线作为参考，您可以参考我校2023年我校在贵州物理类普通专科批次录取最低分为321分，您可以参考后填报。也可以点击学校招生信息网站，查询我校历年投档分数线：https://zs.hnqczy.c...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-河北414理科有机会被贵校录取吗",
        "question": "录取",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。参考往年录取分数线，河北省物理类考生414分有机会被我校录取，欢迎参考我i校历年分数线后填报：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "您好，四川理科428能上贵校定向士官吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，根据我校2023年在四川的定向军士生录取最低分，理科428在体检、政审合格的前提下录取机会比较大。欢迎点击学校招生信息网站，查询我校历年投档分数线：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-报考",
        "question": "你好请问湖南对口高考文秘类358分可以报考吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，湖南省对口（文秘类）考生358分可以填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-是否面向重庆招生",
        "question": "我是重庆考生457能不能上贵校比较好的专业",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。参考以往的录取分数线，重庆物理类457分考生录取专业应该还是比较好的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向军士",
        "question": "你好，我是广东省考生，理科430分，请问可以报考学校的定向军士培养吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年第一年在广东省有军士招生计划，目前没有广东省专科提前批分数线作为参考，您可以参考我校2023年我校在广东物理类普通专科批次录取最低分为308分，您可以参考后填报。也可以点击学校招生信息网站，查询我校历年投档分数线：https://zs.hnqczy.c...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "贵校在重庆的招生计划？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年在重庆有17个专科提前批定向培养军士计划和30个专科批次计划。欢迎点击查看详情：https://zs.hnqczy.com/Index.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖南考生理科分数383报考贵校模具设计与制造有没有希望？",
        "question": "选科物化地，模具设计与制造是专科还是本科？属于哪个批次？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年没有开设模具设计与制造专业招生，有机电一体化技术、数控技术等专科层次专业，欢迎点击查看详情：https://zs.hnqczy.com/Index.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-请问贵校是本科还是专科?",
        "question": "，",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。湖南汽车工程职业大学是湖南省第一所公办本科层次职业院校，今年有6个本科专业招生。同时，我校还有45个专科专业招生。欢迎点击学校招生信息网查看详情：https://zs.hnqczy.com/Index.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "你好陕西理科238定向士官能上吗？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，根据我校2023年在陕西省的定向军士生录取最低分，理科238分在体检、政审合格的前提下录取机会比较大。欢迎点击学校招生信息网站，查询我校历年投档分数线：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "请问老师湖南物理440有望报考贵校智能建造专业吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。有希望的，我校今年第一年有本科招生计划，欢迎所有湖南省本科录取控制线上考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-请问一下贵校是专科本科都招生吗？",
        "question": "请问一下贵校的车辆工程与机电工程是专科还是本科",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年有6个本科专业招生以及45个专科专业招生。具体专业可以点击招生信息网站进行查询：https://zs.hnqczy.com/Index.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-本科",
        "question": "学校今年招江西文科二本吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校今年的本科招生计划均在湖南省内，江西只有专科提前批定向培养军士招生计划及普通专科批次招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-你好",
        "question": "我想问一下，贵校本科部和专科部有哪些专业，湖南399有忘被该校录取吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校本科今年有6个专业进行招生，专科有45个专业进行招生。欢迎点击招生信息网站查询：https://zs.hnqczy.com/Index.shtml，物理类399分有希望被我校录取，可以点击查看我校历年分数线作为参考：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?Article...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-本科分数线和本科所设专业",
        "question": "贵校今天本科分数线是多少 今年本科开设哪些专业",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校今年有6个本科专业招生，分别是：新能源你汽车工程技术、智能网联汽车工程技术、汽车服务工程技术、智能制造工程技术、自动化技术与应用、信息安全与管理。我校今年是第一年有本科招生计划，欢迎所有湖南省本科录取控制线上的考生报考。或来电咨询：...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "河北省定档完了，请问贵校的录取分数线是多少",
        "answer": "您好！您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，每个学校具体的分数线要在正式录取的时，根据报告学生的分数高分到低分按照计划数则有录取才能确定，学校无法提前确定录取分数线。您可以参考我校历年录取分数线作为参考：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-2024湖南高考",
        "question": "请问老师，湖南物理类438分报考其中任何一个本科专业有没有希望",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校今年第一年有本科招生计划，欢迎所有本科录取控制线上的考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "老师您好!我是江西理科350分，能报考贵校定向士官吗?录取希望大不大，谢谢！",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，2023年我校在江西理科类军事生录取最低分为367分，您可以参考后填报。也可以点击学校招生信息网站，查询我校历年投档分数线：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "请问湖南文科442报考计算机网络技术专业有希望吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校今年第一年有本科招生计划，欢迎所有本科录取控制线上的考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-报考机会",
        "question": "请问老师湖南考生理科437报考贵校有没有希望？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校今年第一年有本科招生计划，欢迎所有本科录取控制线上的考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取机会大吗",
        "question": "女生物化422录取希望大吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校今年第一年有本科招生计划，欢迎所有本科录取控制线上的考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "446有机会上贵校本科吗",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校今年第一年有本科招生计划，欢迎所有本科录取控制线上的考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-新能源汽车工程技术专业",
        "question": "老师请问湖南理科423有没有希望报考贵校新能源汽车工程技术专业？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校今年第一年有本科招生计划，欢迎所有本科录取控制线上的考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-请问老师四川理科386报考贵校定向士官有没有希望？",
        "question": "请问老师四川理科386报考贵校定向士官有没有希望？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，参考2023年我校在四川省录取的理科（海军）最低分数，386分是有希望被录取的。四川历年录取分数线欢迎点击查阅：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-湖北考生理科 定向培养军士 多少分可以报 ？历年分数线是多少",
        "question": "湖北考生理科 定向培养军士 多少分可以报 ？历年分数线是多少",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，定向培养军士属于专科提前批，只要是达上生源省份（湖北省）专科控制线的考生均可以填报。历年投档分数线均以在学校招生信息网站进行公式，欢迎点击查阅：https://zs.hnqczy.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=664"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-录取",
        "question": "请问贵校文秘类专业有哪些？录取分数线多少？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校2024年文秘类的全日制专业招生专业有：大数据与财务管理、大数据与会计、人力资源管理、国际经济与贸易、市场营销、电子商务等6个专业。2023年录取分数线最低分为324分，2024年的录取分数线要在正式投档是才能最终确定。如有其他疑问，欢迎拨打：07...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-本科还是专科？",
        "question": "请问贵校时尚表演与传播专业是专科还是本科？",
        "answer": "您好，欢迎咨询湖南汽车工程职业大学，我校时尚表演与传播专业是专科招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-定向士官",
        "question": "贵校今年招生湖北省物理类的女定向士官吗，具体要求",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2024年定向培养军士生招生计划（分省）表已经在学校招生信息网站上更新，没有湖北省女生军士招生计划。如有其他疑问，欢迎来电咨询：0731-22118833、22118855。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南汽车工程职业大学",
        "title": "湖南汽车工程职业大学-贵校，今年招服表专业吗",
        "question": "您好，请问贵校今年招服表专业吗，如果招今年录取分数线是多少？",
        "answer": "您好！欢迎咨询湖南汽车工程职业大学。我校2024年我校有时尚表演与传播专业招生计划，具体分科类招生计划可以查看学院招生信息网站：https://zs.hnqczy.com/Index.shtml。如有其他疑问，欢迎来电咨询：0731-22118833、22118855。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-报考",
        "question": "江西历史类379排名103447 有机会被录取吗录取后需要服从调剂吗",
        "answer": "江西省去年文科最低分364，可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "湖南湘潭23年有多少人报考",
        "answer": "去年我校普通批次历史类最低分为376，物理类最低分为381。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "湖南湘潭23年录取多少人",
        "answer": "请来电咨询073184081345"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-体育特长生",
        "question": "湖南考生理科287，体育分268有机会吗",
        "answer": "我校只看文化成绩，去年普通批次物理类最低381."
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-湖南水利水电",
        "question": "老师你好，云南文科生386分可以报考什么专业",
        "answer": "去年云南我校文科最低录取线为339。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的水利工程专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "去年我校在甘肃物理类最低分为308分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类分数409，省排名205288，有希望报考贵校水利工程专业吗",
        "answer": "去年湖南普通批次物理类最低分为381，可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "贵州考生390 位次146823 超二本线十分 报考贵校有希望吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-色盲",
        "question": "河南考生色盲今年可以报考那些专业",
        "answer": "建议不报电力相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问今年中职对口高考机电专业337分可以填报贵校志愿吗？",
        "answer": "去年机电类最低分为325分，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "请问今年中职对口高考机电专业多少分有望上贵校？",
        "answer": "去年机电类最低分为325分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-分配",
        "question": "贵校普通类专业有分配单位的吗？",
        "answer": "毕业生毕业去向落实率、专业对口率、专升本通过率均处于省内领先水平。连续在湖南省普通高校毕业生就业创业工作“一把手工程”现场督查考核中获得优秀。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "物理428分上水利特岗可能大不",
        "answer": "基层水利特岗招生就按高考成绩，根据专业优先原则，从高分到低分进行录取。户籍所在地有计划，上了专科省控制线200分以上的物理类考生均可报名。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-广东考生全文366省排名158888有机会进入贵校吗",
        "question": "广东省历政地考生366排名158888有机会进入贵校吗",
        "answer": "广东去年历史类最低分为378分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "请问接受调剂 政史地388分有望报考贵校吗",
        "answer": "湖南去年历史类最低376分。如果填报我校，填报想读专业，再填专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "老师，我是湖南考生理科416分，农村户口，有机会被你们的水利特岗生录取吗？",
        "answer": "基层水利特岗招生就按高考成绩，根据专业优先原则，从高分到低分进行录取。户籍所在地有计划，上了专科省控制线200分以上的物理类考生均可报名。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "老师我是湖南考生，理科416能被你们学校录取吗？",
        "answer": "去年物理类普通批最低录取线为381。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科402可以报吗",
        "answer": "去年四川理科最低录取线为347分，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类393分能报考水利水电工程智能管理吗?",
        "answer": "去年湖南物理类最低录取线为381，如果填报我校，建议填报自己喜欢的专业，再填专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "江西去年文史类最低录取线为364"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-基层水利特岗录取",
        "question": "443分，株洲市可以被录取？",
        "answer": "基层水利特岗招生就按高考成绩，根据专业优先原则，从高分到低分进行录取。户籍所在地有计划，上了专科省控制线200分以上的物理类考生均可报名。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-招生",
        "question": "湖南物化政324能否上贵校呢老师",
        "answer": "去年湖南普通批物理类最低381。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "河北文科417可以进入本校嘛？",
        "answer": "去年河北历史类最低录取线370。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "江西历政地女生412分可以报考贵校水利工程吗？",
        "answer": "去年江西文史（历史）类最低录取线为364分，如果填报，建议填自己想读专业，再填专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-报考",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "去年河南理科最低录取线为379分，如果填报，建议填自己想读专业，再填专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-湖南男生考生物化生379分能报贵校吗？",
        "question": "湖南男生考生物化生379分能报贵校吗？",
        "answer": "去年湖南普通批物理类最低录取线为381分，如果填报，建议填自己想读专业，再填专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-湖南考生",
        "question": "请问老师，湖南历史类女生高考397分，想报贵校大数据与会计专业，有机会录取吗？",
        "answer": "去年湖南普通批历史类最低录取线为376分，如果填报，建议填自己想读专业，再填专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-我要上大学",
        "question": "师你好我是湖南理科考生成绩371，上本校机会大吗？我这分数上本校的什么专业机会比较大？还有老师最低投档线多少？",
        "answer": "去年湖南普通批物理类最低录取线为381分，如果填报，建议填自己想读专业，再填专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类分数409，省排名205288，有希望报考贵校楚怡工匠计划水利工程专业吗？一定要填第一志愿吗？如果不填第一志愿，会被录取吗",
        "answer": "楚怡工匠计划归湖南理工学院录取，您可咨询湖南理工学院招生办。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科309在贵校有可以填报的专业吗",
        "answer": "去年河南理科最低录取线为379。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-询问",
        "question": "水利特岗是什么",
        "answer": "清查：https://mp.weixin.qq.com/s/mc33ed1tjflxP-FxClzivA"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "江西省物化生390和政史地377会被录取嘛？",
        "answer": "去年江西历史类（文科）最低录取线为364，物理类（理科）最低录取线为383。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "物理类283有希望录取水利工程吗",
        "answer": "2023年贵州理科录取线为328，2022年贵州理科最低242。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-报考",
        "question": "湖北363分省排名189217可以报考贵校大数据与会计吗",
        "answer": "去年湖北物理类最低录取线为376分，363分录取希望不是特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "理370报考水利水电工程智能管理有希望嘛",
        "answer": "广西物理类去年最低录取线326分，370分录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "409报水利工程几率大吗",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "去年四川理科最低347分，365分录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-湖南省447理科有机会上水利特岗吗？",
        "question": "物理生物地理组合",
        "answer": "基层水利特岗招生就按高考成绩，根据专业优先原则，从高分到低分进行录取。户籍所在地有计划，上了专科省控制线200分以上的物理类考生均可报名。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "职高高考227机电类可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，去年我校机电类录取分数线为325分，您227分录取概率不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-湖南考生",
        "question": "湖南考生，物化政341分，省排名26.7W，提前批能进贵校吗？",
        "answer": "基层水利特岗招生就按高考成绩，根据专业优先原则，从高分到低分进行录取。户籍所在地有计划，上了专科省控制线200分以上的物理类考生均可报名。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "370能被贵校录取的希望大嘛",
        "answer": "湖南物理类去年录取线为381，今年370分录取希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类360可以报考你们学校吗",
        "answer": "湖南去年物理类录取线为381，今年360分希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "职高高考227机电类可以报考贵校吗",
        "answer": "希望不是很大，去年机电类录取线为325。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取分数",
        "question": "河南理科男生316今年可以录取吗？",
        "answer": "去年理科在河南录取最低分为379，希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "江西376物理组，有希望贵校录取?",
        "answer": "去年江西物理类最低383，但外省录取分数线常有波动，可以尝试着填一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-基层水利特岗人员定向培养",
        "question": "这个有分数要求吗，还是要另外考",
        "answer": "基层水利特岗招生就按高考成绩，根据专业优先原则，从高分到低分进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-报考",
        "question": "湖南考生理科文化287，体育专业268报考本校有机会吗",
        "answer": "我校只看文化成绩，287分希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-会计",
        "question": "职高对口高考251分能上读会计专业吗",
        "answer": "去年财会类最低344分，希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-招生",
        "question": "老师 您好 湖南考生 物理类体育特长277 文化299有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校录取只看文化成绩，277分录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-报考",
        "question": "湖南理科360有机会上贵校吗",
        "answer": "去年湖南理科普通批次最低线为381分，今年360分也可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南水利水电职业技术学院",
        "title": "湖南水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "理科生393能上贵校吗？",
        "answer": "去年普通批次录取最低分为381分，你分数393分录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南现代物流职业技术学院",
        "title": "湖南现代物流职业技术学院-录取",
        "question": "老师 你好 云南文科生 文化379 次位100317是否能与贵校的现代物流管理 邮政快递运营管理 物流工程技术 智能物流技术 有缘相见呢",
        "answer": "你好，去年我校在云南的录取分数线是319，应该希望很大，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南现代物流职业技术学院",
        "title": "湖南现代物流职业技术学院-扩招",
        "question": "贵校今年会扩招吗",
        "answer": "你好，没有扩招。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南现代物流职业技术学院",
        "title": "湖南现代物流职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "你好，我校去年在江西文史类录取分数线是350分，你可参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南现代物流职业技术学院",
        "title": "湖南现代物流职业技术学院-录取",
        "question": "湖南厉史类考生 去年分数线是多少呀 位次是多少呀",
        "answer": "你好，去年我校湖南首选历史类的分数线是329分.每年都不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南现代物流职业技术学院",
        "title": "湖南现代物流职业技术学院-关于录取",
        "question": "在广东省2024年普通高等学校招生专业目录 普通类 物理版 有关于该校护理专业和药学的目录，所以招的是物理考生还是？",
        "answer": "你好，我校没有护理和药学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南现代物流职业技术学院",
        "title": "湖南现代物流职业技术学院-广东考生347",
        "question": "你好老师，请问广东考生，347分，能冲该校吗",
        "answer": "你好，去年我校在广东物理类录取分数线是385分，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南现代物流职业技术学院",
        "title": "湖南现代物流职业技术学院-现代物流（录取）",
        "question": "老师湖南物理类总分293排名29105第一志愿填报本校有希望录取吗",
        "answer": "你好，今年的分数还不知道，去年我校湖南首选物理的分数线是350分."
    },
    {
        "schoolName": "湖南现代物流职业技术学院",
        "title": "湖南现代物流职业技术学院-湖南录取",
        "question": "请问湖南岳阳男生物生地378分，位次237385，能录取贵校吗？若能录取，能报哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "今年的分数还不知道，去年我校湖南首选物理的分数线是350分."
    },
    {
        "schoolName": "湖南现代物流职业技术学院",
        "title": "湖南现代物流职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好 我是湖南考生 物理类三百五到三百三有希望录取吗",
        "answer": "今年的分数还不知道，去年我校湖南首选物理的分数线是350分."
    },
    {
        "schoolName": "湖南现代物流职业技术学院",
        "title": "湖南现代物流职业技术学院-录取",
        "question": "283，有机会吗？",
        "answer": "今年的分数还不知道，去年我校湖南首选物理的分数线是350分."
    },
    {
        "schoolName": "湖南现代物流职业技术学院",
        "title": "湖南现代物流职业技术学院-录取",
        "question": "请问贵校今年最低录取的分数线是多少？",
        "answer": "今年的分数还不知道，去年我校湖南首选物理的分数线是350分."
    },
    {
        "schoolName": "湖南现代物流职业技术学院",
        "title": "湖南现代物流职业技术学院-403是否能进",
        "question": "物理403能不能进贵校",
        "answer": "今年的分数还不知道，我校去年湖南首选物理的分数线是350分。你这分数希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南现代物流职业技术学院",
        "title": "湖南现代物流职业技术学院-关于学校规章制度",
        "question": "学校几点钟上早自习，军训时间一般是几月份？军训时间会持续几月？学校食堂的饭菜好吗，交通出行方便吗？",
        "answer": "学校没有强制早自习，早自习由各二级学院根据专业需求安排。军训是开学第一个月时间是半个月。食堂饭菜好，交通也方便。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南高速铁路职业技术学院",
        "title": "湖南高速铁路职业技术学院-河南文科（高铁）",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "河南省文科2023年最低录取线为447分，建议慎重考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南高速铁路职业技术学院",
        "title": "湖南高速铁路职业技术学院-重庆理科 414 有机会录取吗？",
        "question": "可以被哪些专业录取",
        "answer": "重庆理科2023年最低分397，最高分463（供参考），建议第一志愿填报，重庆今年有铁道工程技术、铁道交通运营管理和动车组检修技术专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南高速铁路职业技术学院",
        "title": "湖南高速铁路职业技术学院-铁路",
        "question": "老师，我是浙江的考生，上海铁路局会过来校招的吗？",
        "answer": "上海局每年都会来进行校招。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南高速铁路职业技术学院",
        "title": "湖南高速铁路职业技术学院-录取",
        "question": "山西 文科 男生 386 有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校文理兼招，2023年山西文科最低录取线为358分，最高375分（供参考），建议第一志愿填报，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南高速铁路职业技术学院",
        "title": "湖南高速铁路职业技术学院-铁路",
        "question": "老师你好，铁路类体检对身体体重有要求吗？我身高180，体重210，可以报吗，还有我以前学日语的，有没有影响，毕业时英语要过几级才能毕业。",
        "answer": "铁道交通运营管理等专业有身高要求，体重没有具体要求，具体各专业要求请查看学校招生章程，建议根据自身情况选择专业。我院招生没有外语语种限制，但到校后一律以英语作为基础外语安排教学，毕业生英语课程必须合格，没有过级要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南高速铁路职业技术学院",
        "title": "湖南高速铁路职业技术学院-录取",
        "question": "云南文科479有机会录取吗？",
        "answer": "云南2023年文科录取最低分为434分，最高为463分（供参考），建议第一志愿填报，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁路科技职业技术学院",
        "title": "湖南铁路科技职业技术学院-物理340可以报考吗",
        "question": "湖南考生",
        "answer": "2023年物理类湖南投档线401，今年预计上涨。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁路科技职业技术学院",
        "title": "湖南铁路科技职业技术学院-录取",
        "question": "老师请问如果被调剂的话后期转回自己想报的专业概率大吗？",
        "answer": "99.99%"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁路科技职业技术学院",
        "title": "湖南铁路科技职业技术学院-湖南铁路科技",
        "question": "辽宁历史类女生375想报铁道专业",
        "answer": "请进QQ群254917688详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁路科技职业技术学院",
        "title": "湖南铁路科技职业技术学院-投档",
        "question": "你好，河南理科生343分，第一志愿报考本校，服从调剂，建议报考吗，如果入校转专业有什么要求，转专业是考试还是看大一上学期成绩",
        "answer": "请进qq群254917688详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南安全技术职业学院",
        "title": "湖南安全技术职业学院-今年湖南理科300分报机电一体化可以吗",
        "question": "今年湖南理科300分报机电一体化可以吗去年最低分多少",
        "answer": "考生您好！我校没有机电一体化专业，具体情况请拔打0731-84396555电话咨询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南电气职业技术学院",
        "title": "湖南电气职业技术学院-录取",
        "question": "老师，你好，我是电子电工类的考生，高考考了252分，报考贵校的输送电工程技术、风力发电工程技术、机械设计与制造、数控技术、电机与电器技术、新能源装备技术、机电一体化技术、智能控制技术、工业机器人技术、电气自动化技术、工业互联网应用、汽车制造与试验技术、新能源汽车技术、汽车技...[详细]",
        "answer": "您好 我校去年电子电工类投档线为214，欢迎您填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南电气职业技术学院",
        "title": "湖南电气职业技术学院-录取。",
        "question": "对口计算机总分222有机会录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年职高对口计算机类投档线为242，建议考生结合自己的兴趣专业，按“冲一冲，稳一稳，保一保”的志愿填报原则，报读我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南电气职业技术学院",
        "title": "湖南电气职业技术学院-湖南物理387，位次228141，电气自动化专业能录取上吗",
        "question": "老师好，湖南物理387，位次228141，想上电气自动化专业，有希望被录取贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年物理类投档线为349，建议考生结合自己的兴趣专业，按“冲一冲，稳一稳，保一保”的志愿填报原则，报读我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南电气职业技术学院",
        "title": "湖南电气职业技术学院-招生",
        "question": "请问今年在广东招生吗？",
        "answer": "您好，我校今年只面向湖南、贵州招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南电气职业技术学院",
        "title": "湖南电气职业技术学院-湖南电气（录取）",
        "question": "老师湖南物理类总分293排名29105第一志愿填报本校有希望录取吗",
        "answer": "您好，我校去年物理类投档线为349，建议考生按“冲一冲，稳一稳，保一保”的志愿填报原则进行报读。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南电气职业技术学院",
        "title": "湖南电气职业技术学院-高考招生",
        "question": "湖南考生，物理方向今年高考363，位次是249811，想报考电气自动化专业，有希望吗",
        "answer": "您好，我校去年理科投档线为349，建议按“冲一冲，稳一稳，保一保”的志愿填报原则，欢迎报读我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南电气职业技术学院",
        "title": "湖南电气职业技术学院-湖南录取",
        "question": "请问湖南岳阳男生物生地378分，位次237385，能录取贵校吗？若能录取，能报哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "您好，我校去年物理类投档线为349，建议考生结合自己的兴趣专业，按“冲一冲，稳一稳，保一保”的志愿填报原则，报读我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南电气职业技术学院",
        "title": "湖南电气职业技术学院-录取",
        "question": "湖南本地物理方向考生，365分有希望被贵校的电气自动化专业录取吗",
        "answer": "您好，我校去年物理类投档线为349，建议考生结合自己的兴趣专业，按“冲一冲，稳一稳，保一保”的志愿填报原则，报读我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南电气职业技术学院",
        "title": "湖南电气职业技术学院-湖南物理333能上电气自动化嘛",
        "question": "湖南物理333能上电气自动化嘛",
        "answer": "您好，我校去年物理类投档线为349，建议考生按“冲一冲，稳一稳，保一保”的志愿填报原则，报读我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南电气职业技术学院",
        "title": "湖南电气职业技术学院-高考招生",
        "question": "贵校在四川有开设电气自动化专业吗，理科考生",
        "answer": "您好，我校2024年仅面向湖南、贵州招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外国语职业学院",
        "title": "湖南外国语职业学院-江西录取",
        "question": "江西文科90000 395分可以录取西班牙语班嘛",
        "answer": "同学，你的分数，参照往年的录取分数线，是基本没有问题的，欢迎报考湖南外国语职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外国语职业学院",
        "title": "湖南外国语职业学院-中医康复专业录取分数线多少？河南文科。",
        "question": "中医康复专业河南文科录取分数线多少最低的？",
        "answer": "同学，你好，录取分数线不参考专业分数，你可以参照往年录取控制分数线，欢迎报考湖南外国语职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外国语职业学院",
        "title": "湖南外国语职业学院-是否在河南招生？",
        "question": "是否在河南招生？中医康复专业在河南文科最低录取分数线多少?文科292分能上贵校哪些专业？",
        "answer": "我校在河南有比较多的计划，请具体请查看计划书，今年计划比往年增加了不少。292分填报我校希望比较大，欢迎填报湖南外国语职业学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外国语职业学院",
        "title": "湖南外国语职业学院-245",
        "question": "老师分数245有机会吗",
        "answer": "同学你好，参考我校往年录取分数线，你这个分数还是非常有希望的。欢迎报考湖南外国语职业学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外国语职业学院",
        "title": "湖南外国语职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "同学你好！按照你这个分数，参照往年录取情况填报我校录取希望还是比较大的。欢迎填报湖南外国语职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外国语职业学院",
        "title": "湖南外国语职业学院-江西考生",
        "question": "物理组308分机会大吗",
        "answer": "同学你好！按照你这个分数，参照往年录取情况，第一志愿填报我校录取希望非常高。欢迎填报湖南外国语职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外国语职业学院",
        "title": "湖南外国语职业学院-江西考生",
        "question": "物理组308有机会吗",
        "answer": "同学你好！按照你这个分数，参照往年录取情况，第一志愿填报我校录取希望非常高。欢迎填报湖南外国语职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外国语职业学院",
        "title": "湖南外国语职业学院-录取",
        "question": "历地生306可以报考贵校嘛",
        "answer": "同学，我校在重庆是安排有招生计划的，你的这个分数填报我校希望很大的，欢迎报考湖南外国语职业学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外国语职业学院",
        "title": "湖南外国语职业学院-分数能上吗",
        "question": "物化地273有希望在贵校上吗",
        "answer": "同学你好！按照你这个分数，参照往年录取情况，第一志愿填报我校录取希望还是比较大的。欢迎填报湖南外国语职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "益阳医学高等专科学校",
        "title": "益阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "湖南考生护理专业分数线是多少？",
        "answer": "只能参考 去年的分数是382分，排位在86937"
    },
    {
        "schoolName": "益阳医学高等专科学校",
        "title": "益阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "湖南理科376分报贵校的护理专业有希望吗",
        "answer": "可以冲一下，填了就有希望啵"
    },
    {
        "schoolName": "益阳医学高等专科学校",
        "title": "益阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "物化地358有希望进吗",
        "answer": "可以冲一下，填了才有希望，"
    },
    {
        "schoolName": "益阳医学高等专科学校",
        "title": "益阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "老师我想问一下贵州理科242有希望录取贵校的早期教育和眼视光技术吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "益阳医学高等专科学校",
        "title": "益阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "湖南物理类考生386分，请问今年护理录取分数线是多少？",
        "answer": "有希望，今年的录取分数线要录取时计划数的最后一个是我们的录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "益阳医学高等专科学校",
        "title": "益阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "请问湖南理科生，分数为338，可以报考贵校的口腔医学专业吗？",
        "answer": "去年物理口腔医学最低录取分数是412分，"
    },
    {
        "schoolName": "益阳医学高等专科学校",
        "title": "益阳医学高等专科学校-征兵入伍",
        "question": "贵校对于大一征兵入伍有什么政策吗？",
        "answer": "大学生入伍政策或者咨询0737-422882"
    },
    {
        "schoolName": "湖南都市职业学院",
        "title": "湖南都市职业学院-咨询",
        "question": "您好老师，河南美术文科生，文化234分，专业197分，能上贵校吗?",
        "answer": "同学您好，2024年我校在河南没有招生计划，请联系其他学校，感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南都市职业学院",
        "title": "湖南都市职业学院-245",
        "question": "老师245有机会吗",
        "answer": "同学您好，我校今年在统招没有招生计划，请联系其他院校，感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南都市职业学院",
        "title": "湖南都市职业学院-录取",
        "question": "老师在湖南选物化政，分数245有机会吗",
        "answer": "同学您好，我校今年在统招没有招生计划，请联系其他院校，感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南都市职业学院",
        "title": "湖南都市职业学院-录取",
        "question": "老师，我物化政，分数245有机会吗",
        "answer": "同学您好，我校今年在统招没有招生计划，请联系其他院校，感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南都市职业学院",
        "title": "湖南都市职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "同学您好，我校今年在江西没有招生计划，请联系其他院校，感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南都市职业学院",
        "title": "湖南都市职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业 小学教育可以吗 去年是多少分啊 可以专升本吗 或者其他师范类的 有吗",
        "answer": "同学您好，我校今年在山东没有招生计划，请联系其他院校，感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南电子科技职业学院",
        "title": "湖南电子科技职业学院-咨询",
        "question": "您好老师，河南美术文科生，文化234分，专业197分，能上贵校吗?",
        "answer": "你好，同学。录取分数参照2024年河南省控制线。填报一志愿优先录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南电子科技职业学院",
        "title": "湖南电子科技职业学院-录取咨询5",
        "question": "您好！贵校今年面向广东招生吗？广东理科281分有机会被贵校录取吗？如果入校可以换专业吗？",
        "answer": "您好！填报一志愿优先录取，入学时可申请调整专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南国防工业职业技术学院",
        "title": "湖南国防工业职业技术学院-湖北考生定向培养士官生问题",
        "question": "老师好，湖北男生，历史类378分，请问能录贵校定向培养生吗？谢谢。",
        "answer": "你好，学院官方网站公布了2023年各层次录取分数线，您可通过官网查看或点击此链接查看https://www.hngfxy.com/?p=319&a=view&r=6860"
    },
    {
        "schoolName": "湖南国防工业职业技术学院",
        "title": "湖南国防工业职业技术学院-湖北物理类365报考贵校定向士官概率大不大？",
        "question": "湖北物理类365报考贵校定向士官概率大不大？",
        "answer": "你好，学院官方网站公布了2023年各层次录取分数线，您可通过官网查看或点击此链接查看https://www.hngfxy.com/?p=319&a=view&r=6860"
    },
    {
        "schoolName": "湖南国防工业职业技术学院",
        "title": "湖南国防工业职业技术学院-定向军士",
        "question": "贵校今年招收安徽女生 吗?467位次173403有希望吗",
        "answer": "你好，学院官方网站公布了2023年各层次录取分数线，您可通过官网查看或点击此链接查看https://www.hngfxy.com/?p=319&a=view&r=6860，我院不招定向女生！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-升学",
        "question": "体育296文化331历史类有机会报该校吗",
        "answer": "希望较小，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-专科提前批",
        "question": "请问专科提前批志愿365分有希望吗",
        "answer": "希望不大，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-提档",
        "question": "请问贵校，提档比例是1比1吗？",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-甘肃 口腔 长沙卫生职业",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的口腔医学专业录取",
        "answer": "有希望，但口腔医学不能保证一定录取，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "历政地377分排名90089可以报考本校药学，中药学，护理，口腔医学吗 可以专升本吗",
        "answer": "希望较小，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-宿舍",
        "question": "多少人一个宿舍 是上床下桌吗",
        "answer": "是的，宿舍条件不用担心。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "湖南历史412有希望吗？",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-报考录取分数线",
        "question": "贵州文史类（历史政治地理）总分392分，位次65349，想报考临床医学和医学检验技术其中一个专业，有希望吗？有的话，哪一个较大一点呢？",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-老师请问湖南文科375被中医药专业录取的几率大吗",
        "question": "老师请问湖南文科375被中医药专业录取的几率大吗",
        "answer": "希望较小，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "老师您好，我是江西物化生考生，458分能上贵校的口腔医学专业吗？",
        "answer": "很有希望，建议考虑就业，多选择几个自己感兴趣专业，也可考虑服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-安徽物理方向458，位次185000左右能上口腔医学吗",
        "question": "安徽物理方向458，位次185000左右能上口腔医学吗",
        "answer": "有希望，但口腔医学不能保证一定录取，我校口腔医学专业单列了一个专业组，你还可以考虑其他专业组的专业，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-提档",
        "question": "请问贵校，专业组只有一个专业，招收名额也只有一个。提档就能录取吗？",
        "answer": "是的，单列的专业组就是这样。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-海南录取",
        "question": "海南415有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-可否进入本校",
        "question": "湖南高考理科395分，是否可以报本校口腔医学专业 ，机率大不大",
        "answer": "希望不大，可考虑多选择几个专业，也可考虑其他学校，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "希望不大，可考虑多选择几个专业，也可考虑其他学校，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "2024湖南物理高考348分可以报考本校什么专业",
        "answer": "希望较小，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "女 物地政 409分 排名205655 能被药学录取吗？",
        "answer": "很有希望，建议考虑就业，多选择几个自己感兴趣专业，也可考虑服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-限制",
        "question": "身高156，体重60kg，视力4.1、4.6，有什么专业限制吗 湖南考生，物生政417，录取概率大吗",
        "answer": "护理、助产不建议，其他专业很有希望，建议考虑就业，多选择几个自己感兴趣专业，也可考虑服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-口腔",
        "question": "黑龙江物理357能被录取吗，如果服从调剂进了可以转专业吗",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-广东",
        "question": "物理395；位次326321可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取问题",
        "question": "老师您好，我想问一下您408相当于去年的405分，有希望报贵校的眼视光技术吗，若分数不符被调剂到什么专业的可能性大，后期可以转专业吗，谢谢您的解答",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，调剂到护理的可能性较大，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-口腔医学",
        "question": "安徽458，排名47053能被口腔医学录取吗",
        "answer": "有希望，但口腔医学不能保证一定录取，我校口腔医学专业单列了一个专业组，你还可以考虑其他专业组的专业，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "湖南全理451报考贵校的口腔医学的录取概率大吗",
        "answer": "很有希望，但口腔医学不能保证一定录取，我校口腔医学专业单列了一个专业组，你还可以考虑其他专业组的专业，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-口腔",
        "question": "请问贵校今年409有机会读临床或者口腔吗，或者好转专业吗谢谢",
        "answer": "临床医学有希望，但口腔医学不能保证一定录取，我校口腔医学专业单列了一个专业组，你还可以考虑其他专业组的专业，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "湖南文科女生历政地451分，贵校的口腔医学，护理，临床医学报的话机会大吗，不限制科目吗，",
        "answer": "很有希望，我校2024年招生专业无选科限制，建议考虑就业，多选择几个自己感兴趣专业，也可考虑服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "老师好😄 ，湖南历史类的357分可以上长沙卫生职业学院的视觉训练与康复，言语听觉康复技术，眼视光技术吗？",
        "answer": "希望较小，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "江西文科被录取分数线是多少",
        "answer": "长沙卫生职业学院2024年招生简章https://mp.weixin.qq.com/s/d2OxVzFdBr6Y2AbCI1QqBA"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "湖南，文科406，可以报考口腔医学或者药学专业吗？",
        "answer": "口腔没希望，其他专业有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-咨询",
        "question": "请问贵校专升本的往年的概率是多少？pY",
        "answer": "每个专业的专升本概率不同，平均大约10-20%，具体请咨询我校教务处，0731-84015903"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "湖南理科382，专业护理，药学，中药学，希望大吗",
        "answer": "希望较小，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-报考",
        "question": "请问湖南文科考生422能上贵校的护理专业吗？",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-报考",
        "question": "湖北363排名189217可以报考贵校口腔医学吗",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "贵校今年的投档比是几比几？江西文科426分，排名73686名？报贵校的口腔医学有希望吗？",
        "answer": "有希望，但口腔医学不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "历政生399分排名77198，报考中药学有希望吗？",
        "answer": "希望不大，可考虑多选择几个专业，也可考虑其他学校，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-你校是否招外省学生",
        "question": "你校口腔医学专业招外省的吗？",
        "answer": "今年招收19个省市自治区的考生，长沙卫生职业学院2024年招生简章https://mp.weixin.qq.com/s/d2OxVzFdBr6Y2AbCI1QqBA"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "历政生今年399可以报考中药学和医药学吗？",
        "answer": "可以报考，但希望不大，可考虑多选择几个专业，也可考虑其他学校，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-志愿填报",
        "question": "2024应届毕业生，纯文426分，能不能填报贵校的口腔医学或者护理专业",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-口腔",
        "question": "421 有意报考贵校的口腔医学概率大吗？ 贵校的口腔医学有对口的专升本吗？",
        "answer": "有希望，但口腔医学不能保证一定录取，今年我校口腔医学单列了一个专业组，你还可以考虑其他专业组的专业，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-护理专业",
        "question": "河南理科364 排名381755 可以报考护理专业吗",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-湖南录取",
        "question": "湖南宁乡的物理方向407有希望被护理或眼视光技术录取吗",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "请问江西历史类443分有机会被贵校口腔医学专业录取吗？",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "请问江西历史类443分有机会被贵校口腔医学专业录取吗？",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "江西文科被录取分数线是多少",
        "answer": "长沙卫生职业学院2024年招生简章https://mp.weixin.qq.com/s/d2OxVzFdBr6Y2AbCI1QqBA"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "湖南理科生405报贵校口腔医学有希望吗",
        "answer": "口腔医学希望不大，今年我校口腔医学专业单列了一个专业组，你可以冲一冲试试，另外还可考虑其他专业组的专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "江西文科排6万多可以上吗",
        "answer": "有希望，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-湖北",
        "question": "湖北历史方向 男 274分，可申报贵校卫生专业吗？",
        "answer": "希望较小，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "广东女历史类444分本排81075专排81085想要报考贵校口腔医学专业，请问录取概率大不大？谢谢！",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-口腔医学录取",
        "question": "江西省历史类，历史政治生物，455分，位次57301。口腔医生能录取吗？ 江西文科招生名额只有一个，专业组只有一个口腔医学，如果没录取，是怎么调剂的？",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取到口腔医学，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "本人湖南全理考生451 报考贵校的口腔医学有几成希望",
        "answer": "很有希望，今年我校口腔医学专业单列了一个专业组，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-广西考生",
        "question": "1.选科物化生，广西考生381省排名152079报口腔医学专业录取机会大吗？2.口腔医学专业宿舍环境是否上床下桌？3.口腔医学专业宿舍是否有空调和独立卫生间？4.贵校位置交通是否方便？5.口腔医学专业是否能专升本？6.该校投档比是多少？（长沙卫生职业学院）",
        "answer": "1.有希望，但不能保证一定录取口腔医学，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "请问本人湖南考生历政地447排名50466报考贵校口腔医学有希望吗",
        "answer": "很有希望，建议考虑就业，也可考虑其他专业组的专业，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "本人纯文447报考贵校口腔医学有希望吗",
        "answer": "很有希望，建议考虑就业，也可考虑其他专业组的专业，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-江西历史类录取",
        "question": "在江西文科分数443位次63900有希望录取到护理专业或者口腔医学吗",
        "answer": "很有希望，建议考虑就业，多选择几个自己感兴趣专业，也可考虑服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "老师，文科生444可以上吗？",
        "answer": "很有希望，建议考虑就业，多选择几个自己感兴趣专业，也可考虑服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-云南录取",
        "question": "云南理工女351分是否能录取眼视光技术",
        "answer": "希望较小，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-专升本",
        "question": "请问贵校有哪些专业是可以专升本的？大概在什么时候可以专升本？",
        "answer": "所有专业在毕业当年都可以参加湖南省组织的专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-口腔医学录取",
        "question": "请问物理439可以被录取吗 湖南省排名十六万多",
        "answer": "口腔专业有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业组志愿，可考虑服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-重庆录取",
        "question": "请问物化政考生410报考贵校有希望吗",
        "answer": "很有希望，但不能保证一定录取，建议考虑就业，多选择几个自己感兴趣专业，也可考虑服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-老师湖南文428可以吗?",
        "question": "1",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-物化生406分",
        "question": "406分报医学美容分数够吗?",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-老师湖南文428可以吗?",
        "question": "1",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-湖南",
        "question": "湖南418位次194667可不可以报到贵校的口腔和康复专业",
        "answer": "口腔专业希望不大，可考虑其他专业组的专业，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "湖南物理类366分，报贵校的临床医学专业，服从调剂会被录取吗，录取后可以转专业吗",
        "answer": "希望较小，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-湖南录取",
        "question": "请问湖南岳阳男生物生地378分，位次237385，能录取贵校吗？若能录取，能报哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "希望较小，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "湖南理科400分报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-物化生",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校医学卫生方面的哪些专业呢",
        "answer": "希望较小，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "文科历政地组合，成绩377分，可以报考贵校的护理学、医学美容技术吗？",
        "answer": "希望较小，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取分数线",
        "question": "我是湖南对口招生的考生，请问贵校541能上贵校的医卫什么专业",
        "answer": "很有希望，但不能保证一定录取，建议考虑就业，多选择几个自己感兴趣专业，也可考虑服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-对口招生",
        "question": "贵校对口招生今年预计招多少人？",
        "answer": "2024年湖南省医卫类对口类招生计划91人"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-提档率",
        "question": "贵校提档率是多少？对口招生提档率是多少？",
        "answer": "我校的投档比例是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "湖南省物理方向的考生成绩368位次245790能不能被口腔科录取服从调剂",
        "answer": "希望较小，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-对口升学报考",
        "question": "对口升学湖南省医卫类报考贵校544分，排名968名有机会报考贵校吗？",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-报考",
        "question": "安徽历史类458分排名47281，可以报名贵校口腔医学专业吗？可以参加专升本吗",
        "answer": "很有希望，但不能保证一定录取口腔，建议考虑就业，多选择几个自己感兴趣专业，也可考虑服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取岳阳物生地378分",
        "question": "请问湖南岳阳物生地378分，位次237385能录取贵校的什么医学专业",
        "answer": "希望较小，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "湖南考试物理类386分，有希望被贵院校护理专业录用吗？",
        "answer": "希望较小，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-口腔医学有希望被录取吗",
        "question": "湖南物理类435分有希望被录取口腔医学有专业吗",
        "answer": "很有希望，但不能保证一定录取，建议考虑就业，多选择几个自己感兴趣专业，也可考虑服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-招生",
        "question": "对江西有招生计划吗？分数419，排名77267，有希望录取吗？",
        "answer": "很有希望，但不能保证一定录取，建议考虑就业，多选择几个自己感兴趣专业，也可考虑服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-湖南理科",
        "question": "理科404能选护理吗",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-江西历史类417分 省排名78799有机会录取口腔医学专业吗",
        "question": "建议报考吗",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-2024届高考生 理科 400分 可以考上贵校药学专业吗？",
        "question": "理科400分可以考上贵校药学专业吗？",
        "answer": "有希望，但不能保证一定录取，可考虑多选择几个专业，服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-报考咨询",
        "question": "湖南理科416，排196335，请问可报考贵校的中医学或者临床医学吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长沙卫生职业学院",
        "title": "长沙卫生职业学院-录取",
        "question": "四川文科390有机会读到本校吗",
        "answer": "希望不大，可考虑多选择几个专业，也可考虑服从专业调剂，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-咨询能否被该校录取",
        "question": "老师您好，我是贵州的考生，考试科目为物生地，分数为348排名为177823，想咨询能否可以被该校录取，期待您的回复",
        "answer": "你好，你的分数超过了去年最低的录取分数线，位次也超过了去年的最低位次，欢迎第一志愿填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-录取",
        "question": "四川文科404分能否被该院校录取 位次118778",
        "answer": "你好，你的分数高于我校去年历史的录取最低分数线，位次也高于去年最低位次，欢迎你第一志愿填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-专升本",
        "question": "专升本是校内升，还是省统考升",
        "answer": "你好同学，我们学校是专科院校，专升本要去参加你先读的本科院校的考试。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-录取",
        "question": "问一下该校的投档比是多少？",
        "answer": "你好，一般都是100%。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-咨询",
        "question": "湖南理科男374贵校的食品药品监督有机会被录取吗？",
        "answer": "你好， 去年湖南理科最低录取分352分，位次233724，你的分数超过去年最低录取分数，如果你想填报建议第一志愿，选择专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-咨询",
        "question": "湖南考生全文排名124860310可以报考你们学校吗？",
        "answer": "你好， 去年湖南文科最低录取分352分，位次111377，如果你想填报建议第一志愿，选择专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-药学类招生",
        "question": "贵州考生能不能报考，369分可以报考贵校的药学类吗？",
        "answer": "你好， 去年贵州文科最低录取分409分，位次82421，如果你想填报建议第一志愿，选择专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-招生录取",
        "question": "请问历史类的可以报考中医药学专业吗？",
        "answer": "同学你好，历史类的可以报考中药学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校录取几率大吗",
        "answer": "你好， 去年安徽文科最低录取分279分，位次133544，如果你想填报建议第一志愿，选择专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-咨询",
        "question": "你们学校女生宿舍环境怎么样，有没有早自习，晚自习，可以自由收入学校吗",
        "answer": "你好同学，宿舍是八人寝室，有独立的卫生间，空调，洗衣机，大一有晚自习。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-志愿填报咨询",
        "question": "您好，请问职高高考，药学专业前几年录取分数线是多少",
        "answer": "同学你好，我校今年中药专业有对口类招生计划，针对医卫类招生，由于每年招生规模不一样，分数差距较大，分数参考性不大。去年药学对口类录取最低分是329分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-职高医卫类",
        "question": "老师您好！请问职高医卫类高考21年～23年药学分数线是多少？ 生物、药物、中药制药23年分数线是多少？",
        "answer": "同学你好，我校今年中药专业有对口类招生计划，针对医卫类招生，由于每年招生规模不一样，分数差距较大，分数参考性不大。去年药学对口类录取最低分是329分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-医卫类分数线",
        "question": "老师您好。请问21～23年职高类，报考药学、中药学的分数线的多少？",
        "answer": "同学你好，我校今年中药专业有对口类招生计划，针对医卫类招生，由于每年招生规模不一样，分数差距较大，分数参考性不大。去年药学对口类录取最低分是329分，中药学对口类录取最低分是304分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-分数线",
        "question": "您好，请问职高类药学，中药学去年分数线是多少",
        "answer": "同学你好，我校今年中药专业有对口类招生计划，针对医卫类招生，由于每年招生规模不一样，分数差距较大，分数参考性不大。去年中药学对口类录取最低分是304分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-老师请问湖南文科375被中药专业录取的几率大吗",
        "question": "老师请问湖南文科375被中药专业录取的几率大吗",
        "answer": "你好， 去年湖南文科最低录取分344分，位次111377，你已超过去年最低录取分数线，被重要专业录取还是很有希望的，如果你想填报建议第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-高考分数线",
        "question": "您好，请问职高379报考药学有希望吗？",
        "answer": "你好同学，你的分数还是有希望的，建议第一志愿填报，选择专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "你好， 去年江西文科最低录取分368分，位次70022，如果你想填报建议第一志愿，选择专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-报考",
        "question": "广西理科364排名167111可报考贵校吗？贵校专升本的概率如何呢？",
        "answer": "你好， 去年广西理科最低录取分332分，位次164331，如果你想填报建议第一志愿，选择专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-安徽411 235975有希望报考吗",
        "question": "1",
        "answer": "你好， 去年安徽理科最低录取分363分，位次233724，有希望录取，如果你想填报建议第一志愿，选择专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-志愿填报咨询",
        "question": "湖南历史类369可以填报药学，中药学吗",
        "answer": "你好， 去年湖南文科最低录取分344分，位次111377，可以填报我校药学、中药学专业，如果你想填报建议第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-录取",
        "question": "高考345历史类 能报考贵校中药学专业吗位次107745",
        "answer": "你好， 去年湖南文科最低录取分344分，位次111377，如果你想填报建议第一志愿，选择专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-录取",
        "question": "你好，湖南物理类392分223198名可以报考药学吗？",
        "answer": "你好，你的分数超过了去年最低的录取分数线，位次也超过了去年的最低位次，可以报考药学专业，欢迎第一志愿填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-招生",
        "question": "湖南今年的招生计划可以提供一下吗？",
        "answer": "我们学校所有的招生计划在高考计划书上有详细说明，同学可以去书上查找，我们的专业代码是4747"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 生物制药技术 专业机会大吗？",
        "answer": "你好， 去年湖南物理类最低录取分400分，位次290272，录取生物制药技术专业机会还是很大的，如果你想填报建议报第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗谢谢",
        "answer": "你好， 去年四川理科最低录取分339分，位次262144，你已经超过去年最低录取分数，还是有机会被录取的，欢迎第一志愿填报我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-你好",
        "question": "贵州305物理类位次197817能报名贵校那些专业",
        "answer": "你好， 去年贵州物理类最低录取分311分，位次183427，如果你想填报建议第一志愿，专业还要看你自己的喜好。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-2024年历史",
        "question": "376分位次90610可以报考中药学吗",
        "answer": "你好，你的分数高于我校去年历史的录取分数线，位次也高于去年最低位次，报考中药学应该是有希望的，建议你第一志愿填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-招生",
        "question": "贵校去年湖南省历史类最低招生档是多少分",
        "answer": "你好， 去年湖南文科最低录取分344分，位次111377。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-报考",
        "question": "请问一下湖南理科女345能不能报考贵校的食品药品监督管理",
        "answer": "你好， 去年湖南理科最低录取分352分，位次225195，如果你想填报建议第一志愿，选择专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-宿舍",
        "question": "宿舍多少人 是上床下桌吗 有没有独立的卫生间 可以专升本吗",
        "answer": "宿舍八人寝，上床下铺，有独立卫生间，可以考专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-投档",
        "question": "今年投档比例是多少 去年药学，中药学录取分数是多少",
        "answer": "你好， 去年湖南理科最低录取分352分，位次225195，文科最低录取分数线是344，位次是111377"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-录取",
        "question": "历政地377分排名90084有没有希望报考本校药学，中药学",
        "answer": "你好，你的分数超过了去年历史类最低的录取分数线，位次也超过了去年的最低位次，有希望录取药学、中药学专业，欢迎第一志愿填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-长沙物理科369分可以报名贵校的药学和中药学专业吗？",
        "question": "长沙物理科369分可以报名贵校的药学和中药学专业吗",
        "answer": "你好， 去年湖南理科最低录取分352分，位次225195，如果你想填报建议第一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-录取",
        "question": "浙江省学物化436分226675名有希望",
        "answer": "同学你好，我们学校目前在浙江没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-湖南录取",
        "question": "请问湖南岳阳男生物生地378分，位次237385，能录取贵校吗？若能录取，能报哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "你好， 去年湖南理科最低录取分352分，位次225195，如果你想填报建议第一志愿，选择专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-录取",
        "question": "文科315报考贵校有希望录取吗？位次在122944-123065",
        "answer": "你好， 去年湖南文科最低录取分344分，位次111377，如果你想填报建议第一志愿，选择专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-报考",
        "question": "2024届湖南物理类344分能报考药品经营与管理专业吗",
        "answer": "你好， 去年湖南理科最低录取分352分，位次225195，如果你想填报建议第一志愿，选择专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南食品药品职业学院",
        "title": "湖南食品药品职业学院-我参加对口高考，我想问贵校的中药学专业还招人吗？去年的最低分",
        "question": "我参加对口高考，我想问贵校的中药学专业还招人吗？去年的最低分是多少？",
        "answer": "同学你好，我校今年中药专业有对口类招生计划，针对医卫类招生，由于每年招生规模不一样，分数差距较大，分数参考性不大。去年中药学对口类录取最低分是304分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-湖南幼师",
        "question": "河南文科379位次147231-148347报考咱们咱们学校小学教育/美术教育能录取吗老师",
        "answer": "河南去年的分数线是454，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-专升本",
        "question": "老师您好，本校的学前教育专业支持专升本吗，谢谢老师",
        "answer": "可以专升本"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "在河南招收理科生吗？去年理科最低分数线是多少",
        "answer": "招，去年的分数线是405"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "湖南考生310全文排名124860可以报考你们学校吗？",
        "answer": "去年的分数线是409，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-老师您好！请问在哪里可以看到贵校体育类（物理）各个专业的录取",
        "question": "老师您好！请问在哪里可以看到贵校体育类（物理）各个专业的录取分数呀？",
        "answer": "去年体育类只有一个专业，分数线是597"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-报考录取",
        "question": "老师您好，我是河南文科考生，368分 位次160737，报考贵校的师范类专业小学教育 和现代教育技术录取的概率大吗？贵校在河南有招生老师吗？有的话麻烦您给我留个联 系方式，贵校近年专升本概率是多少呢？",
        "answer": "去年的分数线是454，你参考一下，我校的专升本率远超同类院校"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-湖南",
        "question": "河南文科生400分可以报考小学或者小学各个教育吗",
        "answer": "去年的分数线是454，可以填报我们学校冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-四川美术",
        "question": "1.四川美术艺考综合分438分是否能够被贵校录取？2.贵校是否可以专升本？3.如果被调配录取到自己不喜欢的专业，入校后是否可以重新选择专业？",
        "answer": "可以大胆报，可以专升本，美术类志愿只有一个专业，不存在调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-江西艺考生",
        "question": "播音综合分438，历史类文化分389，可以报考小学教育吗？",
        "answer": "只能以普通类报考我校，去年的分数线390分，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-湖南幼儿师范",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "只有普通类计划，去年的分数线是376，可以报我们学校冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师好，我湖南省历史类423分，位次64001，进贵校的小学教育专业几率大吗？",
        "answer": "希望很大，建议第一志愿填报我们学校，另外，还可以其他小教类的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-老师我是湖南省理科生，390分可以上该校吗",
        "question": "老师我是湖南省理科生，390分可以上该校吗",
        "answer": "去年的分数线是401，可以填报我们学校冲一下，建议第一志愿填报我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-招生",
        "question": "老师 贵校省外录取分数线的链接在哪里 请您发给我我一下 我找不到 谢谢",
        "answer": "关注我们学校的公众号，有相关推文，云南去年文史类分数线是439，理工类是306"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "老师您好 请问湖南历史类397报考小学教育专业概率大不大",
        "answer": "建议避开小学教育，报其他教育类专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-四川美术",
        "question": "老师，您好！我是今年四川美术生文科，综合成绩365，省排名19598，请问可以报视传专业吗，有没有机会被录取；谢谢！",
        "answer": "去年美术设计的分数线226，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "历史类366录取机会大吗",
        "answer": "可以填报我们学校冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-湖南体育生",
        "question": "老师您好！湖南考生，男生。体育251分，物化生367分，可以报贵校的体育类的专业吗？录取希望大吗？ 体育类专业的录取分是专业分+文化分吗？",
        "answer": "你的综合分为618，我校去年的分数线是597，录取希望很大，建议第一志愿报考我们学校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "江西，去年的分数线是390，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-有白癜风，在膝盖处",
        "question": "有希望报考本校吗？",
        "answer": "不影响，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-学校有回族食堂吗？",
        "question": "本人回族的，没有回族食堂有些不方便",
        "answer": "没有专门的回族食堂"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业 小学教育可以吗 去年是多少分啊 可以专升本吗 或者其他师范类的 有吗",
        "answer": "山东只有普通类计划，去年的分数线是420，山东有小学教育和学前教育两个专业，都是师范类的，都可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-转专业",
        "question": "贵校的转专业要求是什么？转专业成功的概率大吗？",
        "answer": "学生原则上应按照录取专业就读，但因学习期间对其他专业有兴趣和专长，或因特殊原因需要转专业的，入学一个学期后，可以向学院提出申请转专业，学校依据教育部和省教育厅有关规定和《湖南幼儿师范高等专科学校学生转专业管理办法》对学生的申请进行审核，对符合条件的学生进行专业转换。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "今年有对河南招生吗？ 河南文科383可以报考本校吗？",
        "answer": "在河南招生 ，河南去年文科分数线是454，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-四川文科美术生",
        "question": "我的美术综合分是426，在四川文科美术生综合分位次是19590有望上贵校设计类专业吗",
        "answer": "今年四川艺术算分发生了变化，只能告诉你我校去年的分数线是226。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "请问湖南文科考生422能上贵校的小学教育专业吗？",
        "answer": "希望很大，建议第一志愿报考我们学校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "请问贵校专升本概率大不大？",
        "answer": "我校大部分专业专升本有20%左右，有些专业到了50%，远超同类院校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "院校有专升本吗？",
        "answer": "所有的专业都可以专升本，并且升本率远超同类院校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "湖南 理科 397 报考小学和小学各科教育能录取吗？",
        "answer": "有希望，建议第一志愿报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-体育生",
        "question": "体育过线，文化333可以上贵校吗？",
        "answer": "有希望，建议第一志愿填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "贵校今年对贵州省招生吗，历史方向61867有机会报考贵校吗",
        "answer": "招生，去年贵州的分数线是474，你参考一下！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-广西理科",
        "question": "物化地348分可以被贵校录取小学教育专业吗？大三毕业后专升本几率大不大？对口院校是哪些？",
        "answer": "有希望，去年的分数线是346.8，我校专升本率远超同类院校，湖南省大多数本科院校都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "湖南文科高考成绩390可以报考贵校吗？录取概率大吗？",
        "answer": "有希望，建议第一志愿填报我们学校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "体育历史类文化371分，体育专业249分，能被贵校体育教育（师范）专业录取么",
        "answer": "很有希望，去年的分数线是602"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "湖南理科405能进嘛",
        "answer": "希望很大，建议第一志愿报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "湖南理科405能进嘛",
        "answer": "希望很大，建议第一志愿报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-招生",
        "question": "湖南物理类360分可以报考小学教育吗",
        "answer": "建议避开小学教育，可以冲下学前教育、早期教育、科学教育等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-音乐生",
        "question": "请问音乐专业244文化306报贵校有希望吗你们有没有竹笛老师如果没有我还能继续学竹笛吗谢谢",
        "answer": "你的综合算分为262.6，我校去年音乐类的抛档线到了280以上，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖南幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "外省的报考嘛",
        "answer": "抱歉，我校今年没有在山西省投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-广东舞蹈生",
        "question": "总分370，舞蹈类录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好，可以放心报考，有录取希望。"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "你好，湖南理科371可以上本校小学教育嘛？",
        "answer": "考生你好，按照去年分数可能录取不到小学教育专业，我校还有其他专业，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "湖南物理344能报考小学教育吗 或者能报考些什么",
        "answer": "考生你好，可以考虑报考我校小学科学教育、现代教育技术、融媒体等专业"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-湘南",
        "question": "河南文科生400分可以报考小学教育嘛",
        "answer": "考生你好，我校没有在河南的招生计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-湘南幼儿师范",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "考生你好，我校今年在重庆没有体育类招生计划，只有普通类。"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-湖南考生",
        "question": "湖南省物理类 345分有希望报考该学校吗 ，如果可以，什么专业呢",
        "answer": "考生你好，我校去年物理类投档线303分，按你的分数可以填报我校学前、早期、小学科学、现代教育技术、研学旅行、融媒体技术等专业"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-老师我是湖南省理科生，390分可以上该校吗",
        "question": "老师我是湖南省理科生，390分可以上该校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考我校，你这个分数可以放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "理科417可以报考贵校的小学教育吗",
        "answer": "考生你好，按照去年分数情况，你可以放心报考我校小学教育专业，也可以报考我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "考生你好，我校去年江西省文科类投档线是370分，但每年分数有变化，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业 小学教育可以吗 去年是多少分啊 可以专升本吗 或者其他师范类的 有吗",
        "answer": "考生你好，我校在山东省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师云南考生小学教育或幼儿教育去年最低次位是多少呢",
        "answer": "我校去年在云南省文史类小学教育专业录取分数是442分，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "文科399排名61867有机会报考贵校吗可以选择小学教育专业吗",
        "answer": "我校去年小学教育专业文科录取分数为470分，可以尝试报考，但还需填报我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-体育生",
        "question": "您好，体育专业272，文化288有机会报考贵校吗？",
        "answer": "我校今年不招收体育特长生，可以以纯文化考生报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-舞蹈",
        "question": "广东舞蹈182 文300 综合378 综排2477 读贵校的舞蹈有希望吗",
        "answer": "2023年我校广东舞蹈类投档线434分，每年分数有变化，建议报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-分数线",
        "question": "344能报考小学语文教育吗",
        "answer": "我校没有小学语文教育专业，有小学教育、小学科学教育专业等，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "湖南理科329报考有希望嘛",
        "answer": "我校去年投档线物理类303分，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-历史类",
        "question": "350可以报考小学，学前教育吗？",
        "answer": "我校去年小学教育专业历史类高考录取389分，每年分数情况有波动，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湘南幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘南幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "二四届344分能报考小学教育吗",
        "answer": "我校去年小学教育专业物理类高考录取分数382分，你可以报考我校其他专业，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南劳动人事职业学院",
        "title": "湖南劳动人事职业学院-3湖南对口高考",
        "question": "职高计算机272分有机会录取吗",
        "answer": "你好，我院去年（2023年）职高对口计算机类分数线257分。欢迎填报，最终我院按照“分数优先”的原则，根据志愿填报人数从高分到低分排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南劳动人事职业学院",
        "title": "湖南劳动人事职业学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "你好，我院江西物理类计划招生5人。欢迎填报，最终我院按照“分数优先”的原则，根据志愿填报人数从高分到低分排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南劳动人事职业学院",
        "title": "湖南劳动人事职业学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，我院2024年在山东未投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南劳动人事职业学院",
        "title": "湖南劳动人事职业学院-2024年历史类321分，湖南劳动人事职业学院有希望录取吗？",
        "question": "2024年历史类321分，湖南劳动人事职业学院有希望录取吗？报人历资源管理专业有希望吗？",
        "answer": "你好，我院去年（2023年）历史类分数线为325分。欢迎填报，最终我院按照“分数优先”的原则，根据志愿填报人数从高分到低分排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南劳动人事职业学院",
        "title": "湖南劳动人事职业学院-录取",
        "question": "湖南物理地组合356有希望上本校吗",
        "answer": "你好，2023年物理类分数线为349分。欢迎填报，最终我院按照“分数优先”的原则，根据志愿填报人数从高分到低分排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南劳动人事职业学院",
        "title": "湖南劳动人事职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "你好，我院江西文史类计划招生5人。欢迎填报，最终我院按照“分数优先”的原则，根据志愿填报人数从高分到低分排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南劳动人事职业学院",
        "title": "湖南劳动人事职业学院-录取",
        "question": "老师，您好，我是贵州考生，理科298，排名199787，能被你们机械制造及自动化专业录取吗？",
        "answer": "你好，我院在贵州省理工类计划25人。欢迎填报，最终我院按照“分数优先”的原则，根据志愿填报人数从高分到低分排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南劳动人事职业学院",
        "title": "湖南劳动人事职业学院-录取",
        "question": "老师，你好，我是电子电工类的考生，高考考了252分，报考贵校的理化测试与质检技术(无提方向)、理化测试与质检技术(检验方向）、土木工程检测技术、通风与空调工程技术、机械制造及自动化、工业机器人技术、电气自动化技术、新能源汽车技术、大数据技术、软件技术有希望吗？",
        "answer": "你好，我院2023年职高对口电子电工类分数线200分。欢迎填报，我院按照“分数优先”的原则，根据志愿填报人数从高分到低分排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南劳动人事职业学院",
        "title": "湖南劳动人事职业学院-录取",
        "question": "老师 你好 我河南文科261 排名291722 不限专业 服从调剂 有可能被录取嘛",
        "answer": "你好，欢迎填报，我院按照“分数优先”的原则，根据志愿填报人数从高分到低分排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南劳动人事职业学院",
        "title": "湖南劳动人事职业学院-咨询",
        "question": "四川理科文化264美术219有希望上本校吗",
        "answer": "你好，我院对艺体特长生的录取只看文化成绩。按照“分数优先”的原则，根据志愿填报人数从高分到低分排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南劳动人事职业学院",
        "title": "湖南劳动人事职业学院-报考",
        "question": "您好 去年分数线是多少呢 理科345报考希望大吗",
        "answer": "你好，2023年物理类分数线为349分。欢迎填报，我院按照“分数优先”的原则，根据志愿填报人数从高分到低分排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南劳动人事职业学院",
        "title": "湖南劳动人事职业学院-录取",
        "question": "老师你好，我是本省考生，史政生326，位次118013，有希望报考贵校的人力资源么？如果没有，我有没有能有较大希望被录取的其他专业？",
        "answer": "你好，我院2023年历史类分数线325分。欢迎填报，我院按照“分数优先”的原则，根据志愿填报人数从高分到低分排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南劳动人事职业学院",
        "title": "湖南劳动人事职业学院-录取",
        "question": "请问，贵州理科266报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "欢迎填报，2024年我院贵州理科招生计划25人。按照“分数优先”的原则，根据志愿填报人数从高分到低分排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南劳动人事职业学院",
        "title": "湖南劳动人事职业学院-录取",
        "question": "你好，湖南省理科考258分可以上贵校吗？",
        "answer": "你好，欢迎填报，我院按照“分数优先”的原则，根据志愿填报人数从高分到低分排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南劳动人事职业学院",
        "title": "湖南劳动人事职业学院-报考",
        "question": "2024届344分能被录取吗",
        "answer": "你好，欢迎填报，我院按照“分数优先”的原则，根据志愿填报人数从高分到低分排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南劳动人事职业学院",
        "title": "湖南劳动人事职业学院-录取",
        "question": "请问一下，湖南，文科315分，有望贵校录取？",
        "answer": "你好，欢迎填报，我院按照“分数优先”的原则，根据志愿填报人数从高分到低分排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化师范高等专科学校",
        "title": "怀化师范高等专科学校-老师,我是湖南物理考生 体育271 文化325有望进入贵校吗",
        "question": "老师,我是湖南物理考生 体育271 文化325有望进入贵校吗",
        "answer": "欢迎报考我校！我们将会根据线上考生综合成绩择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化师范高等专科学校",
        "title": "怀化师范高等专科学校-老师,我是湖南考生 体育271 文化325有望进入贵校吗",
        "question": "老师,我是湖南考生 体育271 文化325有望进入贵校吗",
        "answer": "欢迎报考我校！我们将会根据线上考生综合成绩择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙幼儿师范高等专科学校",
        "title": "长沙幼儿师范高等专科学校-贵校体育类（物理）各个专业的录取分数",
        "question": "老师您好！请问在哪里可以看到贵校体育类（物理）各个专业的录取分数呀？",
        "answer": "考生你好，各专业近三年分数线在我校官网招生网栏目中可以查看。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙幼儿师范高等专科学校",
        "title": "长沙幼儿师范高等专科学校-河北有招生",
        "question": "历史组多少分可以报",
        "answer": "考生你好，今年河北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙幼儿师范高等专科学校",
        "title": "长沙幼儿师范高等专科学校-（长幼）湖南美术生",
        "question": "综合分261，高考309专业分241，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校美术教育、艺术设计和动漫设计等专业在普通历史类招生，没有在美术类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙幼儿师范高等专科学校",
        "title": "长沙幼儿师范高等专科学校-湖南体育生",
        "question": "老师您好！湖南考生，男生。体育251分，物化生367分，可以报贵校的体育类的专业吗？录取希望大吗？ 体育类专业的录取分是专业分+文化分吗？",
        "answer": "欢迎报考我校体育教育专业。参照往年录取线，有希望进档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙幼儿师范高等专科学校",
        "title": "长沙幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "考生你好，我校今年没有江西的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙幼儿师范高等专科学校",
        "title": "长沙幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "湖南考生高考320能上吗",
        "answer": "考生你好，你可到我校官网查看往年录取线参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙幼儿师范高等专科学校",
        "title": "长沙幼儿师范高等专科学校-我想上你们学校",
        "question": "老师高考多少分能上你们学校，300分可以上你们学校吗",
        "answer": "考生你好，感谢关注我校。我校招生网发布了近三年的录取分数线，欢迎参考。我校物理类2023年的最低录取分数是335分左右，你可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "益阳师范高等专科学校",
        "title": "益阳师范高等专科学校-老师,我是湖南物理考生 体育271 文化325有望进入贵校吗",
        "question": "老师,我是湖南物理考生 体育271 文化325有望进入贵校吗",
        "answer": "希望是比较大的，详细解答可以拨打我校招生咨询电话：07376183777，有专业的老师会为你做出详细的解答"
    },
    {
        "schoolName": "益阳师范高等专科学校",
        "title": "益阳师范高等专科学校-老师,我是湖南考生 体育271 文化325有望进入贵校吗",
        "question": "老师,我是湖南考生 体育271 文化325有望进入贵校吗",
        "answer": "希望是比较大的，详细解答可以拨打我校招生咨询电话：07376183777，有专业的老师会为你做出详细的解答。"
    },
    {
        "schoolName": "常德科技职业技术学院",
        "title": "常德科技职业技术学院-录取及住宿",
        "question": "湖南物理类考生324能被贵校录取机会大不大？冲一冲吗？住宿条件是怎样的？",
        "answer": "可以。这个分数略高于去年我校物理类最低投档线，建议填报专业的同时选择服从调剂。我校所有宿舍均有独立卫浴和空调，四人间和六人间随机分配。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "湖南文科299 排名129313 有机会被录取吗？",
        "answer": "有机会，但是，希望不是很大，建议一志愿填报我校，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-报考",
        "question": "湖南理科313分能上贵校吗？专业服从调剂",
        "answer": "估计机会比较小，考生"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "我历史类304，想问一下今年录取线大概上升多少",
        "answer": "你好考生，你的分数有一定机会被我校录取，大概是今天分数线左右情况，请一志愿填报我校并服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取。",
        "question": "湖南考生物理方向324分报第一志愿录取的几率大吗",
        "answer": "你好考生，324分物理类被录取机会不是很大，有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取线",
        "question": "今天录取线大概会上升多少啊",
        "answer": "你好，考生，你具体考了多少分呢，老师可以给你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "总分386位次203400可以录取吗",
        "answer": "你好考生，一志愿填报我校，非常有机会哦"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-绿区",
        "question": "湖南省历史类高考生290分报考贵校希望大吗？",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-报考",
        "question": "湖南省历史类高考生290分报考贵校希望大吗？",
        "answer": "你好，分数290希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "文科304，排名127266，报什么专业可以稍微稳一点",
        "answer": "304，还有希望被录取，建议一志愿填报我校，专业服从调剂，冲一冲看看"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-2湖南职高对口高考",
        "question": "计算机272分有机会录取吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考生文科292可以吗",
        "answer": "还是有希望，可能刚在录取分数线左右，建议一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "湖南文科278分能录取吗",
        "answer": "估计录不上哦，同学"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "历时270位次137978有机会被学校的电子商务录取吗？第一志愿",
        "answer": "估计录取不了哦，同学"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考生物理方向314分报第一志愿录取的几率大吗",
        "answer": "机会不大，有一点机会"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "录取不了哦"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考试今年高考336分，排名26.9万有机会被录取吗？",
        "answer": "第一志愿填报我校，有机会被录取哦"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-招生",
        "question": "湖南物化政324能否上贵校",
        "answer": "第一志愿填报，还是有机会冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，理科310可以入贵校自动化类或者新能源类专吗？",
        "answer": "物理类310比较悬"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-报考",
        "question": "您好请问湖南理科345报考希望大吗 去年分数线是多少呢",
        "answer": "物理类345分第一志愿填报我校有被录取机会很大哦"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师，你好，我是电子电工类的考生，高考考了252分，报考贵校的智能机电技术、电气自动化技术、物联网应用技术、汽车智佬技术、新能源汽车技术有希望吗？",
        "answer": "这个分数录取机会不大哦，同学"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-志愿",
        "question": "是志愿优先还是分数优先？",
        "answer": "志愿优先哦，同学你考了多少分？"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "物理322分全国性加分排名277904,录取机会大吗？",
        "answer": "物理类322分一志愿填报我校有一定机会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-咨询录取",
        "question": "我是建党立卡户，填专科提前批，需不需要提交什么证明？如果要提交证明怎么提交。",
        "answer": "你好考生，我们学校目前没有专科提前批的计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "我是物理类的今年311报考贵校的云计算专业有希望吗？",
        "answer": "比较悬"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-历史排名",
        "question": "湖南考生排名132253有机会录取吗",
        "answer": "你好考生，具体是多少分数呢?"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-高考",
        "question": "对口计算机总分222能被录取吗？",
        "answer": "有希望被录取哦"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-历史会计",
        "question": "高考285第一志愿报贵校的会计有希望吗",
        "answer": "历史285分今年比较悬"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-招生",
        "question": "请问招外省的吗？",
        "answer": "你好考生，今天招收外省考生，但是广东没有投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-湖南考生，物化政341分，省排名26.7W能上贵校吗？",
        "question": "湖南考生，物化政341分，省排名26.7W能上贵校什么专业？",
        "answer": "你好考生，物理类341有希望被录取，你可以第一志愿填报我校，选择专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类考生324填专业电子信息类可以以被录取吗？（第一志愿服从调剂）",
        "answer": "有希望，今年有可能分数会涨不少"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类考生324填第一志愿报会被贵校录取吗？（服从调剂）",
        "answer": "324物理类有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "请问广西物理302 位次214940有希望被录取吗",
        "answer": "你好考生，今年第一年招收广西考生，计划数五人，具体分数线还得填报之后才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-湖南330对应去年分数为240有参考价值吗？",
        "question": "湖南330对应去年分数为240有参考价值吗？能报贵校嘛",
        "answer": "你好考生，330分物理类有机会被我校录取，但不是很稳妥"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-物理320分能进吗",
        "question": "物理320分能进吗",
        "answer": "物理类320分有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科生303报考电气自动化或新能源汽车能被录取吗",
        "answer": "303物理类被录取的概率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-我是湖南物理类考生",
        "question": "今年323分能进贵校吗？",
        "answer": "323物理类有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-湖南物理类324能上贵校吗？",
        "question": "专升本有多少名额",
        "answer": "324分物理类有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "我是体育生，文化304，体育270，能上本校吗？",
        "answer": "你好考生，我们学校不招体育生，您可以以普高生身份填报我校，304分有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-专业咨询",
        "question": "请问贵校支持转专业吗？",
        "answer": "原则上不允许转专业，转专业规定以学校制定的文件执行"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考生335有机会录取吗",
        "answer": "335分有机会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "今年高考317分能被录取嘛？",
        "answer": "317分有希望被录取，请好好考虑"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理318能上贵校吗？",
        "answer": "318有希望被录取，请考生慎重考虑"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-高考考生",
        "question": "请问文科304，排名127266上邵工嘛",
        "answer": "你好，304分历史类有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-历史报考",
        "question": "高考历史考了290第一志愿报贵校有希望吗，能报的专业又有什么",
        "answer": "你好，290分历史类有希望，但是不大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好我今年成绩为324想报贵校的新能源汽车专业概率大吗",
        "answer": "324分物理类新能源机会不是很大，被录取的机会还是有"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "你好，湖南物理353，排名25W+还有机会读你们学校吗？",
        "answer": "你好考生，353分物理类可以第一志愿填报我校，被录取概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-录取",
        "question": "贵校大概今年会扩招吗？大概录取到多少位次呢？",
        "answer": "今年我校招收4300计划数，请问您具体考试分数多少。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳工业职业技术学院",
        "title": "邵阳工业职业技术学院-高考考生",
        "question": "湖南省高考296分有希望进院校吗？",
        "answer": "请问考生你拾历史还是物理类，历史按去年分数线来估算还是有机会，物理类难度比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-录取",
        "question": "文科278分，能报贵校的护理专业吗",
        "answer": "可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-湖南衡阳考生，男，物理类，273分，能读贵校吗？",
        "question": "湖南衡阳考生，男，物理类，273分，排名29万9千多，能读贵校吗？",
        "answer": "报提前批机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-专升本",
        "question": "医药方面专业可以专升本吗？",
        "answer": "可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-长沙轨道",
        "question": "湖南理科329报考贵校医学卫生方面专业录取概率大吗？有没有机会投档进去。会不会被滑档？",
        "answer": "机会比较大，预测录取线320左右。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-录取",
        "question": "文科401可以录取吗？能填报的专业有哪些呢",
        "answer": "所有专业都可以填报，填第一志愿机会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-安徽考生 理科 物理 组293， 排名：300265，",
        "question": "尊敬的老师，您好！想咨询如下问题： 1、安徽女考生， 物化政，293 排名为300265能否被贵校录取？ 2、贵校后期能否深造（专升本）3、进入学校后，如果报考专业确实不适合考生，后续能否进行变更专业。",
        "answer": "你好！我们学院在安徽没有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-长沙轨道",
        "question": "请问贵校有没有医学卫生方面的专业？",
        "answer": "我们院校医药健康学院有口腔医学技术、护理、药学、康复治疗技术四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-长沙轨道",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校乘务员的专业吗？",
        "answer": "可以，填报第一志愿机会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-录取",
        "question": "湖南文科278分，位次135922，能报该校的护理专业吗？录取机率大不大",
        "answer": "报提前批，录取进来后转过去"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-录取",
        "question": "物化政245，有机会吗老师",
        "answer": "报学院提前批机会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-录取",
        "question": "326可以录取吗",
        "answer": "报学院提前批录取机会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-专业",
        "question": "今年高职专科批体育类597分综合分能录取吗？城市轨道交通车辆制造与维护、城市轨道交通机电技术、城市轨道车辆应用技术毕业能到铁路集团就业吗？有订单培养吗？",
        "answer": "597是加了体育分，请问文化分多少？"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "我们学院在江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-录取",
        "question": "湖南理科348，有机会吗？",
        "answer": "有机会，填第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-报考咨询",
        "question": "请问男生高考理科288，可以报考贵校吗？",
        "answer": "有机会，填第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-录取",
        "question": "请问提前批有什么专业",
        "answer": "城市轨道交通运营管理，高速铁路客运服务。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-录取",
        "question": "文科279分男孩报交通运输专业能录取吗？",
        "answer": "普通批预计310，你可以试试提前批，机会比较大"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-长沙轨道交通职业学院",
        "question": "广东理科290能报吗？",
        "answer": "可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-咨询",
        "question": "请问广东有招生计划吗？理科290能报吗？",
        "answer": "广东有招生计划，可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-351",
        "question": "351可以报考吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-录取",
        "question": "老师，湖南物理394，有机会吗",
        "answer": "有机会，填第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-录取",
        "question": "文科男孩279分交通运输专业能报吗",
        "answer": "普通批预计310，你可以试试提前批，机会比较大"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-湖南",
        "question": "老师，湖南理312可以吗？",
        "answer": "可以填报，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-录取",
        "question": "湖南考生，女，理科，283分可以进入贵校口腔医学专业吗",
        "answer": "有机会，填第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙轨道交通职业学院",
        "title": "长沙轨道交通职业学院-录取",
        "question": "你好，我是全理生 考258 可以上吗",
        "answer": "请参加提前批机会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙文创艺术职业学院",
        "title": "长沙文创艺术职业学院-对口高考。",
        "question": "对口计算机222分有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，我校抛档分数线为200分，对口计算机222分有机会被录取，建议填报我校为一志愿，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙文创艺术职业学院",
        "title": "长沙文创艺术职业学院-录取",
        "question": "老师这边我是湖南的，选的物化政，分数245可以吗，可以的话适合选什么专业呢",
        "answer": "您好，我校抛档分数线为200分，245分可以填报我校志愿，建议填报婴幼儿托育服务与管理专业、信息安全技术应用专业、人工智能技术应用专业、文化产业经营与管理、数字媒体艺术设计等相关专业，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙文创艺术职业学院",
        "title": "长沙文创艺术职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，2024年长沙文创艺术职业学院未在江西开展招生工作，谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙文创艺术职业学院",
        "title": "长沙文创艺术职业学院-2024年在河南招生吗？",
        "question": "请问2024年在河南招生吗？",
        "answer": "您好，2024年长沙文创艺术职业学院未在河南开展招生工作，谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙文创艺术职业学院",
        "title": "长沙文创艺术职业学院-331分能进高速铁路服务专业吗",
        "question": "331分能进高速铁路服务专业吗",
        "answer": "您好，我校投档分数线为200分，331分可以填报我校高速铁路客运服务专业，建议您填报为一志愿一专业，并服从专业调剂，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙文创艺术职业学院",
        "title": "长沙文创艺术职业学院-咨询",
        "question": "湖南考生，女，理科，283分能进贵校医学美容专业吗",
        "answer": "您好，我校投档分数线为200分，283分可以投档我校医学美容技术专业，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙文创艺术职业学院",
        "title": "长沙文创艺术职业学院-录取",
        "question": "湖南考生，女，283分可以进贵校医学美容专业吗",
        "answer": "您好，我校投档分数线为200分，283分可以投档我校医学美容技术专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "岳阳现代服务职业学院",
        "title": "岳阳现代服务职业学院-录取",
        "question": "345分可以报考贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考岳阳现代服务职业学院，如果你想进一步咨询请拨打我校招办电话：0731-86962666"
    },
    {
        "schoolName": "郴州思科职业学院",
        "title": "郴州思科职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "可以填报我校，具体请致电我校招生电话0735-2533333."
    },
    {
        "schoolName": "衡阳科技职业学院",
        "title": "衡阳科技职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校2024年在江西没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳科技职业学院",
        "title": "衡阳科技职业学院-湖南考生",
        "question": "高考303分第一志愿能录取吗？",
        "answer": "你好，可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳科技职业学院",
        "title": "衡阳科技职业学院-湖南考生",
        "question": "303分第一志愿能上吗？",
        "answer": "你好，可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-湖南物理考生390 有希望报考贵校么。",
        "question": "湖南物理考生390 有希望报考贵校么。",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-咨询",
        "question": "湖南考生310全文排名124860可以报考你们学校吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-录取",
        "question": "湖南省历史类高考生290分报考贵校希望大吗？",
        "answer": "按照实际第一志愿报考我校学生成绩从高到底录取，今年计划2400人，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-询问",
        "question": "只招湖南考试生?，具体招多少人，今年单招被该校录取的大约有多少人?",
        "answer": "今年只招湖南省类高考历史类、物理类、对口高考类考生，计划2400人"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-录取",
        "question": "文科304，排名127266，选哪个专业比较稳",
        "answer": "本校八个专业均招历史类考生，请实际参考本校招生计划来选择"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-专业",
        "question": "请问新能源汽车检测和维修技术这个专业是否真正学的是新能源的知识技能",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-电气自动化和大数据与财务物理方向分别招多少？",
        "question": "电气自动化技术和大数据与财务管理这两个专业物理类今年是招多少人？",
        "answer": "各招160人"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "今年本校只招湖南省内考生，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-录取",
        "question": "老师，你好，我是电子电工类的考生，高考考了252分，报考贵校的机电一体化技术有希望吗？",
        "answer": "我们学校按照实际第一志愿报考我校学生分数从高到低录取，只要是湖南考生，过了湖南专科线均可报名。本校今年计划湖南省内，2400人。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-录取",
        "question": "高职对口录取分数线多少?",
        "answer": "按照报考我校学生成绩从高到低录取"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-学校",
        "question": "学校宿舍是上床下桌吗",
        "answer": "学校寝室是8人寝，上下铺结构"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类考生324可被贵校录取吗？（服从调剂且填第一志愿）另外专业可以报数学媒体技术吗？",
        "answer": "数字媒体技术专业本次录取计划数为360人，其中物理类计划165人。按照分数从高到低录取"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-咨询",
        "question": "高考理科生，283分能被贵校录取的概括有多大",
        "answer": "本校今年录取条件：1、湖南省应届高考生。2、高考分数超过湖南省专科线。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考生理科335有机会进吗",
        "answer": "可以报考本校。根据第一志愿报考本校学生成绩从高到底录取"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-报考",
        "question": "湖南308分能上吗，能不能报",
        "answer": "只要超过湖南省专科线都可报考本校。根据第一志愿报考我校学生成绩从高到低录取。可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-投档成功之后会不会出现退档",
        "question": "就是如果我投档成功且服从调剂。会不会出现退档的可能？",
        "answer": "我们投档比是1：1，服从调剂是最好的选择。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-录取咨询",
        "question": "湖南物理类249分有机会进入贵校吗",
        "answer": "本校只要高考成绩超过湖南省专科线都可报名。实际根据第一志愿报考我校学生成绩从高到低录取，本校今年招生计划2400人"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-录取",
        "question": "请问今年湖南理科318分有机会录取吗",
        "answer": "只要超过湖南省专科线都可以报考本校，本校录取按照第一志愿填报我校学生成绩从高到低录取。今年招生计划数2400人，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-今年的投档比是多少？",
        "question": "请问今年招生的投档比是多少？",
        "answer": "招生的投档比是1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科227有机会录取吗",
        "answer": "怀化工商职业技术学院今年的招生计划只面对湖南省内招生"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-招生",
        "question": "今年贵校有向河南招生的计划吗？",
        "answer": "怀化工商职业技术学院今年招生计划只面向湖南省内。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化工商职业技术学院",
        "title": "怀化工商职业技术学院-咨询",
        "question": "高考280分有机会进入该校吗",
        "answer": "欢迎第一志愿报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湘中幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湘中幼儿师范高等专科学校-有白癜风，在膝盖处",
        "question": "有希望报考贵校吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭科技职业学院",
        "title": "湘潭科技职业学院-录取",
        "question": "您好，请问湖南物理类体育考生文化287，体育266有被录取的可能性吗？",
        "answer": "可以作为普通类考生来填报我院，按文化成绩来。具体情况可以咨询学院招办电话0731-52371271。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭科技职业学院",
        "title": "湘潭科技职业学院-投档成功会不会被退档？",
        "question": "就是如果显示投档成功，然后且我服从调剂，会不会出现退档的可能？",
        "answer": "投档成功后请保持电话畅通，我校会第一时间电话联系考生。这种情况不会出现退档。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-国防科技大学",
        "question": "军校面试和体检需要预约吗",
        "answer": "您好！政治考核、面试和体格检查由各省分别组织，考生填报志愿后，应每天定时浏览本省高招办或教育考试院官方网站，相关通知（包括时间、地点、军检线等等）一般会第一时间对社会公布。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-录取",
        "question": "请问广东物化生男13000名内有希望录取吗？",
        "answer": "您好！我校近三年录取分数情况可关注“国防科技大学招生办公室”微信公众号输入“您所在的省份+录取分数”查看。每年各省录取分数受招生计划、报考意愿等因素影响略有起伏，往年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-非军籍",
        "question": "早上有晨跑吗？起床时间和睡觉时间受管制吗？周一到周五会管制用手机电脑吗？出校是否自由？",
        "answer": "您好！我校无军籍地方本科生日常学习生活与普通地方高校基本无异。出校按正常程序请假即可。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-视力问题",
        "question": "请问视力裸眼达不到4.5以上，戴塑型镜矫正视力到5.0，这可以合格吗？",
        "answer": "您好！报考我校生长军官本科学员裸眼视力达不到4.5，不合格。报考我校无军籍地方本科生只需矫正视力（戴眼镜）达到4.8即可。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-非军籍",
        "question": "文科生想报考贵校今年提前批代码为2A的英语专业，计划类别为普通类，是否需要参加政审",
        "answer": "您好！报考我校提前批录取的所有专业，都需要参加政审。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-请问录取问题",
        "question": "请问提前批次政审、体检合格之后，是依据什么录取的？",
        "answer": "您好！考生通过了政治考核、面试和体格检查的考生，由各省招办按照考生院校志愿从高分到低分向院校投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-非军籍",
        "question": "文科生想报考非军籍语言类专业，需要提前参加25-27日的政审吗",
        "answer": "您好！我校非军籍没有语言类专业，若想报考我校军籍的外国语言文学专业，必须参加政审且政审结果为合格。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-录取",
        "question": "贵州， 历史类，609，1275位次有没有机会报考贵校",
        "answer": "您好！我校近三年录取分数情况可关注“国防科技大学招生办公室”微信公众号输入“您所在的省份+录取分数”查看。每年各省录取分数受招生计划、报考意愿等因素影响略有起伏，往年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-身高",
        "question": "请问报考大气科学，物联网专业的女生有没有身高要求，谢谢！",
        "answer": "您好！报考我校生长军官本科学员，要求女性身高不能低于158cm。报考我校无军籍本科地方生，无身高要求。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-老师您好，外国语言文学专业都包括哪些？",
        "question": "老师您好，1.朝鲜语，越南语，缅甸语等属于外国语言文学专业吗？2.国际事务与国际关系专业，外交学，外国语言文学等专业在哪里报到呢？谢谢老师",
        "answer": "您好！我校外国语言文学专业包括英语、俄语、德语、日语、朝鲜语、菲律宾语、印地语、柬埔寨语、马来语、泰语、乌尔都语、越南语、斯瓦希里语、塞尔维亚语、普什图语、尼泊尔语、吉尔吉斯语。我校外国语言文学、国际事务与国际关系、外交学、侦查情报4各专业的指挥和非指挥类学员四年均在南京...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-非军籍生活",
        "question": "你好，想请问非军籍的日常生活与普通大学一样吗，还是稍微严一些，如果严一些，体现在哪些方面呢",
        "answer": "您好，我校非军籍地方本科生日常生活与普通地方高校本科生基本无异，但管理相对是要严格一些，比如校园出入管理方面。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-浙江考生，参加了复交高水平三位一体，能报考国防科技大学么",
        "question": "浙江考生，参加了复交高水平三位一体，6月29-30日提前批次，能报考国防科技大学么，通用体检标准是指什么标准，近视350度，可以报哪些专业",
        "answer": "您好！1.填报志愿具体事宜，请咨询所在省份官方教育考试机构。2.报考我校提前批生长军官本科学员需要达到《军队选拔军官和文职人员体检标准》相关要求，其中涉及到高考考生报考生长军官本科学员的内容共分两个部分，分别是通用标准和选拔军官补充标准。国防科技大学绝大多数专业只要达到通用...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-复读生",
        "question": "请问贵校招不满20岁的复读生吗",
        "answer": "您好！我校生长军官本科学员招收参加普通高等学校招生全国统一考试的普通中学应届生和往届高中毕业生，但要求年龄不低于17周岁，且不超过20周岁（截至报考当年8月31日）。我校无军籍地方本科生只招收参加普通高等学校招生全国统一考试的普通中学应届生。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-体检要求",
        "question": "老师，请问报考贵校的军事外语专业的体检有严格限制吗，比如视力",
        "answer": "您好，报考我校外国语言文学专业体检标准被通用标准合格，视力要求为双眼裸眼视力达到4.5，且矫正视力（指佩戴眼镜）达到4.8（矫正度数不超过600度）。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-复读生",
        "question": "复读生可以报考国防科技大学吗？",
        "answer": "您好！我校生长军官本科学员招收参加普通高等学校招生全国统一考试的普通中学应届生和往届高中毕业生，但要求年龄不低于17周岁，且不超过20周岁（截至报考当年8月31日）。我校无军籍地方本科生只招收参加普通高等学校招生全国统一考试的普通中学应届生。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-政审",
        "question": "老师好，请问父母因欠款成为被执行人是否影响学生的政审？",
        "answer": "您好！政治考核由当地兵役机关负责组织实施，具体安排以当地兵役机关安排为准。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-体检报告是什么时候要求提供",
        "question": "求解:体检报告是什么时候要求提供？若录取之后提供，然后体检不过的话，这算不算退档？矫正视力4.8以上是指戴眼镜测的视力吗？",
        "answer": "您好！1.考生填报志愿后，按照要求参加面试和体格检查，应每天定时浏览本省高招办或教育考试院官方网站，相关通知（包括时间、地点、军检线等等）一般会第一时间对社会公布。通过了政治考核、面试和体格检查的考生，才会由各省招办按照考生院校志愿从高分到低分向院校投档录取。2.报考我校生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-无军籍咨询",
        "question": "在国防科技大学读无军籍计算机专业与读地方院校的区别是什么",
        "answer": "您好！不同高校专业各有特色。我校计算机学院是我国我军著名的计算机科技创新和人才培养高地。在长期办学实践中，学院始终紧贴国家和军队现代化建设战略需求，锻造了一支能打硬仗、勇于攻坚的高素质科技队伍，培养了数以万计的信息化领域骨干人才，取得了以银河/天河系列高性能计算机为代表的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-提前批",
        "question": "提前批A段中通用标准合格是什么意思呢？体检是在报名前还是在报名后啊？",
        "answer": "您好！1.报考我校提前批生长军官本科学员需要达到《军队选拔军官和文职人员体检标准》相关要求，其中涉及到高考考生报考生长军官本科学员的内容共分两个部分，分别是通用标准和选拔军官补充标准。国防科技大学绝大多数专业只要达到通用标准即可，少部分涉及到电子对抗和通信导航的专业，在符...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-面试对于说话交流这一块很严格吗？",
        "question": "紧张时可能稍微有点口吃，很轻，但不影响正常交流，会影响面试结果吗？",
        "answer": "您好！面试主要考察了解考生本人的报考动机、形象气质、逻辑思维和语言表达等方面的基本素质。在语言表达能力上，只要不是吐词不清、明显的生理性口吃等情况，就不会有太大影响。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-军籍",
        "question": "请问贵校在提前批中非指挥类专业也是有军籍的吗",
        "answer": "您好，是的。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-录取",
        "question": "贵校在安徽省招生大概需要多少名以内",
        "answer": "您好！我校近三年录取分数情况可关注“国防科技大学招生办公室”微信公众号输入“您所在的省份+录取分数”查看。每年各省录取分数受招生计划、报考意愿等因素影响略有起伏，往年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-录取",
        "question": "新疆女580 1027位，有可能冲贵校吗",
        "answer": "您好！我校近三年录取分数情况可关注“国防科技大学招生办公室”微信公众号输入“您所在的省份+录取分数”查看。每年各省录取分数受招生计划、报考意愿等因素影响略有起伏，往年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-军检是在提前批报志愿之后进行，如何确定自己是否可以报相关专业",
        "question": "提前批马上进行填报，但是有的专业对身体条件有特殊要求，比如装甲岗位合格、导弹岗位合格等，但是报志愿时我不知道自己是否符合条件，这种情况下报了该专业，万一后面的军检不合格，岂不是录取不了？那多遗憾！这个该如何避免？",
        "answer": "您好！我校2024年招生计划中，对体检标准的要求共有三类，大多数专业体检要求为“通用岗位合格”，少数专业要求“电子对抗岗位合格”或“通信导航岗位合格”；这三种体检要求中，“电子对抗岗位合格”和“通信导航岗位合格”主要增加了对听力和色弱的要求。欢迎你关注“国防科技大学招生办公...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-老师好",
        "question": "提前A批都是有军籍的吗？报志愿后安排体检，入校后是理论学习加训练是吗？",
        "answer": "您好！我校生长军官本科学员在提前批录取，都有军籍。考生填报志愿后，应每天定时浏览本省高招办或教育考试院官方网站，相关通知（包括时间、地点、军检线等等）一般会第一时间对社会公布。我校生长军官本科学员入校后是学习加训练。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-军藉",
        "question": "您好！请问考入贵校的学生都享有军籍吗？",
        "answer": "您好！我校生长军官本科学员享有军籍，入学即入伍，在本科提前批录取。我校无军籍地方本科生和地方大学生一样，不享有军籍，在本科一批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-无军籍转专业",
        "question": "请问无军籍转专业中转出和接收比率均不超过5%是什么意思",
        "answer": "您好！转出本专业学生和接收转入本专业学生，各自不超过本学院总人数的5%。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-志愿报名",
        "question": "提前批次截止至前是否可以更改？",
        "answer": "您好！相关问题请咨询所在省份官方教育考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-近视",
        "question": "裸眼视力未达到4.8,但戴眼镜矫正后达到4.8以上，能报考非军籍专业吗",
        "answer": "您好！可以。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-非军籍转专业",
        "question": "请问非军籍转专业有什么要求",
        "answer": "您好！无军籍地方本科生按照专业大类和专业特色班招生，按照大类招生的，第二学年结束前在本学科门类中选择专业。第一学年结束前，本人也可以申请调整学科门类或专业，需经转出和接收学院同意，转出和接收比率均不超过5%。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-侦查情报专业主要是学习什么课程 将来就业前景",
        "question": "侦查情报专业主要是学习什么课程 将来就业前景",
        "answer": "您好！我校侦察情报专业主要学习军事情报基础理论、军事情报历史、情报分析、战场图像情报、联合作战侦察情报等方面的基础理论和基本知识；持续培塑忠诚信仰和情报事业归属感，培育扎实的国防语言运用功底和军事指挥管理素养，树立情报意识、反情报意识、战略思维和谋略思维；初步具备情报工...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-身体存在较长疤痕是否影响非军籍本科一批报考",
        "question": "被录取提档后是否需要体检，身体较长疤痕是否不予通过",
        "answer": "您好！身上疤痕一般不影响报考我校无军籍地方本科生。我校招收无军籍地方本科生要求身心健康，无严重急慢性疾病，无传染病，面部与身体各部位无明显缺陷，双眼矫正视力在4.8以上，无色盲、斜视、对眼等眼疾，听觉、嗅觉及发音系统正常（身体条件以高考体检表为准）。入校后学校会组织体检，满...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-第一专业没能选上，后边的非第一专业考虑录取就非优先吗",
        "question": "六个专业中第一专业如果没有被录上，会因为后边的专业不是第一专业而降低其他专业录取的优先性吗？",
        "answer": "您好！相关问题请咨询所在省份官方教育考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-往届生",
        "question": "你好，贵校招收复读生吗",
        "answer": "您好！我校生长军官本科学员招收参加普通高等学校招生全国统一考试的普通中学应届和往届高中毕业生，但要求年龄不低于16周岁，且不超20周岁（截止报考当年8月31日）。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-安徽提前批怎么报国防科大",
        "question": "视力不达标，现在去做手术来得及吗",
        "answer": "您好！不可以，激光飞秒手术需要在高考当年3月1日前完成。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-身高体重要求",
        "question": "身高171cm，体重51kg，能达到军检要求吗",
        "answer": "您好，报考我校生长军官本科学员，要求男性体重指数（BMI）不低于17.5且不高于30，女性体重指数不低于17且不高于24。BMI = 体重(KG) ÷ 身高的平方(M) 。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-录取",
        "question": "上海考生，物化双选，总分541分，位次9418，可以贵校提前批录取吗？",
        "answer": "您好，我校近三年录取分数情况可登录我校本科招生信息网（www.nudt.edu.cn/bkzs/）或关注“国防科技大学招生办公室”微信公众号查看。每年各省录取分数受招生计划、报考意愿等因素影响略有起伏，往年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-分数和位次",
        "question": "请问新疆今年536分，2809位次能不能报考",
        "answer": "您好！我校近三年录取分数情况可登录我校本科招生信息网（www.nudt.edu.cn/bkzs/）或关注“国防科技大学招生办公室”微信公众号查看。每年各省录取分数受招生计划、报考意愿等因素影响略有起伏，往年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-报考",
        "question": "04年7月14日出生，能否报考？军校招生年龄上限中是否包含20岁？",
        "answer": "您好，报考我校生长军官本科学员要求年龄不低于16周岁，且不超20周岁（截止报考当年8月31日），根据您提供的情况是不可以报考的。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-概率问题",
        "question": "陕西省理科男生583有没有可能被贵校录取！如果有一点点机会就会填上冲一下！希望参考一下",
        "answer": "您好！我校近三年录取分数情况可关注“国防科技大学招生办公室”微信公众号，输入“您所在的省份+录取分数”查看。每年各省录取分数受招生计划、报考意愿等因素影响略有起伏，往年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-色盲可以报考吗",
        "question": "请问老师，体检受限21、22显示色盲，可以报考你们学校吗？",
        "answer": "您好！经色觉图谱检查判定为色盲者，不合格。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-政审",
        "question": "高考后未及时进行政审，现在是6月25日还来得及政审吗？",
        "answer": "您好！2024年31省（市、自治区）报考军队院校政治考核相关安排信息可登录我校本科招生信息网（www.nudt.edu.cn/bkzs/）查看。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-近视手术可不可以不提前半年做",
        "question": "近视手术可不可以不提前半年做",
        "answer": "您好！不可以，激光飞秒手术需要在高考当年3月1日前完成。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-报考无军籍地方本科生需要政审吗？",
        "question": "前期未参加军校招生政审，能否报考贵校无军籍地方本科生？",
        "answer": "您好！报考我校无军籍地方本科生不需要政审，但考生本人政治面貌须为中共党员或共青团员。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-24福建高考招生历史组",
        "question": "请问省排131是否能上国防科技大学，有无相关专业可供报考",
        "answer": "您好！福建省考生可在提前批次报考我校生长军官本科学员。我校2024年福建省生长军官本科学员招生计划中，历史类考生可选专业有英语、菲律宾语、柬埔寨语等。可关注“国防科技大学招生办公室”微信公众号查看招生计划详情。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-可能性",
        "question": "老师您好，我是来自江西上饶的历史类考生，请问高考分数595，排名2394。包考贵校被录取的可能性大不大？大概是百分之几？",
        "answer": "考生你好，我校近三年录取分数情况可登录我校本科招生信息网（www.nudt.edu.cn/bkzs/）或关注“国防科技大学招生办公室”微信公众号查看。每年各省录取分数受招生计划、报考意愿等因素影响略有起伏，往年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-军籍问题和政治身份",
        "question": "你好，无军籍学生能否获得军籍？无军籍学生如果不是团员的话能否被录取？",
        "answer": "您好！1.根据目前军队有关政策规定，无军籍地方本科生就读期间无法直接申请转为军籍学员。但本科毕业后可通过两种渠道成为军人，一是学校可以面向本校无军籍地方本科生招收应届毕业生入伍攻读硕士研究生；二是学校“双一流”学科无军籍地方研究生已纳入本校直接选拔招录军官范围。2.报考我校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-陕西考生理科602，能否报考该校",
        "question": "陕西考生理科602，能否报考该校",
        "answer": "考生你好，我校近三年录取分数情况可登录我校本科招生信息网（www.nudt.edu.cn/bkzs/）或关注“国防科技大学招生办公室”微信公众号查看。每年各省录取分数受招生计划、报考意愿等因素影响略有起伏，往年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-录取",
        "question": "您好！广西考生物化生599排名7523报贵校有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校近三年录取分数情况可登录我校本科招生信息网（www.nudt.edu.cn/bkzs/）或关注“国防科技大学招生办公室”微信公众号查看。每年各省录取分数受招生计划、报考意愿等因素影响略有起伏，往年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-提前批分数线",
        "question": "我想问一下广西的非军籍提前批分数线是多少",
        "answer": "考生你好，录取分数不是提前划定的，可以关注官方账号查阅往年录取分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-生长军官和无军籍本科生的报考时间和知道结果时间",
        "question": "老师您好，河南报提前批是6月28日结束，本科一批是7月2日结束，请问报了贵校的生长军官后，知道结果的时间大概是多久呢？若没有被录取，是否来得及报考本科一批的无军籍？麻烦老师解答，谢谢",
        "answer": "考生你好，根据以往工作经验，河南省提前批录取大约在7月10日左右，如果提前批没被录取再报本科一批一定是来不及的。建议你根据自身意愿认真填报各批次志愿，确保不留遗憾；无论在哪一批次被录取，后面的批次都会自动终止。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-老师好！咱们招近视的吗？",
        "question": "老师好！咱们招近视的吗？裸眼左4.2，右4.3，矫正4.8，可以报考吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好，裸眼视力不低于4.5的近视是招的。从文中的描述来看，4.2和4.3的视力可能达不到军队选拔军官和文职人员体检标准当中的视力要求。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-胳膊肘上有个4-5厘米的疤痕能报考国防科技大学吗？",
        "question": "老师，您好胳膊肘上有个4-5厘米的疤痕能报考国防科技大学吗？",
        "answer": "您好！《军队选拔军官和文职人员体检标准》第二章第十条：“面部、颈前部影响五官结构、功能或者装备穿戴，长径大于3cm的增生型或者异色显著的瘢痕，身体其他部位影响运动或者装备穿戴的瘢痕，面部、颈前部长径大于1cm的异色显著的斑或者痣，面颈部文身，着军队制式短袖体能训练服其他裸露部...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-体检要求",
        "question": "老师，下蹲轻度不全符合体检标准吗",
        "answer": "考生你好，根据《军队选拔军官和文职人员体检标准》第九条“下蹲不全，两下肢不等长大于2cm，膝内翻股骨内髁间距离大于7cm，膝外翻胫骨内踝间距离大于7cm，或者虽未超过以上规定但步态异常，不合格”的相关内容，您描述的情况可能有困难，建议你可以先报名参加，具体结果以当地体系医院体检结...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-非军籍咨询",
        "question": "您好，问下咱们学校内军籍和非军籍学生在日常学习等方面待遇差别大吗？",
        "answer": "考生你好，学习方面，相同专业的军籍学员与无军籍学员学习基础课与专业课课程设置大致相同，但军籍学员还会多出一定的军政基础课程，同时军籍学员还有相应的体技能课程；待遇方面差别比较大，军籍学员入学即入伍，在校期间享受部队供给制待遇，毕业后少于少尉军衔；无军籍学员相当于地方大学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-体验外观",
        "question": "右手无名指受伤，上半部受损截指可报名吗",
        "answer": "考生你好，根据《军队选拔军官和文职人员体检标准》第八条中“骨、关节畸形或者残缺，不合格”的相关内容，您描述的情况应该是不合格的，具体结果以当地体系医院体检结论为准。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-视力要求",
        "question": "有专业可以不需要过高的视力要求吗？",
        "answer": "考生你好，军队院校招收学员体格检查标准与专业所属岗位属性有关，对于国防科技大学招生的所有专业来说，对学生视力的要求是一样的，都是裸眼视力首先达到4.5（这是前提），之后如果视力在4.5到4.8之间，还需要进行矫正视力（佩戴眼镜）检查，矫正视力不低于4.8，矫正度数不超过600度即可。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-转专业",
        "question": "老师您好，咱们军队院校对于学生的发展是如何规划的，转专业政策如何。谢谢。",
        "answer": "考生你好，军校学员入学即入伍，毕业后分配到军队岗位工作。学员本科毕业后，可以根据个人发展情况选择继续深造（考研）或者直接到部队工作，无论选择哪种，都有大致的成长路径规划，当然也需要你在成长过程中结合自身情况评估选择。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-军籍生，需要是团员或党员？",
        "question": "军籍生，需要是团员或党员？",
        "answer": "考生你好，我校在提前批招收的生长军官本科学员（有军籍）对政治面貌没有要求，但是需要通过政治考核、体检和面试。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-请问报考贵校一定要是团员吗？或者哪些专业不需要这个要求？",
        "question": "请问报考贵校一定要是团员吗？或者哪些专业不需要这个要求？",
        "answer": "考生你好，我校在江西省招收两类学员，在提前批招收的生长军官本科学员（有军籍）对政治面貌没有要求，但是需要通过政治考核、体检和面试；在本科一批次招收的无军籍地方本科生，要求考生政治面貌为中共党员或共青团员。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-无军籍招生",
        "question": "你好，我是河南省2024年理科应届考生，请问贵校今年在河南省招录无军籍理科考生位次在河南省大致多少名，放在提前批招录还是放在本科第一批招录？谢谢！",
        "answer": "您好，1.我校近三年录取分数情况可登录我校本科招生信息网（www.nudt.edu.cn/bkzs/）或关注“国防科技大学招生办公室”微信公众号查看。每年各省录取分数受招生计划、报考意愿等因素影响略有起伏，往年分数仅供参考。2.无军籍地方本科生招生安排在本科一批次，考生可在本科一批院校志愿中填报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-体检相关",
        "question": "老师您好！我想咨询以下问题: 1.若是报考无军籍地方本科生，还需要做军检吗？ 2.对形体是否有要求？ 3.膝内翻，两膝间距约为7厘米是否影响报考？",
        "answer": "您好！报考我校无军籍地方本科生不需要参加军检。报考无军籍地方本科生的基本条件，一是参加普通高等学校招生全国统一考试的普通中学应届高中毕业生，二是考生本人政治面貌为中共党员或共青团员，家庭及主要社会关系历史清楚，无重大问题。三是身心健康，无严重慢性疾病，无传染病，面部与身...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-非军籍政策咨询",
        "question": "你好，请问非军籍招生对身体条件有特殊要求吗？非军籍的学生入校后是否与有军籍学生一起学习和训练？非军籍的学生有保研资格吗？非军籍可不可以转专业？有限制条件吗？是在长沙校区就读吗？",
        "answer": "您好！1.报考无军籍地方本科生的基本条件，一是参加普通高等学校招生全国统一考试的普通中学应届高中毕业生，二是考生本人政治面貌为中共党员或共青团员，家庭及主要社会关系历史清楚，无重大问题。三是身心健康，无严重慢性疾病，无传染病，面部与身体各部位无明显缺陷，双眼矫正视力在4.8以...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-六月底做眼睛手术有没有办法上国防科技大学",
        "question": "六月底做眼睛手术有没有办法上国防科技大学",
        "answer": "您好！报考我校生长军官本科学员，要求裸眼视力不低于4.5，在此基础上，如果任何一眼裸眼视力低于4.8需进行矫正视力（佩戴眼镜）检查，任何一眼矫正视力低于4.8或矫正度数超过600度不合格。若进行激光飞秒手术需要在高考当年3月1日前完成。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-大类分流",
        "question": "老师您好 我是贵州的考生想问一下贵校非军籍的计算机类和电子信息类如何分流？",
        "answer": "您好！我校2024年无军籍地方本科生计算机类、电子信息类新生入学后暂不区分具体专业，前三学期主要学习公共基础课程和专业基础课程，第二学年春季学期以双向选择的方式选择具体专业：计算机类可选择计算机科学与技术（计算机系统方向）、计算机科学与技术（大数据方向）、计算机科学与技术（...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-视力",
        "question": "报考国防科技大学非军籍生有视力要求吗",
        "answer": "报考无军籍地方本科生的基本条件，一是参加普通高等学校招生全国统一考试的普通中学应届高中毕业生，二是考生本人政治面貌为中共党员或共青团员，家庭及主要社会关系历史清楚，无重大问题。三是身心健康，无严重慢性疾病，无传染病，面部与身体各部位无明显缺陷，双眼矫正视力在4.8以上，无色...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-报考院校",
        "question": "如果想要报考并入国防科技大学的西安通信学院是否要达到国防科技大学分数线？ 西安通信学院是否独立招生 ？ 西安通信学院的报考条件和要求是否和国防科技大学相同 ？ 招生简章是否相同？在提前批中，如何报考并入国防科技大学的学院？西安通信学院的招生章程是否与国防科技大学一致？",
        "answer": "考生你好！根据有关调整安排，目前我校西安校区暂不承担本科人才培养任务，因此没有办法到原西安通信学院学习。欢迎报考国防科技大学其他专业，招生简章、招生计划、往年录取分数等更多详细信息请关注“国防科技大学招生办公室”微信公众号查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-心电图，窦性心律不齐。",
        "question": "老师您好，心电图，窦性心律不齐，军检能通过吗？对报军校有没有影响？",
        "answer": "您好！大致正常心电图中，窦性心律不齐（P-P间期互差小于0.40s），经屏气后改善或者消失，合格。最后的体检结果以军检医院为准。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-小语种提前批问题",
        "question": "我的分数在570-600之间，报咱们学习小语种提前批，有可能被录取吗？另上完本科可以直接考研吗？",
        "answer": "您好！1.我校近三年录取分数情况可登录我校本科招生信息网（www.nudt.edu.cn/bkzs/）或关注“国防科技大学招生办公室”微信公众号查看。每年各省录取分数受招生计划、报考意愿等因素影响略有起伏，往年分数仅供参考。2.可考研。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-色弱",
        "question": "老师你好，色弱可以报考吗？如果可以报考那可以报考哪些专业?",
        "answer": "您好！2024年我校招生计划中，对体检标准的要求共有三类，大多数专业体检要求为“通用岗位合格”，少数专业要求“电子对抗岗位合格”或“通信导航岗位合格”；这三种体检要求中，“电子对抗岗位合格”和“通信导航岗位合格”要求不能色弱，因此，可以理解为色弱的考生可以报考我校体检要求为...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-体检视力要求",
        "question": "老师你好，我想问一下这几天去做眼睛激光手术，还能通过体检吗",
        "answer": "您好！不能，激光飞秒手术需要在高考当年3月1日前完成。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-体检要求",
        "question": "老师，你好，学生右脚脚踝处有一道3×4厘米的烫伤疤痕，体检能过吗",
        "answer": "您好！《军队选拔军官和文职人员体检标准》第二章第十条：“面部、颈前部影响五官结构、功能或者装备穿戴，长径大于3cm的增生型或者异色显著的瘢痕，身体其他部位影响运动或者装备穿戴的瘢痕，面部、颈前部长径大于1cm的异色显著的斑或者痣，面颈部文身，着军队制式短袖体能训练服其他裸露部...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-报考条件",
        "question": "请问在辽宁招生的日语、朝鲜语（非指挥类）专业，对考生的政治面貌有要求吗？女生的身高有要求吗？",
        "answer": "您好！1.报考我校生长军官本科学员不要求团员身份。但需要参加由军队组织的政治考核、面试和体格检查，且政治考核结论为通过、面试和体格检查结论为合格。2.女生身高不低于158cm。"
    },
    {
        "schoolName": "国防科技大学",
        "title": "国防科技大学-咨询国防科技大学",
        "question": "尊敬的老师您好！咨询您几个问题 1、提前批报考有没有军籍，毕业后的去向？ 2、入学后是否有每天5公里拉练？ 3、是否可以转专业？ 4、是在长沙上学吗？ 感谢！！！",
        "answer": "您好！1.提前批报考有军籍，毕业面向全军分配。2.否。3.生长军官本科学员的招生计划来源于岗位需求，入校后原则上不得调整专业。如果军队建设对人才需求有新的发展变化、学校学科专业进行了调整，或者学员达到降留级条件但该专业没有连续招生等特殊原因，则会对其专业进行调整。4.除外国语言...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-江苏省物化生646位次5644",
        "question": "报贵校医学口腔学，能被录取吗",
        "answer": "有机会录取，欢迎填报。我校官网公布近几年各专业录取分数，请参考（https://admission.sysu.edu.cn/zsw/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-湖北物化生",
        "question": "填满6个自愿保专业吗还是组内调剂？转专业政策？",
        "answer": "普通批录取政策：“零调剂、认加分、无级差、不退档”，即报满不重复的专业志愿不会调剂到未报考的专业、认可考生政策性加分、专业录取无级差、政审和体检合格且报满专业志愿或服从调剂则不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-报考工商管理",
        "question": "老师，请问投放到四川的专业是工商管理，入校后还分流吗？有工商管理和会计两个细分专业可选吗？",
        "answer": "理工科投放的工商管理专业不进行专业内部分流。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-转专业",
        "question": "新疆文科考生，如今年考入贵校历史学专业，想转专业到汉语言文字或其他文科专业可否？试问什么时间可转，转专业程疗政策条件？",
        "answer": "可以转专业。每学年的第二学期开放转专业申请，转出不受限制，转入需要满足对应学院的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-国家专项",
        "question": "新疆走国家专项具有转专业资格吗",
        "answer": "国家专项入学后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-录取问题",
        "question": "我的位次在重庆大概是6400到6722之间，有机会录取吗？如果服从调剂的话会不会被退档？贵校转专业的难易程度？",
        "answer": "普通批录取政策：“零调剂、认加分、无级差、不退档”，即报满不重复的专业志愿不会调剂到未报考的专业、认可考生政策性加分、专业录取无级差、政审和体检合格且报满专业志愿或服从调剂则不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-录取咨询",
        "question": "请问广东省排位1888 分数610 录取希望大吗",
        "answer": "有机会录取，欢迎填报。我校官网公布近几年各专业录取分数，请参考（https://admission.sysu.edu.cn/zsw/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-我的分数能否进入贵校",
        "question": "很喜欢贵校，本考生2024年湖南高考总分623，省排位567名，能进入贵校的概率是多少，是否能进入贵校",
        "answer": "有机会录取，欢迎填报。我校官网公布近几年各专业录取分数，请参考（https://admission.sysu.edu.cn/zsw/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-二次遴选和转专业的问题",
        "question": "1、请问开学申请了二次遴选并成功后，之后还可跟别的同学一样有转专业的机会吗？ 2、请问二次遴选的博雅学院第三年可自主选专业方向，那若选法学，学习的课程、毕业证、学位证和其他法学专业的同学有区别吗？ 3、二次遴选的PPE专业发的毕业证、学位证书是怎样的？",
        "answer": "军训期间进行选拔的二次遴选专业可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": "1.民族班可以转专业。转专业转出无限制，转入要看对应学院的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-录取",
        "question": "广东省排3730，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "我校官网公布近几年各专业录取分数，请参考（https://admission.sysu.edu.cn/zsw/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-高校专项计划",
        "question": "老师您好，往年贵校在山东省的高校专项计划的最低录取位次是多少",
        "answer": "2023年在山东省的高校专项计划的最低录取位次是18428。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-历史学的就业情况",
        "question": "我想知道中大的历史学专业的就业情况如何，还有咱们专业的保研率能有多少，毕业生的去向？",
        "answer": "历史系部分毕业生进入北京大学、清华大学、复旦大学、南京大学、中国人民大学等国内知名学府及QS排名前100境外高校继续深造；部分毕业生在党政机关、文化事业单位、传媒机构等党政或企事业单位进行就业。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-海洋科学专业咨询",
        "question": "请问贵校的海洋科学专业主要学习方向是什么？就读于哪个校区？以及就业方向？",
        "answer": "海洋科学的二级学科方向包括物理海洋学、海洋生物学、海洋化学、海洋地质。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-贵校今年的投档比例是？专项计划在广西预计招生几人？",
        "question": "老师好，想问一下贵校2024年的投档比例及专项计划预计会在广西招收多少名学生，还有在广西今年多少分排位多少适合投报贵校呢？（有国家专项计划）",
        "answer": "1.学校根据各省（区、市）生源情况，确定投档比例。在顺序志愿投档的批次，一般按照不超过各省公布的招生计划数的120%调档；在平行志愿投档的批次，一般按照不超过各省公布的招生计划数的105%调档。在平行志愿批次，已投档至中山大学的考生，在思想政治品德考核合格、体检合格且服从专业调剂...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-录取",
        "question": "吉林省排2203，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "有机会录取，欢迎填报。我校官网公布近几年各专业录取分数，请参考（https://admission.sysu.edu.cn/zsw/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-录取咨询",
        "question": "1、上海考生，577，排位2963，物化，录取贵校的可能性大吗？ 2、志愿全部填满，会不会调剂？调剂概率多少？ 3、没有填临床医学志愿，会不会被调剂到该志愿？ 4、保研率多少？ 5、如果录取临床医学，规培如何安排？保研率多少？ 谢谢",
        "answer": "有机会录取，欢迎填报。我校官网公布近几年各专业录取分数，请参考（https://admission.sysu.edu.cn/zsw/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-广东考生",
        "question": "老师好。请问，广东历史类考生609分，排位1925。 1.提前批综评录取的概率大不大？ 2.综评如果不填报，不会影响普通批的录取吧？ 3.普通批哪些专业有没有录取机会？ 谢谢",
        "answer": "有机会录取，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-录取",
        "question": "宁夏3400名如果调剂被退档的概率大不大",
        "answer": "有机会录取，欢迎填报。我校官网公布近几年各专业录取分数，请参考（https://admission.sysu.edu.cn/zsw/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、自动化类、人工智能、机器人工程。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "我校现在没有大类招生，专业内分流相关政策请咨询学院。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-贵校公布的往年录取分数没有艺术类的，请问音乐山东录取的大概位",
        "question": "贵校公布的往年录取分数没有艺术类的，请问音乐类在山东录取的大概位次是多少？",
        "answer": "我校没有位次的相关数据。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-录取",
        "question": "法医学今年在重庆有招生吗",
        "answer": "今年未在重庆投放相关专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-高校专项",
        "question": "2024年中山大学高校专项计划在安徽招生专业",
        "answer": "地质学类、化学工程与工艺、预防医学（深圳）、农学。具体招生人数可在中山大学本科招生网（https://admission.sysu.edu.cn/zsw/zsjh.html）内查看。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-校区问题",
        "question": "老师您好，我是福建考生，我对汉语言文学比较感兴趣，请问汉语言文学专业大学四年是在珠海校区读书吗？另外，招生计划中的历史学是一个大类吗？是要等到大一结束后再分流到中国史、世界史等等小类吗？谢谢老师！",
        "answer": "在福建招生的汉语言文学大一是在广州校区南校园进行培养，大二到大四在珠海校区进行培养。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-高校专项",
        "question": "2024中山大学高校专项在云南的录取专业",
        "answer": "旅游管理类。具体招生人数可在中山大学本科招生网（https://admission.sysu.edu.cn/zsw/zsjh.html）内查看。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-报考微电子科学与工程和电子信息工程",
        "question": "老师：您好！ 湖南物化生646，省排2730，报考贵校微电子科学与工程和电子信息工程，能保专业吗？",
        "answer": "中山大学在全国普通本科批的招生政策是：“零调剂、不退档、认加分、无级差”，即报满不重复的专业志愿不会调剂到未报考的专业、政审和体检合格且报满专业志愿或服从调剂则不退档、认可考生政策性加分、专业录取无级差，最大限度满足考生专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-国家专项计划",
        "question": "请问今年河南省排5177名通过国家专项计划被录取可能大不大",
        "answer": "很有希望录取，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-高校专项计划",
        "question": "我是青海省的考生，分数488，位次2420，是否有机会通过高校专项计划进入中山大学临床医学专业",
        "answer": "考生你好，我校在青海省高校专项未投放临床医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-转专业、双学位、预科统问",
        "question": "转专业(转去法学财会)政策是如何的？是否开设财会双学位或辅修？预科班是否开放全部专业（特别是法学）？预科选专业是任选还是按成绩由高到低或有其他要求？",
        "answer": "我校转专业申请转出零门槛，转入需要通过接收学院的考核。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-高校专项计划",
        "question": "2024年中大高校专项计划在广西招生的专业",
        "answer": "我校官网已公布招生计划，请查询。（https://admission.sysu.edu.cn/zsw/zsjh.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-录取",
        "question": "重庆考生647分可以上贵校的计算机专业吗",
        "answer": "有机会录取，欢迎填报。我校官网公布近几年各专业录取分数，请参考（https://admission.sysu.edu.cn/zsw/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-录取分数",
        "question": "广西生高考分数580多通过高校专项计划有机会进去中山大学吗",
        "answer": "有机会录取，欢迎填报。我校官网公布近几年各专业录取分数，请参考（https://admission.sysu.edu.cn/zsw/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-高校专项",
        "question": "云南高考624分能通过高校专项进入中山大学吗",
        "answer": "有机会录取，欢迎填报。我校官网公布近几年各专业录取分数，请参考（https://admission.sysu.edu.cn/zsw/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-是否对内蒙古开设民族预科班？",
        "question": "本人内蒙文科生，分数508，位次四千左右。请问贵校是否开设民族预科班？",
        "answer": "我校不招收民族预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-录取规则",
        "question": "国家专项提档后，对志愿填报的专业有最低分数要求吗？",
        "answer": "国家专项提档后，我校按照“分数优先，遵循志愿”的原则进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-报满6个专业不调剂问题",
        "question": "我是陕西考生，贵校官网备注：本科一批（普通）报满6个志愿且不重复，不调剂。假如我报了包括临床医学（八年医）在内的6个志愿，未报临床医学（五年）。若报的6个志愿均未被录取，会被调剂到临床医学（五年）吗？",
        "answer": "体检符合要求时，进档后只会在填报的6个专业志愿中进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-580分能选哪个专业",
        "question": "580分能否够进入贵校？如果能的话，选哪个专业比较好？",
        "answer": "考生你好，我校官网公开了今年各专业录取分数。请参考（https://admission.sysu.edu.cn/zsw/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-高校专项计划是否也适用不退档原则",
        "question": "尊敬的招生办老师： 您好！ 请问报名贵校高校专项计划初审通过并填报贵校志愿是否适用于招生简章提出的各项条件合格且服从调剂的条件",
        "answer": "考生你好，我校只在普通批次适用服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-色弱",
        "question": "高考体检结果为色弱，经复查是正常色觉，现在错过了申诉期。对临床专业感兴趣，可不可以先进不受限的专业，然后按贵校的政策转到临床行不行？",
        "answer": "我校广州的中山医学院的临床医学专业不接收转专业，深圳的医学院的临床医学专业接收转专业，具体转专业政策建议咨询医学院（https://admission.sysu.edu.cn/static/front/sysu/basic/html_web/zyjs_xy.html?xyId=272267733eda4a5bbbe7725b2b26f848）。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-转专业",
        "question": "大一时能不能上想转入专业的课程",
        "answer": "大一按照所在专业的培养方案上课，主要是基础课。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-大一新生",
        "question": "大一时，相同院系不同专业所上的课程相同吗？",
        "answer": "大一时，新生按照所在专业的培养方案上课，主要是基础课。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-大类分流",
        "question": "老师您好 我是贵州的考生 想问一下贵校的工商管理类如何分流？谢谢老师",
        "answer": "分流以院系培养方案为准，建议查阅我校本科招生网院系专业，拨打院系咨询电话了解。（https://admission.sysu.edu.cn/static/front/sysu/basic/html_web/zyjs_xy.html?xyId=a24a6f2ed8ea404384b10d7ff24ff587）"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-目标，中山大学",
        "question": "你好老师，请问贵校有没有在甘肃招生组老师的联系电话？历史组，我预估高考成绩在610分左右，省排应该在400以上报考贵校有没有希望？另外，贵校入学后会不会安排转专业，转专业有什么条件限制？贵校每年的保研率是多少？",
        "answer": "1.请搜索“中大招生”公众号，在后台输入咨询群，按照指引加入甘肃招生咨询群。"
    },
    {
        "schoolName": "中山大学",
        "title": "中山大学-提前批（第一批）滑档会不会影响本科批（第二批）的志愿录取",
        "question": "如果提前批的综合评价被中山大学录取，然后又因为没有服从调剂，又分数不够，会不会导致滑档，如果滑档，会不会影响本科批的录取？",
        "answer": "综合评价没有录取不会影响普通批次的录取。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东物理568，排名48926能不能报贵校的电子信息技术卓越工程师班",
        "answer": "去年最低录取排位49954，建议第一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-广东物生地546，排名7万五，有机会被录取吗？",
        "question": "广东物生地546，排名7万五，有机会被录取吗？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-湖北考生首选历史",
        "question": "请问577分排名4789，可以上贵校吗",
        "answer": "去年最低录取分数567，建议第一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-5+3后面括号里的五年是什么意思？",
        "question": "5+3后面括号里的五年是什么意思？",
        "answer": "本科读五年。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-全英预备班是英文授课吗？和非全英预备班的临床医学有什么不同？",
        "question": "全英预备班是英文授课吗？和非全英预备班的临床医学有什么不同？",
        "answer": "医学类专业问题可拨打医学院招生咨询热线0754-88900467。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-汕头大学医学院在广东招生吗？",
        "question": "汕头大学医学院在广东招生吗？",
        "answer": "有招生，具体招生计划可前往汕头大学本科招生网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东考生554 排名65793全理 报208专业组的生物医学工程有希望吗",
        "answer": "生物医学工程去年最低排位67498，建议第一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "557分广西可以去法学吗？",
        "answer": "去年法学录取最低分521，欢迎第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-报考",
        "question": "历史类排名11556是否能稳上贵校的汉语言文学？",
        "answer": "去年录取最低排位14183，欢迎第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-转专业咨询",
        "question": "若转专业是否需要重读大一？",
        "answer": "公共通识课程不用重修，专业必修课需要修。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-专业组调剂问题",
        "question": "若同时填报贵校两个专业组，未被第一个专业组所填专业录取，且第一个专业组并未服从调剂，那么能在第二个专业组继续被录取吗？",
        "answer": "只有分数达到专业组最低录取分数才能投档。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-广东",
        "question": "总分540，排位18400左右，想报201专业组的法学，有希望吗.投档比多少，服从调剂会不会被退档？入学之后能不能转专业？每个班有几个转专业的名额？有什么要求。有没有保研的资格？保研率是多少？学校有几个校区？学校位置是否偏僻？",
        "answer": "法学去年最低排位为14818，投档比1：1，若考生在填报专业志愿中选择服从专业调剂且符合调剂专业要求，学校承诺不退档。汕头大学为学生提供三次转专业机会，学生可以根据个人兴趣爱好、特长提出转专业申请。转专业申请时间为大一下学期及大二上下学期。保研率5%左右，两个校区。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "我是江西物化生考生排位22332名请问报考临床医学能否录上",
        "answer": "去年临床医学（创新班）录取最低分为581。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-今年扩招吗",
        "question": "今年扩招吗",
        "answer": "招生计划保持稳定。2024年招生计划4600人。其中，广东省内计划3663人，省外计划886人，预留计划46人。广东省计划中，物理类2694人，历史类672人，艺术类187人，体育类15人，地方专项95人。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "去年最低录取分数为562，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-农村卫生专项",
        "question": "你好，请问广东物理普通类物化生455，排名230238，能否报考贵校的农村卫生专项",
        "answer": "汕头大学招收地方专项考生。学生报考资格需经省考试院审核并公示通过后，方可报考该项目。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "网上查看贵校在2023年理科录取的最低分是453，专业为行政管理，我的分数排位比去年贵校该专业录取最低排位要靠后7000多名，请问有机会冲一冲吗？",
        "answer": "去年这个453是高水平运动队考生，不是普通类。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "历史类是否有缩招？",
        "answer": "招生计划保持稳定。2024年招生计划4600人。其中，广东省内计划3663人，省外计划886人，预留计划46人。广东省计划中，物理类2694人，历史类672人，艺术类187人，体育类15人，地方专项95人。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "录取人数都够了会退档吗？ 不同专业组都有报，调剂会换组吗？ 投档比是多少？ 成绩艰难够到冷门，要报热门吗？ 志愿优先还是分数优先？ 历史类是否缩招？",
        "answer": "1：1提档，组内调剂，分数优秀，招生计划保持稳定。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-老师您好",
        "question": "我是湖北考生 希望咨询一下今年在湖北的提档线是多少 参照往年有什么变化",
        "answer": "去年录取最低分为583。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取咨询",
        "question": "老师，您好。我是来自广东的物化地考生，总分544，排名78252，请问我能报考学校的护理学专业吗？如果可以，那对各科成绩、身体素质有什么要求?入学了要考试吗？这个专业本科读完后有考研吗？对于转专业有什么政策吗？",
        "answer": "医学类专业问题可拨打医学院招生咨询热线0754-88900467"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-地方专项",
        "question": "你好老师孩子今年广东历史考生分数530，排位两万两千多，请问用地方专项能被贵校录取吗，如果录取后孩子想转专业的话，只能在有地方专项的专业里转还是可以范围可以更广？贵校转专业的要求又有什么要求呢？谢谢",
        "answer": "转专业是全校范围内的专业，汕头大学为学生提供三次转专业机会，学生可以根据个人兴趣爱好、特长提出转专业申请。转专业申请时间为大一下学期及大二上下学期。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-转专业",
        "question": "贵校转左右是否需要考核和考试",
        "answer": "汕头大学为学生提供三次转专业机会，学生可以根据个人兴趣爱好、特长提出转专业申请。转专业申请时间为大一下学期及大二上下学期，需要通过面试或者笔试。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-专业校区",
        "question": "汉语言文学校区是本部还是东海岸，在东海岸校区的有哪些专业",
        "answer": "汉语言大一在东海岸校区，后面三年在桑浦山校区。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-报考",
        "question": "广西考生文科583分，省内排名2465有机会进法学专业吗？几率有多大？",
        "answer": "去年录取最低分574，建议第一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东历史541排名1w7可以上汉语言专业吗，如果服从调剂会被调到哪个专业",
        "answer": "去年最低排位14183，欢迎第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-汕头大学，录取",
        "question": "广东文科分数439排名85000多 能否被贵校录取",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-转专业",
        "question": "老师，贵校确定有提供转专业名额吗？因为身边很多录取前学校答应入学后会有转专业的机会，但是根本转不了的。另外想问一下热门专业的转入机会大吗",
        "answer": "汕头大学为学生提供三次转专业机会，学生可以根据个人兴趣爱好、特长提出转专业申请。转专业申请时间为大一下学期及大二上下学期。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "请问一下，我是广东省历史类考生，选史政地，总分550，省排14500，能上贵校的会计或者汉语言专业吗",
        "answer": "汉语言去年录取最低排位14183，会计学两个方向最低排位16205和15393，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "本人历史类总分540 排名7935能否被贵校录取",
        "answer": "去年最低录取分数574，建议第一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-调剂",
        "question": "请问调剂是在报考的专业组内调剂，还是可以调剂到别的专业组？",
        "answer": "专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-广东美术生",
        "question": "孩子综合分508分，排名3252，有机会录取咱们学校吗？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。欢迎报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东考生物生政，541，位次82549被录取的几率大吗",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广西理科518位次43663能被录取吗",
        "answer": "去年录取最低分为521，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东物理类557 排名六万两千 有机会进入贵校专业组202吗",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。专业组202是历史类的。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-体育招生",
        "question": "色弱可以报贵校体育教育专业吗会被退档吗",
        "answer": "根据普通高等学校招生体检工作指导意见，学校可不予录取。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东历史537排位一万九建议冲吗",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-。",
        "question": "历史576，排7138，有机会报法学吗",
        "answer": "法学去年录取最低排位14818，欢迎第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-报考",
        "question": "我看到志愿书上一个专业组是有两个一样的专业，但是录取排位不同，这是什么情况？还有两本志愿书，同一专业却在两个不一样的专业组里？？",
        "answer": "填报志愿要看专业目录那本书，才是最新的专业代码，报考指南是参考录取排位，两个一样的专业名称不同代码是指同专业不同方向。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-医学报名",
        "question": "广东物化生 543分，可以报临床医学吗？可以报农村卫生专项吗？农村卫生专项要怎样报名的？",
        "answer": "汕头大学招收地方专项考生。学生报考资格需经省考试院审核并公示通过后，方可报考该项目。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-湖北",
        "question": "您好老师想问一下，湖北物理方向考生分数488排名99,420有机会被贵校录取吗？（汕头大学）",
        "answer": "去年最低录取分数583，建议第一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-退档",
        "question": "若考生被贵校录取，且服从专业调剂，但该专业组各专业计划录取人数已满，是否会被退档？艺术专业",
        "answer": "我们是1:1提档，若考生在填报专业志愿中选择服从专业调剂且符合调剂专业要求，学校承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-贵校转专业简单吗？",
        "question": "贵校转专业简单吗？",
        "answer": "汕头大学为学生提供三次转专业机会，学生可以根据个人兴趣爱好、特长提出转专业申请。转专业申请时间为大一下学期及大二上下学期。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-转专业",
        "question": "湖北物生地考生由于没选化学报不了需要物理加化学的专业组，被物理加不限02专业组录取后，能否转入理工科（物化捆绑）的专业",
        "answer": "我校转专业无限制高考选考科目。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "你好，广东563分，省排5万5，207专业组填满6个专业，用机械设计制造及其自动化和电光信息科学与工程，智能制造工程这3个专业保底，被调剂的风险大不大，怎样报防止不调剂。谢谢老师。",
        "answer": "可参考该专业组内各专业去年录取最低排位填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-就业",
        "question": "贵校的就业率怎么样？大学期间有提供实习机会吗？",
        "answer": "本科毕业生就业质量稳步提升。汕大位列2023中国高校毕业生薪酬指数排名第58位。学生在珠三角及京津沪等直辖市就业学生达70%，本科生到世界500强和中国500强（医学生到市级以上医院）的比例为25.6%。毕业生深造率逐年提高，从2019年的29%，到2021年的31，到去年的33.5%。理学院、化学化工学院...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-转专业",
        "question": "老师，请问贵校的汉语言文学有提供转入专业名额吗",
        "answer": "有的。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-退档",
        "question": "老师，假如说我报汕头大学，然后选了广告学或者新闻学，因为去年最低录取分数线是537，但是今年有很多人报这个，导致录取分数线提高且我所填报的专业组都已录满，超过了我的分数，但是他已经把我的档案提进去了，这样的情况下会不会退档",
        "answer": "若考生在填报专业志愿中选择服从专业调剂且符合调剂专业要求，学校承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "您好，请问湖北物理方向考生，分数488，排名99,420，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "去年最低录取分数583。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "请问广东物理549可以报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-学校内容咨询",
        "question": "师您好，学校内转专业可以跨专业组吗？有什么硬性要求吗？谢谢老师",
        "answer": "转专业可以跨专业组。转专业需要通过面试或者笔试。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂",
        "answer": "有，若考生在填报专业志愿中选择服从专业调剂且符合调剂专业要求，学校承诺不退档。。专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-深圳物化生555分，排位64368",
        "question": "你好，能报您这边的卫生专项吗？",
        "answer": "汕头大学医学院招生卫生专项计划考生，学生报考无限制，但毕业后需定点到地方服务满一定年限。具体详询医学院：0754-88900467。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "你好，今年的提档比是1：1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544，排名6678，录取概率大不大",
        "answer": "可前往汕头大学本科招生网查看各专业往年录取分数，欢迎第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-专业",
        "question": "请问生物技术和生物医学工程在哪个校区",
        "answer": "大一在东海岸校区，后面在桑浦山校区。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-投档比",
        "question": "请问投档比是多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东考生，物化生552，排位67444，可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-体育生招生",
        "question": "今年招体育生有什么要求吗 排位大概需要多少以上",
        "answer": "需要文化分和体育统考分双过线，第一年招生，无数据参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "你好老师，广东考生历史536，排名19904有望冲一下吗",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-调剂",
        "question": "各个专业的调剂要求在那里知道？若同分段的学位满了，多出已被投档的人会被退档吗？",
        "answer": "1：1提档，若考生在填报专业志愿中选择服从专业调剂且符合调剂专业要求，学校承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-调剂",
        "question": "物理类广东省排位68542填报207.208专业组服从调剂，会被调剂到土木工程吗？",
        "answer": "同个专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东物理类551 排名69585，能报贵校吗？录取机会大吗？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-咨询",
        "question": "贵校今年扩招吗？具体多少？有关医学类的专业都要求物化捆绑吗？",
        "answer": "招生计划保持稳定。2024年招生计划4600人。其中，广东省内计划3663人，省外计划886人，预留计划46人。广东省计划中，物理类2694人，历史类672人，艺术类187人，体育类15人，地方专项95人。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-专业",
        "question": "广东历史排位15806分数547有机会法学系吗？",
        "answer": "法学去年录取最低排位14818，建议第一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-退档",
        "question": "如果已选服从调剂多大概率会被退档呢",
        "answer": "若考生在填报专业志愿中选择服从专业调剂且符合调剂专业要求，学校承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "历史类550 广东省排位14527有机会进吗",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-转专业",
        "question": "转专业的时间和要求",
        "answer": "汕头大学为学生提供三次转专业机会，学生可以根据个人兴趣爱好、特长提出转专业申请。转专业申请时间为大一下学期及大二上下学期。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广西历史类566排名4138能报考贵校吗",
        "answer": "去年录取最低分为574，欢迎第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-请问如果在护理学专业转其他专业有什么要求",
        "question": "请问如果在护理学专业转其他专业有什么要求",
        "answer": "医学类专业相关问题请拨打医学院招生咨询热线0754-88900467。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-专业",
        "question": "请问贵校历史类的专业组分为哪几组",
        "answer": "201、202"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东物化生568排名四万九，能录什么专业",
        "answer": "可前往汕头大学本科招生网查看各专业往年录取最低分作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-能否被录取",
        "question": "您好！广东考生历史类排位17855，贵校的法学专业希望吗？或者有哪些专业有机会？",
        "answer": "去年最低排位14818，建议第一志愿报考汕头大学冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-转专业",
        "question": "贵校是否能转专业以及转专业的条件，感谢！",
        "answer": "汕头大学为学生提供三次转专业机会，学生可以根据个人兴趣爱好、特长提出转专业申请。转专业申请时间为大一下学期及大二上下学期。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-法学",
        "question": "报法学类85000排名有机会录取吗？",
        "answer": "去年最低录取排位61411，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-2024录取",
        "question": "您好！深圳物化政557位次61690报贵校的法学有希望吗？",
        "answer": "去年最低录取排位61411，建议第一志愿报考汕头大学冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-咨询录取电子信息工程专业",
        "question": "请问广东物化生排名59105名有机会进入电子信息工程专业吗",
        "answer": "去年最低录取排位为53873，建议第一志愿报考汕头大学冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-志愿填报",
        "question": "请问广东省内排位26247能报读贵校吗，服从调剂",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-广西历史类",
        "question": "广西历史类566，排名4138能报考贵校吗",
        "answer": "去年录取最低分为574，建议第一志愿报考汕头大学冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东省491排44000能不能录入本校？历史考生",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "数字媒体大概多少排位",
        "answer": "去年广东艺术类录取最低排位3351。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "今年广东美术生排位3000报视觉传达呢，有机会录到吗",
        "answer": "去年视觉传达设计录取最低排位为3403，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "今年广东美术生排位2500，报视觉传达有机会录到吗",
        "answer": "视觉传达设计去年最低排位3403，机会很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "物化生552，省排68000想报护理学有希望被录取吗？",
        "answer": "护理学去年最低排位91040。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-报考",
        "question": "湖南省物理类545分可以报考贵校生物技术专业吗？",
        "answer": "生物技术去年最低录取分数为567。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "贵校招收贵州考生吗？",
        "answer": "今年在贵州无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-湖北历史向518能考上贵校吗",
        "question": "省排名17038",
        "answer": "去年湖北历史录取最低分为567。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-江西考生",
        "question": "本人江西物化生考生，成绩563位次29393报名该校的临床医学或者口腔医学希望大吗",
        "answer": "医学类专业可拨打医学院招生咨询热线0754-88900467。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-报考咨询",
        "question": "您好老师，北京女孩，史地政494分（01）专业组有希望吗",
        "answer": "我校2023年在北京录取最低分数为521，建议第一志愿报考汕头大学冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "你好，澄海区属于汕头大学的地方专项范围吗？那些地方专项具体范围是指哪里？",
        "answer": "地方专项具体范围请前往广东省教育考试院查询相关文件。澄海区不属于地方专项计划范围。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "请问老师物化生的女生总分579，排名是38783可以进汕大的口腔学吗",
        "answer": "我校去年口腔学最低录取排位为29818，建议第一志愿报考汕头大学冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广西选科史政地，总分557，位次5378，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在广西文史类录取最低分数为574，建议第一志愿报考汕头大学冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-报考",
        "question": "广东物理 517分，排名11.9万，能报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-美术生报考",
        "question": "美术生报考设计类专业，是按照综合分录取吗？对各个省有没有招生计划？",
        "answer": "是按综合分录取，具体招生计划可前往汕头大学本科招生网进行查看，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-专业",
        "question": "贵校的会计学专业代码有55、56两个，这两个有什么区别吗",
        "answer": "是会计学的两个方向，具体请见报考专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-请问重庆历史类523分能考上贵校吗？",
        "question": "贵校今年在重庆的招生计划是什么样的",
        "answer": "具体招生计划可以前往汕头大学本科招生网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东物化生548分，排名72885，服从调剂，请问能被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-报考",
        "question": "请问广东历史考生，分数：537；位次：19715。可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "物理类557，排位61646，被贵校录取可能性高吗",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "河南理科575，位次44463，可以报考贵校吗？有被退档的可能吗？",
        "answer": "我校去年在河南理科录取最低分为575，建议勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东文科538，排名19116，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-投档比",
        "question": "在四川的投档比是多少，若是服从调剂，是否进档不退档",
        "answer": "按四川省考试院公布的投档比进行投档，若考生在填报专业志愿中选择服从专业调剂且符合调剂专业要求，学校承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-汕头大学",
        "question": "湖北考生462，有机会吗？",
        "answer": "湖北物理去年最低分583。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-转专业",
        "question": "想问一下贵校的转专业是只能在同一个专业组之内转专业吗？还是可以跨组转专业？如果是地方专项转专业是只能在地方专项给出来的专业之内选择专业吗？",
        "answer": "地方专项计划进来的考生转专业不会限制在地方专项所规定的专业范围之内。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "你好 请问广东省历史类排名23300左右 529分 服从调剂报考该校有可能录得进吗 谢谢",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "您好，我是广西新高考文科569分，区位在3770-3880之间，请问录取贵校可能性大吗，能取到什么专业",
        "answer": "广西文科去年录取最低分为574。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-招生",
        "question": "近视超过四百度，戴了眼睛矫正。是不是不能报生物医学工程啊？",
        "answer": "不宜就读，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东男 物化政 557 排名61474 可以上汕大的计算机专业吗接受调剂可以录取上吗",
        "answer": "计算机科学与技术专业去年最低排位51936。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-专业",
        "question": "体育生是否能报考贵校？",
        "answer": "可以的，欢迎报考体育教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-报考",
        "question": "湖南物化生考生564分 排名31000+ 有机会录取贵校吗？",
        "answer": "去年录取最低分565，建议第一志愿报考汕头大学冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-物生地组合，分数537报汕头大学有希望吗",
        "question": "物生地组合",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "我是广东历史考生，分数532，排名21812，被贵校录取的机会大吗？能报什么专业？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-填报志愿",
        "question": "您好,安徽省考生历政生564分排名9277可以被贵校录取吗，能报什么专业",
        "answer": "去年录取最低分为为553，具体专业可以前往汕头大学本科招生网查看各专业往年录取最低分作为专业选择参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "物化生552，省排68400，想报生物技术或生物医学工程有希望录取吗？",
        "answer": "生物技术去年最低录取排位69414，生物医学工程67498，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东历史类550 报考贵校 未达到专业录取分 是不是只能被调剂去中外合作办学",
        "answer": "我校无中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东 历史类 分数550 排位14768 想报考小语种 被贵校录取的机率在60%以上还是以下",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "历史类两万九有希望吗 不报中外合作办学的话",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "请问广东历史类总分551，位次14155可以被贵校英语，汉语言专业所录取吗",
        "answer": "我校2023年广东历史类英语录取最低排位16757，汉语言文学录取最低排位14183，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-广东历史类542分，排名17792，能冲贵校汉语言地方专项吗",
        "question": "广东历史类542分，排名17792，能冲贵校汉语言地方专项吗",
        "answer": "我校2023年广东历史类汉语言文学地方专项计划录取最低分为548，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-专业学费",
        "question": "您好，请问贵校法学专业和法学涉外英语二者的学费是一样的吗？具体情况如何？法学涉外英语对单科成绩有要求吗？",
        "answer": "学费一样，只是具体的培养方向有所不同，无单科成绩要求，具体可前往汕头大学本科招生网或关注汕大招生微信公众号查看具体专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "您好，请问广东省物理类558排60603报考贵校法学专业有希望被录取吗？",
        "answer": "我校2023年广东物理类法学录取最低排位为61411，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-报考",
        "question": "贵校能否转专业，转专业的要求是什么",
        "answer": "汕头大学为学生提供三次转专业机会，学生可以根据个人兴趣爱好、特长提出转专业申请。转专业申请时间为大一下学期及大二上下学期。转专业要求要看具体专业的接收条件。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东省物化生561分排名57101可以进贵校的生物技术吗",
        "answer": "我校2023年广东物理类生物技术录取最低排位为69414，欢迎第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-志愿录取",
        "question": "河北文科生分数516，排名29662，可以填报贵校西班牙语专业吗？",
        "answer": "我校2023年河北历史类西班牙语专业录取最低分为499，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "你好老师，广东物化政女生513分，位次125499能上贵校吗？不会退档？转专业有什么限制？推免比例是多少？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-有机会录取？",
        "question": "广东广州学生。历史类总分420，排位：本科103591，专科103603。美术与设计类合成总分503，排位：本科3961，专科3961。录取的机会大吗",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东省物理类553排名67256能上汉语言文学吗？|",
        "answer": "我校2023年广东物理类汉语言文学录取最低排位为66866，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-山西文科考生",
        "question": "老师，上午好！山西文科517分，位次7740，请问能被贵校汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "我校2023年山西文史类汉语言文学录取最低分为516，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东考生物理550能报贵校什么专业，以后方便转专业吗",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-校区",
        "question": "你好 请问汕大预防医学的专业在哪个校区",
        "answer": "大一在东海岸校区。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-宿舍",
        "question": "不同专业学院宿舍是否不一样？宿舍条件如何？宿舍建造时间是多久？交通是否便利？",
        "answer": "桑浦山校区学生宿舍每间2-6人。房间内配置空调、风扇、个人网络端口、WIFI、书架、衣柜等。提供全学年热水淋浴，部分宿舍楼设有公共活动室、全自动洗衣烘干等服务设施。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-报考",
        "question": "湖南物化政考生553分，排名38000+，有机会录取到贵校吗？",
        "answer": "我校2023年湖南物理类录取最低分为565，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东544省排7万8 有机会进入你校的电子信息工程或者光电信息吗",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "请问广东历史类551省排14223有机会进入贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-法考通过率",
        "question": "您好，请问贵校的法考通过率是多少呢",
        "answer": "我校近几年法考平均通过率在70%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-请问汕头大学投档比和调档比是多少？",
        "question": "请问汕头大学投档比和调档比是多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-报考",
        "question": "广东分数547 排位15725 被会计学录取的概率大么，进入贵校后换专业容易么，每班大概有几个换专业名额呢",
        "answer": "我校2023年广东历史类会计学（大数据管理会计）录取最低排位为16205，会计学（智能会计）录取最低排位为15393，建议第一志愿报考汕头大学。汕头大学为学生提供三次转专业机会，学生可以根据个人兴趣爱好、特长提出转专业申请。转专业申请时间为大一下学期及大二上下学期。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东历史政治化学543排名17108可以上吗",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "老师，请问今年湖北考生468理工类，填报贵校录取希望大吗",
        "answer": "我校2023年在湖北省物理类录取最低分数为583。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-g录取",
        "question": "广东533排名66000左右能报英语或西班牙语吗",
        "answer": "我校2023年广东省物理类英语录取最低排位为68711，西班牙语录取最低排位为69779，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "517分物生政有机会报考贵校医学院的卫生专项计划吗",
        "answer": "我校2023年广东省物理类临床医学（订单定向）专业录取最低分为556。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-转专业",
        "question": "请问如果药学转去了口腔医学 要降级重新学吗",
        "answer": "医学类专业转专业问题可拨打医学院招生咨询热线0754-88900467。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-物生地",
        "question": "562/65950有机会报03专业组吗",
        "answer": "542103专业组需要物理加化学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "请问广东省历史类2万7可以考虑报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东物理类551，排名68828，可以报考 统计学或者电子信息工程吗，不服从调剂的话",
        "answer": "2023年统计学录取最低排位为65241，电子信息工程录取最低排位为53873，建议第一志愿报考汕头大学，勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "湖南文科541能报吗",
        "answer": "我校2023年湖南历史类录取最低分为561，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-天津报考",
        "question": "孩子今年总分587 位次14985 请问贵校对单科成绩有没有限制，报考贵校汉语言文学有没有希望录取，会被调剂吗。",
        "answer": "我校2023年天津汉语言文学录取最低分为586，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "江西理科534，位次51000有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年江西理工类录取最低分为567，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-报考资格",
        "question": "物理类广东考生排名71000，报考网络与新媒体能报吗",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "湖南考生物理563 位次32296，有希望进会计专业吗？",
        "answer": "我校2023年在湖南省物理类会计学（大数据管理会计）录取最低分为574，会计学（智能会计）录取最低分为570，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-江苏物化生",
        "question": "江苏物化生585分，排名43563，报考贵校机械设计制造及其自动化，录取概率大吗？",
        "answer": "我校2023年在江苏省物理类机械设计制造及其自动化录取最低分为582，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东考生，物化政537分，能上贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东物化生563 排名54651可以报产品设计吗",
        "answer": "产品设计需要艺术类考生才能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-湖北物化地514份，省 排名77702，能上你们学校吗",
        "question": "录取",
        "answer": "我校2023年湖北物理类录取最低分为583，欢迎第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "老师您好，请问湖北理科572，排名33269有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年湖北物理类录取最低分为583，欢迎第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-湖北物化地514份能报贵学校吗，能学到什么专业，",
        "question": "录取",
        "answer": "我校2023年湖北物理类录取最低分为583，欢迎第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-四川文科生报考咨询",
        "question": "老师我想问一下四川文科568位次5722是否有机会进入贵校的法学专业以及贵校在四川招生多少人",
        "answer": "我校2023年四川文史类法学录取最低分为565，建议第一志愿填报汕头大学。2024年在四川文史类招生计划数为12人。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "老师，因为我想填报贵校的汉语言文学专业，但目前的分数稳妥来看只能够填报贵校的新闻学，广告学等，请问入学后还能转专业吗？地方专项有没有入学后不能转专业的规定呢？",
        "answer": "汕头大学为学生提供三次转专业机会，学生可以根据个人兴趣爱好、特长提出转专业申请。转专业申请时间为大一下学期及大二上下学期。转专业没有对地方专项的考生做限制。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-招生",
        "question": "2024广东考生，排位在六万四左右。报考该校 智能制造工程 和 机械设计制造及其自动化 有机会吗。这两个专业去年大概六万名",
        "answer": "建议第一志愿报考汕头大学冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-四川文科生报考咨询",
        "question": "老师，我想请问一下四川文科568是否有机会进入贵校的法学专业以及贵校会在四川招生多少人",
        "answer": "我校2023年四川文史类法学录取最低分为565，建议第一志愿填报汕头大学。2024年在四川文史类招生计划数为12人。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-广东体育生518分，排名5558有可能录取吗？",
        "question": "广东体育生518分，排名5558有可能录取吗？",
        "answer": "我校体育教育专业为第一年招生，无往年录取数据参考，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-江西考生",
        "question": "请问贵校转专业有什么要求，以及贵校投档比是多少",
        "answer": "汕头大学为学生提供三次转专业机会，学生可以根据个人兴趣爱好、特长提出转专业申请。转专业申请时间为大一下学期及大二上下学期。汕头大学在广东省按1:1提档考生，省外按各省公布投档比例提档。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-深圳考生录取",
        "question": "2024文科历史类考生528分，排位26813，能否被贵校录取？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。具体情况要根据各省各科类往年的录取分数来分析。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东省体育生，体育分257，文化分364，综合531，体育排名4162，能被该校录取进体育部吗",
        "answer": "我校体育教育专业为第一年招生，无往年录取数据参考，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "老师 湖北物化政490位次九万多 有可能录取该校行政管理专业吗 看这个专业去年最低十一万次",
        "answer": "我校2023年湖北物理类录取最低分为583，欢迎第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-湖北考生咨询",
        "question": "您好，物生政，446分，省内排位133335，请问有机会报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年湖北物理类录取最低分为583，欢迎第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-询问录取",
        "question": "江西物化地考生547分 排名40977 有望录取贵校什么专业",
        "answer": "可前往汕头大学本科招生网首页查看往年各专业录取分数供选择专业参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-地方专项计划，录取",
        "question": "你好，广东物化生考生520分，排名113754，有报名地方专项计划，可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在广东省物理类地方专项计划录取最低分为548，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "您好！广东物理考生597分，排名23553，有机会上贵校的5+3儿科吗？临床医学5年可以吗？",
        "answer": "我校2023年广东物理类临床医学（儿科学，“5+3”一体化）录取最低分为606，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-报考咨询",
        "question": "请问，广东物化生568分，排名49154，可以报考什么专业？",
        "answer": "您可前往汕头大学本科招生网首页查询各专业往年最低录取分数作为填报志愿参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-北京考生，499,32443,史地政，能被贵校法学录取吗？",
        "question": "北京考生，499,32443,史地政，能够被贵校法学专业录取",
        "answer": "我校2023年在北京法学录取最低分为523，建议第一志愿报考汕头大学冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-北京考生，法学专业录取",
        "question": "北京考生，499,32443,史地政，能够被贵校法学专业录取吗？",
        "answer": "我校2023年在北京法学录取最低分为523，建议第一志愿报考汕头大学冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-奖学金",
        "question": "今年的优秀新生奖学金，即四年大学学费全免的奖学金的名额和去年相比，有变化吗？ 它的发放规则有变化吗？",
        "answer": "从2023年开始，汕头大学设立优秀新生奖励计划，作为本科生学费全额奖励计划的升级版。入选优秀新生奖励计划的学生可以获得学费全额奖励。优秀新生奖励计划包括创新人才和特长生奖励计划。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-山东省理科生报考咨询",
        "question": "2024年山东省高考509分报考希望大吗",
        "answer": "我校2023年在山东录取最低分为568，欢迎第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-投档与录取比例",
        "question": "请问地方专项和普通志愿填报的投档与录取比例一样吗？是1：1吗？",
        "answer": "我校在广东省投档比例是1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-汕头大学行政管理",
        "question": "2023年录取最低位次11万有两人什么情况，今年推荐报考吗？",
        "answer": "您询问的11万位次的那个学生是2023年我校录取的高水平运动队的考生，并非普通类，2023年我校高水平运动队考生录取后默认专业为行政管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "请问广东物理568，排名49772今年有希望录上贵校的网络与新媒体专业吗",
        "answer": "我校2023年广东物理类网络与新媒体（视听传播）专业录取最低排位为69153，网络与新媒体（网络传播）专业录取最低排位为67572，欢迎第一志愿填报汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-招生",
        "question": "广西物化生考生586分，位次11350名，是否可以报考本校的临床医学专业，录取几率会比较高吗",
        "answer": "医学类专业相关问题请拨打医学院招生咨询热线0754-88900467。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-江西今年理工科高考509省内排名77165可以报考贵校吗？",
        "question": "老师您好，江西今年理工科高考509省内排名77165可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年江西理工类录取最低分为567分，供参考，欢迎第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-报考",
        "question": "广东美术类考生，排位1006，录取机会大吗？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。欢迎第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "请问广东省物化生排名62893可以报考贵校的哪些专业呢",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。具体专业录取最低分数可前往汕头大学本科招生网首页查看各专业往年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "老师，你好！广东考生，物化政，537分，排位88413，请问能报贵校的卫生专项计划吗？但本人的户籍23年才转入广东。",
        "answer": "我校2023年卫生专项计划录取最低排位为68140。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-广东物理522 排位111288",
        "question": "志愿光电信息 服从一切调剂",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-贵州录取最低分",
        "question": "请问贵校今年在贵州录取最低分数线为多少",
        "answer": "您好，我校2024年在贵州省未投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-关于卫生专项计划",
        "question": "老师，你好！我想问一下贵校的卫生专项计划的内容是什么，还有它的要求（特别是户籍的要求）",
        "answer": "卫生专项计划具体要求可拨打汕头大学医学院招生咨询热线：0754-88900467。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-你好！艺术生综合分503排名3962有机会上本贵校的艺术类吗",
        "question": "你好！艺术生综合分503排名3962有机会上本贵校的艺术类吗？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。可前往汕头大学本科招生网查看往年各专业录取分数供选择专业参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-转专业",
        "question": "转专业的政策是什么，理科可以转到工科吗",
        "answer": "可以从理科转到工科，具体看各专业转专业要求。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-法学院今年会缩招吗",
        "question": "法学院今年的录取安排",
        "answer": "您好，您可前往汕头大学本科招生网查看汕头大学2024年的本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-地方专项",
        "question": "老师，我想请问一下贵校今年地方专项的专业有什么？招生人数分别是多少",
        "answer": "您好，您可前往汕头大学本科招生网查看汕头大学2024年的本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-广东考生物理545分，排名76438，有望被贵校录取吗？",
        "question": "广东考生物理545分，排名76438，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "请问广东历史考生539刚好特控线能上贵校嘛",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "物理543 有地方专项 能上医学院吗",
        "answer": "我校广东地方专项计划未在医学院专业投放计划。我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东物化生543能上汕大吗 能选什么专业",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "请问汕头大学历史类最低录取分数线和排位是多少 本人518 排位28667 请问可以上贵校吗",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东考生，物化地，563分，排位54762，请问机械设计制造及其自动化专业有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校机械设计制造及其自动化专业2023年广东物理类录取最低排位为59618，欢迎第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-湖南省排名34460",
        "question": "湖南物化生考生560分，“机械设计制造及其自动化”、“计算机科学与技术”、“计算机科学与技术”，报考贵校是否被录取的机会，如果调剂一般往哪个方向调剂",
        "answer": "我校2023年在湖南省：机械设计制造及其自动化专业录取最低分577、计算机科学与技术录取最低分580。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东排位68000有机会上贵校吗？有什么专业可选？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。具体可前往汕头大学本科招生网查看往年各专业录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-陕西省文科在汕头大学录取人数",
        "question": "5814位次可以报名专业，法学可以么，转专业要求",
        "answer": "您好，我校2024年在陕西省未投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广东理科考生532分，排名95252可以录取入汕头大学吗？",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-应用化学",
        "question": "老师好，应用化学专业是需要6年吗？",
        "answer": "我校应用化学专业为4年制。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "广西历史类刚上特控线519位次11812有机会上贵校吗",
        "answer": "我校2024年广西历史类录取最低分为576。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-地方专项",
        "question": "老师，地方专项是不能转专业是吗",
        "answer": "我校转专业政策并无限制地方专项计划的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "请问，广东考生565，位次52686，有什么工科和理科可以稳定选择吗",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。可前往汕头大学本科招生网查看往年各专业录取分数供选择专业参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-报考",
        "question": "老师，历史类541，排位18041，走地方专项被录取的概率大吗",
        "answer": "我校2023年广东历史类地方专项计划录取最低排位20507，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-咨询",
        "question": "您好！广东 物理类538 排位87019 是否有合适专业",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。可前往汕头大学本科招生网查看往年各专业录取分数供选择专业参考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-广西历史538分",
        "question": "能报吗老师！",
        "answer": "我校2024年广西历史类录取最低分为576。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-色弱",
        "question": "色弱单色识别不全贵校哪些专业不能报？",
        "answer": "患有下列疾病者，学校有关专业可不予录取：生物技术、海洋科学、应用化学、材料科学与工程、环境工程、生物医学工程、医学院所有专业、物理学、艺术学院所有专业、行政管理、计算机科学与技术、商学院所有专业。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-高考咨询",
        "question": "你好，广东考生历史类2024届551分省排14223名有机会报考贵校法学专业吗？谢谢！",
        "answer": "我校2023年法学专业广东历史类录取最低排位14818，建议第一志愿报考汕头大学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-教育部卓越工程师班",
        "question": "请问教育部卓越工程师班的专业与普通的专业有何区别，有何特别要求？",
        "answer": "教育部卓越工程师班在大四的时候会要求学生完成为期六个月的企业实习、校企联培以及相关课程上有所区别。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业需要满足什么要求",
        "answer": "转出基本上是没有限制的，转入的话各个专业有不同的要求，达到要求后需要通过笔试或者面试即可转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-提档线",
        "question": "请问2024年汕头大学的提档线是多少分，若低于提档线一定不会录取吗，若没招满的话，提档线会下降吗？下降多少分？",
        "answer": "录取是按照2024年在湖北省物理类投放的计划数来进行录取的，直到录满为止。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-专业录取分数线未达标",
        "question": "距离专业组最低分差20分，或者最低位次差两万名，若服从调剂，有机会录取吗",
        "answer": "建议第一志愿报考汕头大学，并且服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "您好 请问2024年福建省物理组542省排45592 想学工商管理 服从调剂 被贵校录取的几率大吗 被退档的几率大吗",
        "answer": "您好，我校2024年在福建省物理类未在工商管理专业投放招生计划，2024年招生计划可前往汕头大学本科招生网进行查询，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-日语",
        "question": "选的是日语，英语是必修课吗？",
        "answer": "我校开设有日语课程，可选修日语课程替代英语课程必修学分。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好，我校的公共外语是英语，未开设俄语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-机械设计制造及其自动化",
        "question": "您好，物生政能选该专业吗",
        "answer": "您好，机械设计制造及其自动化专业选考科目需要物理加化学。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-国际经济与贸易",
        "question": "你好，请问去年该专业录取的最低分数和位次是什么呢",
        "answer": "我校国际经济与贸易专业2023年广东省物理类录取最低分数为554，最低排位为69972。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-广东考生物化绑定",
        "question": "是否一定要学物理和化学才能选择贵校工科呢，只学了物理可以吗",
        "answer": "我校2024年工科类专业（建筑学除外）选考科目需要物理加化学，建筑学首选科目为物理，不提再选科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-医学5+3一体化",
        "question": "老师您好，医学5+3一体化毕业后还有升博的希望吗？",
        "answer": "您好，医学类专业相关问题可拨打医学院招生咨询热线0754-88900467进行咨询，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-关于汕头大学5+3",
        "question": "每年的招生5+3一体化，又写5年制，实际是在学校上几年",
        "answer": "您好，医学类专业相关问题可拨打医学院招生咨询热线0754-88900467进行咨询，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-口语",
        "question": "福建考生，请问贵校的会计学和数学专业需要考英语口语吗？然后这两个专业今年在福建分别招生多少人呢？",
        "answer": "报考我校会计学和数学专业无英语口语方面的要求。会计学（智能会计）在福建省物理类招生计划为2人，数学与应用数学专业在福建省物理类招生计划为3人。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取或预科",
        "question": "云南文科考生，差一本线29分，是否有可能被贵校录取？贵校是否开设预科班？是否有可能进预科班",
        "answer": "您好，我校2024年在云南未投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-录取",
        "question": "贵校往年的最低录取分数线和投档排位",
        "answer": "我校2023年在广东录取的情况是历史类最低分541，录取最低排位18494；物理类最低分554（不包含医学专业），录取最低排位69995；艺术类录取最低分520，最低排位3661。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-师范专业",
        "question": "请问贵校有师范专业吗？",
        "answer": "您好，我校无师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-关于日语的问题",
        "question": "老师您好，我是湖北美术生，想报考设计专业，外语学的是日语 想问一下可否能用日语替代英语在贵校毕业",
        "answer": "我校开设有日语课程，可选修日语课程替代英语课程必修学分。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-湖南省",
        "question": "湖南文科生计划是多少？",
        "answer": "您好，我校2024年在湖南省历史类招生计划数为16，具体专业计划数可前往汕头大学本科招生网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头大学",
        "title": "汕头大学-江西美术生报考视觉传达设计",
        "question": "分数线是多少呢？校区在哪里",
        "answer": "您好，我校去年和今年艺术类专业在江西均未投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-咨询",
        "question": "请问下，学生由A专业成功转入B专业，转入B专业后的待遇和原B专业的学生待遇一样吗？主要是请问转入B专业的学生与B专业原有的学生，保研资格上、待遇要求上是一样的吗？",
        "answer": "修满相关学分后，一样。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-请问贵校工科实验班智能装备与先进制造怎么分流",
        "question": "请问贵校工科实验班智能装备与先进制造怎么分流",
        "answer": "以学生志愿为主，综合考虑已修学期必修课程百分制平均学分绩点以及专业综合面试成绩等。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-服从调剂",
        "question": "老师您好，请问如果我达到了所选专业组的投档线，但是没达到所选六个专业的分数线，那么服从调剂是在所选专业组的专业中调剂，还是在全校专业中调剂？",
        "answer": "院校专业组内"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-关于贵校信息工程本硕博贯通专业",
        "question": "我孩子广东省高考省内位次4190，643分，能否稳妥进入到华南理工大学信息工程本硕博贯通专业？我查阅了近五年来该专业的位次都是在范围内的，如果分数在选择的六个志愿内，是否仍有调剂到其他专业风险？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取",
        "question": "老师你好，我想请问下我第一志愿报贵校（005专业组），服从调剂的话，如果没有被录取是不是在（005专业组）里面调剂？我们是安徽物生地的选科考生，全省排名4046位，是否有被贵校录取的机会？贵校对转专业有哪些要求？保研率大约在多少？以上，谢谢",
        "answer": "院校专业内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-广东考生投档比",
        "question": "我是广东考生，想了解一下贵校的投档与录取的比例",
        "answer": "学校根据生源省招生计划数，结合生源分布情况，与省级招生考试机构协商确定调阅考生档案的比例。按照顺序志愿投档的批次，原则上控制在各省公布招生计划数的120%以内；按照平行志愿投档的批次，原则上控制在各省公布招生计划数的105%以内。平行志愿批次普通类考生调档后，服从调剂且符合专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-调剂",
        "question": "您好！请问学生是不是只要进入了贵校的专业组，在分数够的情况下，只会选择我自己挑选的专业吗？还是大类招生进入后随机调剂？",
        "answer": "学校按投档分数优先的原则从高到低进行专业录取，尊重考生所填的专业志愿顺序，不设置专业志愿级差。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/hnlgdx2021nsjxllqfs/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-请问湖北招生老师联系方式",
        "question": "请问湖北招生老师联系方式",
        "answer": "https://mp.weixin.qq.com/s/KcMAUt2tFASpPLrN-lgAJg"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-转专业和调剂",
        "question": "你好！请问华南理工转专业怎么操作？怎么申请？服从调剂是自己选的6个专业内调剂还是整个专业组调剂，如201专业组内有11个专业，是怎样调剂？",
        "answer": "我校普通本科生（艺术类专业生、高水平运动队、运动训练专业学生、外语保送生等特殊类除外）在校期间均能申请转一次专业。例如，在新生入学阶段，通过参加部分教学改革班及广州国际校区各专业的二次选拔，可转入新的专业；在第二、第四学期末，通过自主转专业程序申请在全校范围内转专业。其...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-湖北美术生",
        "question": "湖北省美术生综合分714.4，湖北省排位144，报产品设计可以吗",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/sjxl/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取",
        "question": "老师您好，我是山西考生文史类549分位次3389，请问报考贵校有希望被录取吗？另外贵校能辅修第二个专业吗？谢谢！",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-国家专项",
        "question": "安徽 647 位次 5546，能否通过国家专项计划进入贵校学习",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取",
        "question": "广东高考成绩627分。排名8454有机会被录取吗",
        "answer": "希望较大，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-计算机类",
        "question": "计算机科学与技术、网络工程、信息安全、软件工程都在同一个学院吗？",
        "answer": "计算机科学与技术、网络工程、信息安全"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-华南理工的综评志愿填报",
        "question": "老师，华南理工的综评如果不服从调剂会被退档影响普通批报志愿吗",
        "answer": "退档后去本科批次"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-报考咨询 （华南理工）",
        "question": "您好 新疆单列类文科考生408分 位次846名有希望考入贵校吗",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30820/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-关于化工与制药专业组提档比",
        "question": "本人广东物理考生排位15618报考这个专业几率如何",
        "answer": "参考历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-民族班",
        "question": "民族班的学生可以转专业吗",
        "answer": "我校普通本科生（艺术类专业生、高水平运动队、运动训练专业学生、外语保送生等特殊类除外）在校期间均能申请转一次专业。例如，在新生入学阶段，通过参加部分教学改革班及广州国际校区各专业的二次选拔，可转入新的专业；在第二、第四学期末，通过自主转专业程序申请在全校范围内转专业。其...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取资格",
        "question": "请问江西考生471分排名123084，报名电气工程及其自动化，服从调剂，是否有希望进去贵校",
        "answer": "没"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-音乐类招生",
        "question": "艺术学院的音乐类招生中，怎么有两类音乐学？他们在贵校的培养区别是什么？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/2024/0123/c30829a534026/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-广西考生，做过甲状腺手术,报考贵校有什么专业不能报吗？",
        "question": "广西考生，做过甲状腺手术,报考贵校有什么专业不能报吗？是否会被退档吗？谢谢",
        "answer": "学校原则上执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源和社会保障部、教育部、卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。身体健康状况具体要求按照《华南理工大学2024年本科招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业的条件是什么",
        "answer": "我校普通本科生（艺术类专业生、高水平运动队、运动训练专业学生、外语保送生等特殊类除外）在校期间均能申请转一次专业。例如，在新生入学阶段，通过参加部分教学改革班及广州国际校区各专业的二次选拔，可转入新的专业；在第二、第四学期末，通过自主转专业程序申请在全校范围内转专业。其...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-高校专项专业调剂在哪个范围内调剂",
        "question": "请问高校专项填取的专业没被录取，调剂时是根据什么来调剂？是在填取专业的专业组内调剂，还是在今年所有招生计划里面调剂",
        "answer": "院校专业组内"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-高校专项志愿填报以哪个为准",
        "question": "请问高校专项志愿是以贵校的2024年高校专项计划招生申请表填的为准，还是以29日后在广东教育考试院填报的为准",
        "answer": "高考填报为准"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-转专业",
        "question": "贵校转专业的条件是什么，是否允许跨学科转专业",
        "answer": "我校普通本科生（艺术类专业生、高水平运动队、运动训练专业学生、外语保送生等特殊类除外）在校期间均能申请转一次专业。例如，在新生入学阶段，通过参加部分教学改革班及广州国际校区各专业的二次选拔，可转入新的专业；在第二、第四学期末，通过自主转专业程序申请在全校范围内转专业。其...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，广东男孩，602分历史类排位2771，想报汉语言文学、法学专业。了解了往年的录取情况，这两个专业应该是够不到，如果有幸被录取估计很大可能被调剂到自己不喜欢的专业，想请问下：①这个排位有机会被录取吗？②如果录取被调剂，转专业要求是什么？谢谢老师。",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30820/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-往届生要求",
        "question": "您好，请问贵校各专业对往届生有无录取限制",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业有什么规定，难易程度如何？怕被调剂到不喜欢的专业（文史类）",
        "answer": "我校普通本科生（艺术类专业生、高水平运动队、运动训练专业学生、外语保送生等特殊类除外）在校期间均能申请转一次专业。例如，在新生入学阶段，通过参加部分教学改革班及广州国际校区各专业的二次选拔，可转入新的专业；在第二、第四学期末，通过自主转专业程序申请在全校范围内转专业。其...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-国家专项与转专业",
        "question": "通过国家专项进入贵校可以转专业吗",
        "answer": "我校普通本科生（艺术类专业生、高水平运动队、运动训练专业学生、外语保送生等特殊类除外）在校期间均能申请转一次专业。例如，在新生入学阶段，通过参加部分教学改革班及广州国际校区各专业的二次选拔，可转入新的专业；在第二、第四学期末，通过自主转专业程序申请在全校范围内转专业。其...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-体检要求",
        "question": "请问贵校生物医学工程专业对视力有要求吗",
        "answer": "学校原则上执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源和社会保障部、教育部、卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。身体健康状况具体要求按照《华南理工大学2024年本科招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-单眼弱视哪些专业不宜报",
        "question": "请问单眼弱视可以报电子信息类吗，会有影响吗",
        "answer": "学校原则上执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源和社会保障部、教育部、卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。身体健康状况具体要求按照《华南理工大学2024年本科招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-怎么报考计算机类中的计算机科学与技术",
        "question": "计算机类有3种专业，怎么报考计算机科学与技术",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30820/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取",
        "question": "老师你好 我们是安徽的男考生，选科是物生地，全省排名4046位，想报考贵校的偏理工类专业请问有合适的吗？例如大数据管理与应用，信息管理与信息系统，金融科技，经济统计学之类的，还有贵校的转专业条件是怎样的？是否能保研？比例多少？ 以上，谢谢！",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-电气类录取",
        "question": "广东省排7500录取电气类概率怎样",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-民族学生",
        "question": "西藏内高班410报贵校会被退档吗？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-报考",
        "question": "内蒙古理科622分，位次2367能到你校吗？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-2+2中外合作国际版如何报考",
        "question": "如何报考",
        "answer": "入学后二次选拔"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-报考",
        "question": "请问黑龙江省653分排名1903有机会被贵校录取吗",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-视力有要求吗",
        "question": "计算机专业对视力有要求吗",
        "answer": "学校原则上执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源和社会保障部、教育部、卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。身体健康状况具体要求按照《华南理工大学2024年本科招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-提退档中‘符合专业录取要求’什么意思",
        "question": "是‘提档不退档’吗",
        "answer": "平行志愿批次普通类考生调档后，服从调剂且符合专业录取要求者不退档"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-调剂",
        "question": "是否会被调剂到中外合办的专业中去",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-请问河南省理科641位次5600能否报考贵校？",
        "question": "您好老师，请问河南理科641位次5600能否报考贵校？录取机会大吗？如果可以的话，有没有推荐的专业？此外，入校后调整专业的政策严吗？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-只招收有报考志愿的",
        "question": "请问专业目录里标注的只招收有报考志愿的，是否没有报考不会调到此专业里",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-华南理工大学不同校区对于本校生是否都可以进出",
        "question": "华南理工大学不同校区对于本校生是否都可以进出",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-民族班",
        "question": "民族班可以换专业吗？",
        "answer": "我校普通本科生（艺术类专业生、高水平运动队、运动训练专业学生、外语保送生等特殊类除外）在校期间均能申请转一次专业。例如，在新生入学阶段，通过参加部分教学改革班及广州国际校区各专业的二次选拔，可转入新的专业；在第二、第四学期末，通过自主转专业程序申请在全校范围内转专业。其...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-转专业",
        "question": "贵校可以转专业不",
        "answer": "我校普通本科生（艺术类专业生、高水平运动队、运动训练专业学生、外语保送生等特殊类除外）在校期间均能申请转一次专业。例如，在新生入学阶段，通过参加部分教学改革班及广州国际校区各专业的二次选拔，可转入新的专业；在第二、第四学期末，通过自主转专业程序申请在全校范围内转专业。其...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-民族班",
        "question": "贵州文科生今年有民族班的设置吗 民族班进去后可选哪些专业啊 日后可以转专业不",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/mzb/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-文科专业录取",
        "question": "贵校文科专业的实力如何，那个经济学创新班是不是本硕连读，还有那个法学的卓越法律班是不是本硕连读？文科就业前景怎么样？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取",
        "question": "广东24届616分.排名1.3万会被退档吗",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-咨询",
        "question": "麻烦问问老师，贵校的卓越班、实验班、创新班具体是指什么呢？比如说是与普通班相比，保研更有优势？还是其他方面师资、就业推荐方面更有优势呢？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/2018/0710/c30823a450334/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-综合评价批次色弱 能否报考 软物质科学与工程、智能海洋装备",
        "question": "请问 综合评价批次 软物质科学与工程、智能海洋装备 这两个专业 色弱的同学可以报考么",
        "answer": "https://mp.weixin.qq.com/s/YzvPFjzsqVLB1yEYhdhvmg"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-预科",
        "question": "老师，您好，我是云南理科考生，彝族，566分，位次17000，能否报考贵校民族班，报考的概率大不大？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/lqzdfstj/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取",
        "question": "安徽物化生655位次3778，能稳定录取大部分专业吗？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-调剂问题",
        "question": "请问老师如果就只报专业组内材料一个专业，分数达不到是不会安排投档呢？还是会被调剂到和材料同一专业组的其他专业呢？只填一个专业是否会存在退档的风险？",
        "answer": "学校根据生源省招生计划数，结合生源分布情况，与省级招生考试机构协商确定调阅考生档案的比例。按照顺序志愿投档的批次，原则上控制在各省公布招生计划数的120%以内；按照平行志愿投档的批次，原则上控制在各省公布招生计划数的105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-华南理工大学",
        "question": "您好，河南理科女生633，有望被贵校录取吗？建议报考哪些专业呢？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30820/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-我校去年新增专业为哪些",
        "question": "我校去年新增专业为哪些",
        "answer": "（1）学校2024年新增“智能海洋装备”“软物质科学与工程”2个专业，通过提前批次综合评价招生； 升级交通运输类为“工科试验班（智能交通与运输）”，新增“能源与动力工程（低碳与智慧能源实验班）”“ 统计学”“工业工程”专业，通过本科批次高考招生，其中统计学专业包含在数学类中。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-高校专项专业调剂问题",
        "question": "贵校在重庆只有一个专业招生，如果被录取还会被调剂吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-转专业",
        "question": "您好，想请问一下华南理工转入政策，转出政策以及转专业考察方式是怎么样的？",
        "answer": "我校普通本科生（艺术类专业生、高水平运动队、运动训练专业学生、外语保送生等特殊类除外）在校期间均能申请转一次专业。例如，在新生入学阶段，通过参加部分教学改革班及广州国际校区各专业的二次选拔，可转入新的专业；在第二、第四学期末，通过自主转专业程序申请在全校范围内转专业。其...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-计算机类包含计算机科学与技术 网络工程 信息安全都要学吗",
        "question": "报考计算机类学的是什么专业，这三个专业都要学还是将来选择某一个去学",
        "answer": "一年后分专业"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-619分数怎么样？",
        "question": "广东省全理排位11416这个分数服从调剂的话，可以上本校中上的专业吗？稳不稳呀？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取",
        "question": "老师您好！我是湖北的考生，物化生，634分，省排5544-5756位，报考贵校的理工科专业有希望吗",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取",
        "question": "老师，你好。广东省物化生，排名10745，有机会录取吗？有什么专业可以报告",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-大类专业分流问题",
        "question": "贵州物理组考生，请问贵校招生计划中521电气类、535能动低碳与智慧能源实验班、518化工与制药类和536、553食品科学与工程类这五个专业，专业分流何时进行？分流依据大概有哪些？实验班与其他普通班型有什么区别？另外，这五个专业住宿是几人间？淋浴在寝室还是楼层？谢谢！",
        "answer": "一年分后分专业"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-专业录取问题",
        "question": "孩子分数620，省排11030，能上你们什么专业呢，很怕调剂到不太好的专业",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-报考",
        "question": "男生吉林省吉林市的，打了616分可以报咱们学校吗",
        "answer": "可以参考往年分数及排位，吉林丨华南理工大学2024年本科招生宣传行程 http://admission.scut.edu.cn/2024/0620/c30768a557196/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-保研",
        "question": "老师您好，请问民族班是否有保研资格？",
        "answer": "入校后与普通类学生一致"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取",
        "question": "请问广东省排名6430有机会被贵校的自动化创新班（专业代码057）录取吗",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？",
        "answer": "入校后与普通类学生一致"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-高校专项计划排位",
        "question": "贵校2023年广东高校专项录取的学生高考排位大致是多少",
        "answer": "华南理工大学2023年国家专项计划/南疆单列计划、高校专项计划录取分数统计 http://admission.scut.edu.cn/2023/0721/c32877a515578/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-专业录取",
        "question": "甘肃舞蹈综合分503左右，综合排名48左右有没有机会被贵校录取",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-华南理工大学专业组分布",
        "question": "今年华南理工大学的专业在专业组的分布和去年是否有不同？如果不同的话，那今年的专业组分布是怎么样的？",
        "answer": "请见广东省教育考试院印发的专业目录"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-高校专项",
        "question": "请问贵校的高校专项现在显示成绩查询，是指的高考成绩吗，但高考成绩已经出来了，点那个成绩查询却并未开放，是什么意思呀，指的是到时候填志愿直接填贵校，不考虑其他的是吗",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/2024/0403/c31414a540850/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-广东考生物理类 排名15000+",
        "question": "请问贵校转专业难度大吗，有哪些专业是限制转专业的吗？转专业考试需要准备什么呢？",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-音乐表演",
        "question": "请问今年招收西洋打击乐吗 顺便问一下，专业成绩260 文化成绩332报考贵校的录取几率大吗",
        "answer": "华南理工大学2024年艺术学院本科招生简章 http://admission.scut.edu.cn/2024/0123/c30829a534026/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-专业",
        "question": "老师好，我想问一下广西628分可以在贵校读什么专业啊？",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-咨询民族班的录取条件",
        "question": "我想咨询民族班的录取条件",
        "answer": "第二十二条 民族班录取参照教育部有关文件，原则上从高考成绩不低于本校在该省普通类投档分数线以下40分以内的符合资格考生中择优录取。学校在该省未设置该科类普通类招生，则以本科第一批次录取控制分数线为参考，高考综合改革、合并本科批次的省份以相关省级教育行政部门或招生考试机构确定...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-报考问题",
        "question": "福建考生物化生635分，位次5198名，可以录取吗",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-民族班",
        "question": "广西24年文科生590分报贵校民族班有退档风险吗",
        "answer": "今年第一年在广西招民族班"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-黑龙江美术生",
        "question": "你好，黑龙江美术251，文化498，综合550，省排名72",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-高考录取",
        "question": "老师甘肃舞蹈专业课244 文化课411 综合排名23名 能录取上嘛?",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-高考录取",
        "question": "老师甘肃舞蹈专业课244 文化课411 综合排名23名 能录取上嘛?",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-预科",
        "question": "贵华南理工大学民族预科在本校培养嘛？去年预科录取最低分多少啊？在广西有录取计划嘛？文史类广西523，位次1万多可冲嘛",
        "answer": "今年我校不招收预科班，只招收民族班"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取",
        "question": "北京考生，物化，分数641，排名4000，录取可能性大吗",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-报考",
        "question": "河南省考生成绩640，是否有机会上本校工科实验班",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-转专业",
        "question": "转专业有什么限制和要求？",
        "answer": "转出无门槛，转入要看转入专业要求。转专业 http://admission.scut.edu.cn/31180/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-信息与通讯工程今年不招生吗",
        "question": "我在学科评估里看到贵校的信息与通讯工程专业是B＋级，但没有在阳光高考网的专业咨询里看到这个专业，在专业选择里也没有看到，请问是不招生吗",
        "answer": "https://mp.weixin.qq.com/s/YzvPFjzsqVLB1yEYhdhvmg"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-文化426，音教综合分501，排位845，音表（器乐）504",
        "question": "文化426，音教综合分501，排位845，音表（器乐）504，排位1276，请问有机会被录取吗？谢谢！",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取",
        "question": "您好，我云南600分排名7650，请问有机会报考贵校吗？如果有，哪些专业有机会或者可能被调剂的专业是哪些？谢谢啦",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-转专业问题",
        "question": "老师好！请问一下24届本科新生入学后，学校的转专业政策是怎样的？",
        "answer": "转专业 http://admission.scut.edu.cn/31180/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-新疆单列理科，位次1300",
        "question": "您好，新疆单列理科考生，分数444，位次将近1300，能否报考贵校？",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-黑龙江美术生",
        "question": "老师你好，黑龙江美术251，文化498，综合550，省排名72",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取",
        "question": "本人为广西考生，物化政组合，分数为560，排名排到两万一，服从调剂，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-高校专项",
        "question": "河南考生632，8139名高校专项可以吗",
        "answer": "华南理工大学2023年国家专项计划/南疆单列计划、高校专项计划录取分数统计 http://admission.scut.edu.cn/2023/0721/c32877a515578/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-报考",
        "question": "广东美术类考生，排位1006，录取机会大吗？",
        "answer": "按近三年投档位次来看，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-请问“软件工程＋工商管理”双学位的报考专业如何选择？",
        "question": "请问“软件工程＋工商管理”双学位的报考专业如何选择？考生广东省物理位次8600，录取希望大么？这个专业属于哪个学院？学费收费如何？",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取",
        "question": "请问安徽理科生，位次18683名，有希望报考贵校吗",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-报考",
        "question": "老师，河南理科分数636位次6965，报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-本人2024年福建考生，历史方向高考603分省排1108",
        "question": "意向报考贵校经济学 工商管理，是否有机会被录取？",
        "answer": "参照历年分数及排位综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-关于报考问题",
        "question": "请问广东考生620分，排位9600。色弱能填报贵校的哪个几个专业比较稳妥，不用服从调剂。",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-2024年招生",
        "question": "老师，你好！请问今年广东省考生，文科（史政地）596分，全省排名3515名，有需要进华南理工大学吗？专业服从调剂。",
        "answer": "建议选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-专业问题",
        "question": "贵校今年在四川招生不招本硕连读类的嘛？",
        "answer": "我校部分专业本硕衔接培养，符合要求者可申请攻读研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-能否被录取",
        "question": "本人24届广东考生，分数610，排名16111，有没有机会被贵校录取",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-视力，专业",
        "question": "贵校哪些专业对学生视力有要求？如果被调剂的专业对视力有要求，会退档吗？对江西考生是否有三保一或六保一的政策？",
        "answer": "详见专业情况总表"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-广东考生 608，16858(物化政)能报贵校的法学吗？",
        "question": "广东考生 608，16858(物化政)能报贵校的法学吗？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-加分",
        "question": "老师你好，我是广西考生，裸分629，加分之后是636，我填报志愿是看636的位次还是看629的位次？学校承认加这7分吗？",
        "answer": "学校承认各省级招生考试机构认定符合教育部加分政策的考生的高考投档成绩，最高加分不超过20分。学校在录取时对获得各类政策性加分的考生不作累计加分。所有高考加分项目及分值不适用于不安排分省分专业招生计划的招生项目。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-老师好！请问贵校广东考生志愿报考时有几个专业组？每个专业组有",
        "question": "老师好！请问贵校广东考生志愿报考时有几个专业组？每个专业组具体是什么专业？",
        "answer": "共5个组，详细专业参照考试院招生专业目录"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-广东考生 物化生",
        "question": "您好，今年614分 服从调剂会不会被退档",
        "answer": "行志愿批次普通类考生调档后，服从调剂且符合专业录取要求者不退档；"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-美术生",
        "question": "文化成绩435，联考成绩260综合分543排名788有机会入读贵校美术生专业吗？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/2023/0711/c32953a514787/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取",
        "question": "广东历史省排915位，请问报考法学(卓越法律班)稳吗？谢谢",
        "answer": "希望较大，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-广东中山市历史类",
        "question": "请问广东中山市历史类考生高考成绩597分，位次3384，有没有机会进贵校？如果可以，能报什么专业，法学或者财政学有没有机会？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-2024年报考",
        "question": "广东考生610报考贵校材料类能被录取吗",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-转专业政策及民族班政策问",
        "question": "请问贵校的转专业政策如何？民族班有何要求与限制，能否转专业、参与保研和选调？",
        "answer": "我校普通本科生（艺术类专业生、高水平运动队、运动训练专业学生、外语保送生等特殊类除外）在校期间均能申请转一次专业。例如，在新生入学阶段，通过参加部分教学改革班及广州国际校区各专业的二次选拔，可转入新的专业；在第二、第四学期末，通过自主转专业程序申请在全校范围内转专业。其...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-高校专项",
        "question": "审核填报的专业通过了，填报志愿时可以填高校专项里的其他专业吗？如果不可以，那到时候可以转专业吗？",
        "answer": "志愿以高考填报为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-您好，我是陕西考生，高考分数607，报考本校能否被录取？",
        "question": "您好，我是陕西考生，高考分数607，报考本校能否被录取？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-华南理工大学在湖南专业组有通信工程这个专业吗",
        "question": "我仔细看了华南理工的专业组，没有看到通信工程这个专业，请问是在湖南不招吗？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30820/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-河南音乐表演专业",
        "question": "请问贵校2023年音乐表演专业在河南录取分数线是多少",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/2023/0711/c31529a514786/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "学校本科外语教学中，非外语类专业主要采用英语教学，本科生英语水平必须达到学校的培养要求方可毕业。非英语语种的考生应慎重填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-视力",
        "question": "我是云南理科考生，矫正视力900度上，报考工科类有影响吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-请问在贵校读预科一年后可以选哪些专业",
        "question": "请问在贵校读预科一年后可以选哪些专业",
        "answer": "我校今年仅招收民族班考生，无预科班"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-河北考生，工科试验班怎么分流？",
        "question": "工科试验班分流方式？",
        "answer": "以学生志愿为主，综合考虑已修学期必修课程百分制平均学分绩点以及专业综合面试成绩等"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-广东考生物理色弱",
        "question": "填满203组填满6个不受限专业，服从调剂。如果所填的6个专业志愿都录不上，会不会被调剂到受限专业而被退档",
        "answer": "平行志愿批次普通类考生调档后，服从调剂且符合专业录取要求者不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-华南理工大学2024年本科招生专业情况总表",
        "question": "这个在哪儿能看到",
        "answer": "https://mp.weixin.qq.com/s/YzvPFjzsqVLB1yEYhdhvmg"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-录取",
        "question": "你好，新疆内地高中班普通类理工科，近几年贵校录取最低分是多少？谢谢",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-普通高中学生综合素质评价",
        "question": "您好！请问贵校对考生在高中阶段的综合素质评价信息，即教育部《关于加强和改进普通高中学生综合素质评价的意见》（教基二〔2014〕11号）中规定的学生思想品德、学业水平、身心健康等情况（成绩）有无要求？",
        "answer": "考生档案必须齐全、真实，对不符合规定的档案材料，可要求予以补充或退档。政治思想品德考核不合格者不予录取。"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-考生",
        "question": "甘肃省估分位次1500到2000，被录取的可能性多大？华工的全英创新班的培养政策？转专业政策？投档比？今年甘肃有没有什么优惠录取政策？",
        "answer": "http://admission.scut.edu.cn/30821/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-华南理工国际校区专业，综合评价进入后保研率如何？",
        "question": "国际校区的专业保研率和本部一样吗？浙江省近三年录取的专业分数和位次麻烦提供一下供参考？",
        "answer": "略高于学校平均水平"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-色弱",
        "question": "广东物理，孩子色弱，专业组有可报专业，有不可报专业，提档后会不会调剂不可报专业而退档",
        "answer": "平行志愿批次普通类考生调档后，服从调剂且符合专业录取要求者不退档；"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-大类分流",
        "question": "老师您好 我是贵州的考生想问一下 贵校计算机类和经济学类有哪些方向 如何分流？谢谢老师",
        "answer": "https://mp.weixin.qq.com/s/YzvPFjzsqVLB1yEYhdhvmg"
    },
    {
        "schoolName": "华南理工大学",
        "title": "华南理工大学-色弱",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、自动化类、软件工程。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "《华南理工大学2024年本科招生专业情况总表》"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-咨询转专业问题",
        "question": "材料与能源学院转专业有什么要求？跨学院转专业有什么要求？",
        "answer": "具体关注华南农业大学招生办公众号“招生直通车”专栏查看转专业工作方案"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-请问中外合作办学小语种专业能报考吗",
        "question": "山东",
        "answer": "我校中外合作办学专业均使用英语教学，非英语语种考生慎重报考，且要求高考外语科目成绩不低于90分，具体信息建议咨询国际教育学院020-85280035"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取，退档",
        "question": "老师您好！江苏物化生，总分592分，省排名37357，能冲贵校02专业组：光电信息科学与工程吗？ 如果6个专业都未被录取，服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报；实行平行志愿的普通文理(物理、历史)类考生，按1:1投档。对于出档到我校的考生，如填报的专业因分数不够未能录取，服从专业调剂，体检合格，符合有关录取规定，我校将进行专业调剂，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "广东历史类575 排名7301报法学录取的概率大吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报，欢迎报考华南农业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业有什么限制？可以从风景园林专业转到思想政治教育吗？",
        "answer": "具体关注华南农业大学招生办公众号“招生直通车”专栏查看转专业工作方案"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-表演生",
        "question": "一，去年表演专业，在山东的最高和最低录取分数线二，我专业二，三，三文化367可以报考吗？三，上大学以后可以双学位吗？",
        "answer": "具体关注华南农业大学招生办公众号“招生直通车”专栏查看历年专业录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-华南农业大学",
        "question": "您好，山东文科政史地组合4772排名23万，有机会冲击贵校的少数专业吗？机率大不大？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-报考要求（华农）",
        "question": "服装表演身高167，双眼视力左：5.0，右:4.7矫正后4.8是否可以报考，贵校投档比是多少",
        "answer": "表演专业，要求考生高考体检身高:女1.65m以上(含1.65m)，男1.78m以上(含1.78m)，高考体检身高不符合条件，将退档不予录取。其他要求具体参考《普通高等学校招生专业目录》；我校投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-志愿",
        "question": "广东历史考生544排名16879有机会上华农吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东历史考生",
        "question": "贵校去年会计学有两个专业组 分数线不一样 如何区分呢",
        "answer": "具体以《广东省2024年普通高等学校招生专业目录》为准"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "请问贵校投档比是多少呢？有没有提档不退档？福建考生585，位次22204可以被录取吗",
        "answer": "实行平行志愿的普通文理(物理、历史)类考生，按1:1投档。对于出档到我校的考生，如填报的专业因分数不够未能录取，服从专业调剂，体检合格，符合有关录取规定，我校将进行专业调剂，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "老师你好，我是广东省物理考生，物化地529，排名为99954，可以尝试贵校的地方专项的土木工程学么？概率大么？",
        "answer": "是否有地方专项资格可查询省教育考试院网站；平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-转专业",
        "question": "高考选课为只选物理，可以入学后转物化必选专业吗",
        "answer": "具体关注华南农业大学招生办公众号“招生直通车”专栏查看转专业工作方案。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-每个专业的录取限制条件是否都在招生专业目录里列明？",
        "question": "你好，每个专业的录取限制条件（例如色盲不收、再选科目要求、某科成绩的要达到什么分数之类）是否都在招生专业目录里列明了？还要在其他地方查阅吗？",
        "answer": "招生专业要求具体参考《普通高等学校招生专业目录》"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "老师 你好 我是安徽考生 排42380 有机会报考该校吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业难吗？",
        "answer": "我校每年转专业成功人数大概在500人左右"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取概率",
        "question": "老师您好 我是贵州考生 物理类 477分 68375名 有希望被录取吗 如果有 有什么专业可以呢",
        "answer": "平行志愿，大胆填报；具体关注华南农业大学招生办公众号“招生直通车”专栏查看历年专业录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "问一下去年电气及其自动化的招生人数，有无扩招？广东物化生三万五能否平稳录取？",
        "answer": "具体关注华南农业大学招生办公众号“招生直通车”专栏查看历年专业录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "录取人数够了，会退档吗？ 如果不同专业组都报了，调剂会换组吗？ 投档比是多少？ 成绩艰难够到冷门，要报热门吗？ 志愿优先还是分数优先？ 历史类是否缩招？",
        "answer": "实行平行志愿的普通文理(物理、历史)类考生，按1:1投档。对于出档到我校的考生，如填报的专业因分数不够未能录取，服从专业调剂，体检合格，符合有关录取规定，我校将进行专业调剂，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "江西服表日语考生，省排名29，能就读贵校服表专业吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-专业录取问题",
        "question": "568分，排位49187能录的上农业机械化及其自动化这个专业吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-专插本",
        "question": "有一个招生老师说本校设有专插本，是否属实",
        "answer": "我们只负责本科招生，其他不清楚"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-志原填报",
        "question": "广东文科排名10211，如果报汉语言文学录取机会大吗？想进入贵校，但又怕p被录取到不喜欢的专业，如果只报贵校201专业组只有一个专业的思想政治教育，别的专业都不服，就只报一个（复从调剂），万一分数冲不进这个职业，会退档吗？还是会进入下一个学校的录取流程",
        "answer": "平行志愿，大胆填报；想了解具体投档录取政策请咨询020-85283652"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-可以同时报几个专业组吗？",
        "question": "可以同时报几个专业组吗？",
        "answer": "没有限制，可以填报多个专业组"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-招生",
        "question": "有无今年的招生计划",
        "answer": "具体关注华南农业大学招生办公众号“招生直通车”专栏了解。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东考生",
        "question": "物化政 567 排位50442 能入能源与环境系统工程 或水利水电工程吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-专业代码",
        "question": "老师好，请问今年各个专业的专业代码是什么？我在今年招生计划里只看到了专业组代码。",
        "answer": "具体参考《广东省2024年普通高等学校招生专业目录》。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-华农",
        "question": "请问广东男物生政532能进贵校吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "1安徽物化地考生40215服从调剂能上吗 2投档比多少 3保研率多少，一般是保到哪些学校 4有独立卫浴吗 5有没有空调 6有无专业级差 7女寝几人间 8换专业难不难，有什么要求 9有几个食堂",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-投档",
        "question": "请问贵校是否是投档不退档？请直接回答，谢谢",
        "answer": "实行平行志愿的普通文理(物理、历史)类考生，按1:1投档。对于出档到我校的考生，如填报的专业因分数不够未能录取，服从专业调剂，体检合格，符合有关录取规定，我校将进行专业调剂，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-统计学专业",
        "question": "统计学专业有没有单科成绩要求这类条件？",
        "answer": "具体参考《普通高等学校招生专业目录》"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-投档比",
        "question": "贵州没有服从调剂的选项，被贵校提档后有被退档的风险吗？",
        "answer": "具体如何投档建议咨询贵州省招办。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取，特殊要求",
        "question": "请问广东省物化生排名8w，能报考贵校什么专业冲一冲，还有对身高视力有什么要求",
        "answer": "具体关注华南农业大学招生办公众号“招生直通车”专栏查看历年专业录取情况。招生专业要求参考《普通高等学校招生专业目录》"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-专业代码为204的会计学",
        "question": "这个专业去年没招人今年是否会录取",
        "answer": "具体专业招生计划参考《普通高等学校招生专业目录》"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "物化地 540排位83134,服从调剂，可能录取吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "老师好，我是安徽考生，排名38538，请问有望被贵校动物医学院录取吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东考生物理576分排名41000能上华南农大统计学录取吗？",
        "question": "广东考生物理576分排名41000能上华南农大统计学录取吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报；具体关注华南农业大学招生办公众号“招生直通车”专栏查看历年专业录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-国际班2+2",
        "question": "老师：请问一下深圳考生物化生 排位：63793 （英语单科122） 国际班（专业组252）调剂的风险有多大？还在意向计算机",
        "answer": "具体可以咨询国际教育学院020-85280035"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "我校投档比1：1，具体投档规则建议咨询重庆市招办"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "广东考生 561分数 物生地 56606排名 能被贵校金融学专业录取吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-2024贵校历史录取最低位次是？今年是否有扩招或缩招？",
        "question": "提取档案后会不会退档？",
        "answer": "具体关注华南农业大学招生办公众号“招生直通车”专栏查看历年专业录取情况以及2024年招生计划相关情况。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-转专业",
        "question": "请问考到贵校后如果想要转专业难度大吗，在同一个学院的情况下",
        "answer": "我校每年转专业成功人数大概500人左右，具体关注华南农业大学招生办公众号“招生直通车”专栏查看相关转专业工作方向。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "广东物化生566，排位51630，有机会被制药工程或中药资源与开发录取吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报；具体关注华南农业大学招生办公众号“招生直通车”专栏查看历年专业录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "广东物化生有机会被制药工程或中药资源与开发录取吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-理科229能否有机会进入贵校",
        "question": "排名18W＋",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-地方专项招生的利弊",
        "question": "如果通过地方专项招生录取进去和其他正常的有什么不同，要签什么协议吗",
        "answer": "地方专项与普通类考生没有区别"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "实行平行志愿的普通文理(物理、历史)类考生，按1:1投档。对于出档到我校的考生，如填报的专业因分数不够未能录取，服从专业调剂，体检合格，符合有关录取规定，我校将进行专业调剂，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544排名6678录取概率大不大",
        "answer": "具体招生计划参考本省公布的《普通高等学校招生专业目录》"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东物化生，585，排名33073",
        "question": "想报考华农信息类电专业，请问有机会吗 师资力量怎么样",
        "answer": "平行志愿，大胆填报；具体关注华南农业大学招生办公众号“招生直通车”专栏查看学校信息、历年专业录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-关于录取",
        "question": "广东物理全理考生排位36551，能够报考贵校的219专业组吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-历史省排名20730，有望进入贵校吗",
        "question": "历史省排名20730，有望进入贵校吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-提档比例",
        "question": "老师:您好，在招生简章那里没看到提档比例是多少？广东省的提档比例是多少呢？如果被调剂是在组内调剂还是组外？",
        "answer": "投档比例为1：1；专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东考生",
        "question": "本人选科物化生，高考省排名43383，请问能到贵校就读自动化专业吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-中外合作专业录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报中外合作风景园林 专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，想报你们学校，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-专业要求",
        "question": "老师你好，请问报考专业组271有什么要求吗？例如色盲视力这些，以及有没有选课要求和其他规则吗，要选生物吗",
        "answer": "招生专业要求具体参考《普通高等学校招生专业目录》"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-报考",
        "question": "广东物化生考生排名4w7被录取的概率大吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-退档和投档比",
        "question": "1、请问报考了因视力原因（不是色盲色弱）报考了不宜就读的专业，会被退档吗？ 2、贵校的投档比是多少？",
        "answer": "具体招生专业要求参考《普通高等学校招生专业目录》；我校投档比为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-日语生",
        "question": "没有日语课程可不可以自己学，用日语当外语考试过级？学日语的可不可以保研？",
        "answer": "我们学校开设公共日语课程，我校本科生毕业对外语考级无强制要求。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "你好请问216专业组有录取单科成绩要求吗，没有的话有其他要求吗",
        "answer": "招生专业要求具体参考《普通高等学校招生专业目录》"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "广东历史全文考生排名14491，填报哪个专业组会更稳妥",
        "answer": "往年录取情况和招生计划相关情况请关注“华南农业大学招生办”公众号或华南农业大学本科招生网进行查询。平行志愿，大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东美术生",
        "question": "非英语考生能报考吗？",
        "answer": "具体情况请查看我校2024年招生章程及《普通高等学校招生专业目录》。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-004会计学",
        "question": "请问004会计学具体培养模式和学习费用是怎样的",
        "answer": "会计学专业具体情况可以致电我校经济管理学院电话：020-85280215。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-报考",
        "question": "广西历史方向省排7800名能否上贵校",
        "answer": "平行志愿，大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-汉语言文学",
        "question": "汉语文言学，548有机会吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-地方专项",
        "question": "地方专项是什么意思",
        "answer": "地方专项计划的具体信息请查看《普通高等学校志愿填报指南》。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-调剂",
        "question": "高考改革省份是不是不存在调剂了，高考改革省份都是1:1的投档比吗",
        "answer": "我校的投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东美术",
        "question": "老师您好！广东美术综合分507分，排名3431，有希望冲吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-报考",
        "question": "老师您好，我想问一下，广东省 文化473 专业225 综合分518 排位2236 可以上贵校吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "广东物化生568，排名四万九，能录到贵校什么专业吗",
        "answer": "具体的招生计划和历年录取情况请关注“华南农业大学招生办”公众号或华南农业大学本科招生网进行查询。平行志愿，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-报考",
        "question": "物理548位次72998有机会进去贵校吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-考研",
        "question": "光电信息科学与工程考研率如何",
        "answer": "我校电子工程学院近年升学深造率不断提高，2023届毕业生升学深造率为26.72%。详情请致电电子工程学院（电话：020-85283522）。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-地方专项招生专业及招生人数",
        "question": "贵校2024年的地方专项招生专业及招生人数",
        "answer": "地方专项招生计划及招生人数的详情请关注“华南农业大学招生办”或华南农业大学本科招生网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-报考",
        "question": "577分排40232报生物育种科学植物稳妥吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-转专业",
        "question": "转专业有什么要求和限制？例如在人文与法学院的三个专业里转专业还是可以转到其他学院？",
        "answer": "具体关注“华南农业大学招生办”公众号“招生直通车”专栏了解相关转专业政策信息。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-投档比",
        "question": "贵校在云南省的投档比是多少",
        "answer": "我校投档比为1;1"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-外语",
        "question": "老师你好，贵校对英语四六级有强制要求吗，大学期间日语生可以选择日语成绩代替英语成绩吗",
        "answer": "我校本科生毕业在英语四六级方面无强制要求。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东省历史类排名18530，报英语和旅游管理可能被录取吗？",
        "question": "专业组203的广播电视编导的最低录取排位是多少？如果报专业组203的英语和旅游管理服从调剂的话，会被调剂到广播电视编导专业吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-物生政组合，请问在你们学校有啥专业可报",
        "question": "物生政组合，请问在你们学校有啥专业可报，请发一下贵院的2024年招生计划",
        "answer": "具体关注“华南农业大学招生办”公众号“招生直通车”专栏了解2024年招生计划及相关政策信息。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "物化生578，省39582 可以在贵校读什么专业",
        "answer": "我校具体招生专业、历年排位等信息请关注“华南农业大学招生办”公众号“招生直通车”专栏了解。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-填报志愿",
        "question": "贵校是否有地方专项计划",
        "answer": "具体参考《普通高等学校志愿填报指南》。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-投档比",
        "question": "老师您好，请问贵校2024在湖南省的投档比是多少？平行志愿中对于服从调剂且要求合格的学生进档后会被退档吗？",
        "answer": "我校实行平行志愿的普通文理(物理、历史)类考生，按1:1投档。对于出档到我校的考生，如填报的专业因分数不够未能录取，服从专业调剂，体检合格，符合有关录取规定，我校将进行专业调剂，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-咨询",
        "question": "服从调剂只会在进档的专业组内调剂对吗？不会调剂到其他专业组",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "老师你好，我是2024届广东美术生我的位次是2699。请问可以将贵校放在志愿的第一位吗？我想冲一下贵校的服装设计专业。如果我分数不够，那填在华农后面一个的学校我能否继续参与竞争呢？",
        "answer": "我校投档比为1：1，如不进档，不影响下一志愿的投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-咨询",
        "question": "招生简章里“我校人文与法学学院、海洋学院专业以及动物科学学院、生命科学学院部分专业实行学分制收费，学分学费标准为120元/生·学分，四年制约160学分/生。”是什么意思？",
        "answer": "考生可咨询电话020-85283652了解"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-填报志愿",
        "question": "请问贵校投挡1：1是指在服从调剂下绝不会退挡吗？",
        "answer": "我校实行平行志愿的普通文理(物理、历史)类考生，按1:1投档。对于出档到我校的考生，如填报的专业因分数不够未能录取，服从专业调剂，体检合格，符合有关录取规定，我校将进行专业调剂，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-报考",
        "question": "广州市历政地考生522，排名26453，能到报考贵校?",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-转专业",
        "question": "请问报考国际班，入学后不可转专业至普通类专业吗？",
        "answer": "国际班专业学生转专业，可在国际班专业中互转或转入中外合作办学专业，不能转入非中外合作办学专业或非国际班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-美术类综合分527排名1500名报考贵校录取概率大吗？",
        "question": "1500名",
        "answer": "平行志愿，大胆填报，历年招考排位参考请关注“华南农业大学招生办”公众号了解。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "统计学有招生吗分数线是多少",
        "answer": "具体招生专业计划、历年招考排位参考请关注“华南农业大学招生办”公众号“招生直通车”专栏了解。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取问题",
        "question": "老师我广东物理排位8w3，有地方专项，专业组271有可能被录上吗？我把它填第一个能不能增加概率，如果分不够会不会被退档，不退档的话是不是在271专业组里面的专业进行调剂，还有就是是不是贵校的录取规则是提档了承诺不退档。求求解答了谢谢老师。",
        "answer": "我校实行平行志愿的普通文理(物理、历史)类考生，按1:1投档。对于出档到我校的考生，如填报的专业因分数不够未能录取，服从专业调剂，体检合格，符合有关录取规定，我校将进行专业调剂，不会退档。专业调剂仅在专业组内进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取问题",
        "question": "老师你好！请问广东物理有地方专项，专业组271有没有机会上岸，第一个志愿就填贵校可以增加概率吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "你好，广东省历史类排名23844，52 7分 报考贵校且服从调剂 能录取吗 ？另外 贵校今年历史类缩招是否意味着录取的排名也会随之升高 谢谢",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "录取 广东历史考生，省排23844，会计有机会录取吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-声乐表演省排619录取机会大吗",
        "question": "广东考生",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-转专业",
        "question": "转专业有什么要求 每个班有多少个转专业名额 学校的a类学科有哪些",
        "answer": "具体关注“华南农业大学招生办”公众号“招生直通车”专栏了解相关政策信息。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-院区与宿舍",
        "question": "汉语言文学在哪个校区，宿舍在哪里",
        "answer": "我们只有一个校区，就在天河五山"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-华南农业大学",
        "question": "您好 我是海南考生选生政史裸分405 如果想报3➕2专本贯通几率大吗？分数线大概多少",
        "answer": "我们这边只负责本科招生，不清楚专本贯通相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "广东物化生542排名81651请问被贵校木材科学与工程专业录取概率大吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-关于退档",
        "question": "如果我报贵校的同一个专业组的3个专业（没有报满6个）且填不服从调剂，被退档了是直接到下一个志愿吗",
        "answer": "如要详细了解请咨询020-85283652。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-哪些专业对单科成绩和性别有要求",
        "question": "去哪里可以查看这些要求",
        "answer": "具体参考《普通高等学校招生专业目录》要求"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-报考贵校的统计学专业",
        "question": "574分排位43042，能录吗",
        "answer": "平行志愿大胆填报，欢迎报考华南农业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "新疆理科445，位次10345有机会被贵校录取吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-调剂",
        "question": "你好，贵校有很多个专业组，有没有限制最多可以报多少个专业组，是否一个专业组一个志愿，一个志愿可以选6个专业类？",
        "answer": "不限制报考专业组的数量，详细了解可咨询020-85283652"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东服表排名83，能冲下贵校吗",
        "question": "如题",
        "answer": "平行志愿，大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "老师好，我是江西考生，物化生，576分排名21822，可以录上贵校动物医学专业吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取与体检",
        "question": "1.老师您好，广东政史地575，排位7482，报考贵校203专业组，录取概率大吗？ 2.视力不良（眼睛度数600左右），不报视力受限的专业，会影响录取吗？ 3.贵校的法学专业对视力有要求吗？",
        "answer": "该分数录取机会大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "广东历史考生，省排8092，法学或会计有机会录取吗",
        "answer": "录取机会大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-专业组",
        "question": "你好，我是广东物化生考生，52709名，按去年的招生情况看，贵校222专业组里的应用化学最低位次是42979，木材科学与工程最低位次是59460。如果我第一志愿是222专业组，专业类只填应用化学，服从调剂，假设今年情况与去年相同，这样填志愿我有机会投档到贵校吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "广东物理，538分，排位86020可以冲吗",
        "answer": "平行志愿，大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "广东历史排位14801与549分有希望录取吗，有建议填报专业吗",
        "answer": "平行志愿，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-退档",
        "question": "提档后，服从调剂那如果各专业满额会退档吗",
        "answer": "我校2024年的投档比例是1：1，具体的录取规则请参照广东省教育考试院的相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-非1比1录取",
        "question": "请问贵校是否是非一比一录取呢",
        "answer": "我校2024年的投档比例为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-转专业",
        "question": "老师请问转专业的具体条件是什么，例如考到专业的前几名？ 是所有专业满足条件即可随便转还是有限制，例如园艺（中外合作）转生物科学（中外合作）",
        "answer": "转专业的具体政策请关注“华南农业大学招生办”招生直通车专栏。其中中外合作办学的专业只能在中外合作办学相关专业内互转。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-国际班",
        "question": "请问计算机科学与技术国际班是2+2吗",
        "answer": "国际班的相关专业介绍请关注“华南农业大学招生办”公众号或致电我校国际教育学院（电话：020-85280305）进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-调剂",
        "question": "老师你好，我想问一下如果服从调剂的话，并且学校里边设有中外合作办学对的专业，会不会有可能被调剂的这个专业。",
        "answer": "调剂会在所选的专业组内进行调剂。中外合作办学相关专业有填写志愿才会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-分数要求和专业填报",
        "question": "本人广东高考分数566，选科物生地，请问在该校有什么可以选择的专业呢？感谢解答",
        "answer": "请关注“华南农业大学招生办”公众号或华南农业大学本科招生网查询我校2024年招生计划及选考科目。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "广东考生物理550能报高校的什么专业(有地方专项)，转专业方便吗",
        "answer": "请关注“华南农业大学招生办”或华南农业大学本科招生网查询招生计划、专业介绍及转专业相关政策。地方专项计划学生转专业与普通类考生无差别。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东美术生，总分460分，请问有机会读贵校？能选艺术科专业吗",
        "question": "广东美术生，总分460分，请问有机会读贵校？能选艺术科专业吗？",
        "answer": "请关注“华南农业大学招生办”公众号中“华南农业大学招生直通车”栏目参考我校2024年招生计划及往年录取情况。平行志愿，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东美术生，总分460分，排位12272，请问有机会读贵校吗",
        "question": "广东美术生，总分460分，排位12272，请问有机会读贵校吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东省物化考生，排位两万六",
        "question": "这个排位报动物医学（丁颖创新班）被录取的概率大吗？丁颖创新班有什么不同/优势吗？ 以及，假设我的分数过了专业组A的分数线，投档成功。我的分数只达到专业d的分数要求，没达到专业a的分数要求，但是在我之前专业bcd已经录取满人，这种情况下我会被专业a录取吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报。请关注“华南农业大学招生办”或华南农业大学本科招生网中查询相关专业的专业介绍及近期我校的招生宣讲会。调剂会在所填报的专业组内进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "你好，请问广东省历史类排名23300 529分 报考贵校且服从调剂 录取的可能性大吗 另外 贵校今年历史类缩招是否意味着录取的排名也会随之升高 谢谢",
        "answer": "平行志愿，大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-各科分数要求",
        "question": "广东物化生考生，578分，想报贵校应用化学，想知道各科分数有没有要求",
        "answer": "考生具体以招生专业目录为准"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "你好，我是江苏考生，高考602分，全省28496名，有希望报信息工程，计算机之类的专业吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报；考生可以关注“华南农业大学招生办”公众号“招生直通车”专栏获取相关专业、历年排位信息等等。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-报考咨询",
        "question": "老师您好 河北物化生575 省排32673名 是否建议报考贵校 如果可以 能进贵校的哪些专业",
        "answer": "平行志愿，大胆报考；考生可以关注“华南农业大学招生办”公众号“招生直通车”专栏获取相关专业信息。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-调档",
        "question": "请问贵校的调档比是多少，退档风险大吗",
        "answer": "投档比为1;1"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东物理考生554排名65280",
        "question": "广东物理考生554排名65280能上今年的新专业生物质材料与能源吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东美术，排位3527，有机会录取吗？",
        "question": "广东美术，排位3527，有机会录取吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-思想政治教育",
        "question": "老师你好，该专业的保研率是多少？",
        "answer": "该本科专业目前还未有毕业生"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-请问贵校有戏剧影视导演专业招录吗？",
        "question": "请问贵校有戏剧影视导演专业招录吗？",
        "answer": "具体以各省公布的招生专业目录为准"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东考生历史类540有机会报考吗",
        "question": "英语类",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东考生567分排名9400左右可以报贵校思想政治教育或师范",
        "question": "您好",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-您好！物生地 530分，可以报考贵校语言类或经济类吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考电气工程及其自动化/水利水电专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取&amp;转专业",
        "question": "广东历史考生排位14491能考的上贵校吗？转专业容易吗？",
        "answer": "平行志愿大胆填报；学生可以申请转专业，每年大概有五百多人可以转成功。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取咨询",
        "question": "您好！广东物生政 504，排位141559，有机会报考贵校吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-地方专项",
        "question": "老师，地方专项大部分专业在哪个宿舍区吖",
        "answer": "华农只有一个校区就在天河五山，具体哪一个宿舍区得看每年学校安排"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东577分排名39906能报考哪些专业",
        "question": "老师你好",
        "answer": "考生可以关注“华南农业大学招生办”公众号“招生直通车”专栏获取相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "请问550分，排名14637有望被贵校录取吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-我是广东物理考生，分数560，排名58242，会计学专业大吗",
        "question": "我是广东物理考生，分数560，排名58242，被贵校会计学录取的机会大吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报；具体专业历年排位参考请关注“华南农业大学招生办”公众号获取相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "今年在重庆招不招少数民族预科班",
        "answer": "本校少数民族预科班仅面向内蒙古地区考生。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-本校在甘肃省国家专项包不包括平凉市",
        "question": "本校在甘肃省国家专项包不包括平凉市",
        "answer": "建议考生向甘肃省考试院了解情况"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-今年地方专项中没有行政管理吗",
        "question": "地方专项",
        "answer": "具体以公布的2024年招生计划为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-专业",
        "question": "您好，我想了解一下贵校近两年的转专业政策是什么样的？您这边可以直接给出章程吗？具体各个专业转出转入有什么要求？",
        "answer": "考生可以关注“华南农业大学招生办”公众号里面的“招生直通车”专栏，里面有转专业相关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取问题",
        "question": "您好，广东省528分能不能被录取",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-华农老师你好",
        "question": "请问物化生七万七有机会报考园艺吗，有什么选科要求吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报；园艺专业选科要求为物理、化学必选"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-华农老师你好",
        "question": "广东物化生7万7服从调剂有机会进入贵校吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-行政管理有选科要求吗",
        "question": "行政管理有选科要求吗",
        "answer": "行政管理专业的要求为：物理、不限"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-美术生录取",
        "question": "广东美术生，综合分444，有机会上吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-今年你们招思想政治教育吗？",
        "question": "今年你们招思想政治教育吗？",
        "answer": "今年招思想政治教育专业，可以关注华南农业大学招生办公众号“招生直通车”了解具体招生信息。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取咨询",
        "question": "老师你好，广东物化生544有机会冲进贵校吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-地方专项计划，录取",
        "question": "你好，广东物化生考生520分，排名113754，有报名地方专项计划，可以报考贵校吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "广东物生政552，排位67921，可以填报贵校吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-545汉语言文学能上吗",
        "question": "545汉语言文学能上吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取咨询",
        "question": "请问江西物化地575，省排22507报名贵校的农学或相关专业可以吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-广东历史类575",
        "question": "广东历史类575分，排名7330，报贵校，服从调剂，录取机会如何",
        "answer": "录取机会非常大，欢迎报考华南农业大学！具体历年专业排位可以关注华南农业大学招生办公众号详细了解。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-投档与录取比例",
        "question": "请问地方专项和普通志愿填报的投档与录取比例一样吗？是1：1吗？",
        "answer": "都是1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取问题",
        "question": "老师你好！请问要是分数过了提档线且服从调剂，但是有没有达到考生所填的专业组分数线，会被调剂，那如果也没有达到其他专业的分数线，会不会被退档，贵校承诺不退档是基于什么条件？求解！！！",
        "answer": "具体以省考试院公布的投档录取规则为准，如有不明白之处请电话咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-填报资料",
        "question": "你好、请问有近三年的各科美术类的录取排位数据么；孩子综合519分、排名2211；今年能报贵校视传、动画、产品么；被调剂到服装和环艺的概率多大啊？",
        "answer": "请关注“华南农业大学招生办”公众号招生直通车了解具体专业历年排位，如有不清楚之处电话咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "请问广东物化政排名8w，服从调剂，有机会录取贵校吗？ 会不会服从调剂后各专业有满了",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取咨询",
        "question": "请问贵州物化生560，排名20907报考贵校的动物医学专业可以吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "广东物理类省排6万可以冲法学专业吗",
        "answer": "请关注“华南农业大学招生办”微信公众号，参考历年专业分数排位。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "请问广东物理549可不可以报考贵校？有没有合适的专业推荐？",
        "answer": "请关注“华南农业大学招生办”微信公众号，参考历年专业分数排位。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-报考咨询",
        "question": "我是重庆的一名考生，高考成绩555，全省排名31150，我想报考贵校动物科学，还有机会吗？",
        "answer": "请关注“华南农业大学招生办”微信公众号，参考历年专业分数排位。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "广东理科省42249，报考电气系统及其自动化，希望大吗",
        "answer": "请关注“华南农业大学招生办”微信公众号，参考历年专业分数排位。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "湖南历史类545分省排名10356可以报考吗",
        "answer": "我校在湖南省没有历史类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "我是广东历史考生，分数539，排名18870，被贵校录取的机会大吗？能报什么专业？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-质询专业",
        "question": "历史类9687有什么专业推荐嘛 比较稳",
        "answer": "请关注“华南农业大学招生办”微信公众号，参考历年专业分数排位。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "老师你好，我排名8万，有机会录取贵校吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-2024",
        "question": "今年该校投档比是多少",
        "answer": "投档比均为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-1",
        "question": "广东物理532位次95792有机会被贵校录取吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-报考志愿",
        "question": "会计学（ACCA创新实验班）只录取有专业志愿考生是什么意思和普通会计学有什么区别？",
        "answer": "建议咨询所在学院电话：经管学院020-85280215。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-请问广东历史547位次15600有机会报考贵校吗",
        "question": "感谢",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "广东省历史类排名8184报广播电视编导稳吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取",
        "question": "你好！广东历政生考生分数533，位次21240，想报考贵校的汉语言文学专业，录取机会大吗？另外，贵校的汉语言文学是非师范类的吗？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取问题",
        "question": "你好本人历史类高考547位次15670有机会冲击贵校吗",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-生物工程跟能源与环境系统工程专业的前景",
        "question": "生物工程跟能源与环境系统工程专业的前景",
        "answer": "建议咨询所在学院电话，食品学院020-85280265；工程学院020-85288203"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-咨询",
        "question": "省排位62800，能上贵校么，又是什么专业？",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-转专业",
        "question": "北京考生在招生计划中没有水产专业，入学时先报考其他专业，入学后转专业可以吗",
        "answer": "入学后修学满一学期可以申请转专业，但具体要根据当年的转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-报贵校都柏林学院有没有机会",
        "question": "物理534，排名九万，报贵校都柏林学院有没有机会",
        "answer": "平行志愿，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-历史类法学",
        "question": "广东省排位七千多能报考本校法学系吗",
        "answer": "录取机会非常大，欢迎报考华南农业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-色弱",
        "question": "色弱单色识别不全贵校哪些专业不能报？",
        "answer": "校录取考生的体检标准按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）和《教育部办公厅 卫生部办公厅关于普通高等学校招生学生入学身体检查取消乙肝项目检测有关问题的通知》（教学厅〔2010〕2号）的有关规定执行，体检不合格者不予录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策是怎样的",
        "answer": "本校转专业政策宽松，每年约有500名同学转专业成功，具体要求以当年转专业通知要求为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-贵校是否设置二本批次专业",
        "question": "贵校是否设置二本批次专业",
        "answer": "我校在云南招生为本科一批"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-如果服从调剂到不喜欢的专业可以转专业吗？",
        "question": "当服从调剂到不想去的专业后，是否可以转专业，转专业的条件是什么",
        "answer": "本校转专业政策宽松，每年约有500名同学转专业成功，具体要求以当年转专业通知要求为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语课仅有英语和日语。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-零绘画基础，建议报建筑、风景园林和园林专业吗？",
        "question": "无绘画基础，建议报上述专业吗？如果在华农就读上述专业，学校是否开设绘画课程？今年园林专业在历史类考生只招5人，排位多少报该专业组，投档的几率比较大？",
        "answer": "无绘画基础也可报考，入学没有加试。学校开设有绘画课程。    具体排位请参考往年。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-四川美术生",
        "question": "请问24年四川美术生综合分523有机会报考本院校吗",
        "answer": "具体以四川省考试院投档为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-录取（华南农大）",
        "question": "请问贵校服表专业去年综合分录取分数线是多少？身体有哪些要求？",
        "answer": "以贵省考试院公布的录取数据、录取要求为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-华南农业大学",
        "question": "华南农业大学有建筑学或者园林景观学吗？历政地考生可以报考吗？有单科要求吗？体检要求是啥？",
        "answer": "华南农业大学本科招生专业中有 建筑学、园林、风景园林专业；  其中，建筑学、风景园林  两个专业，对历史类考生的选课要求是“历史+不限”；   园林  专业是“历史+生物”。     单科要求、体检要求等，请以教育部高考相关体检文件和广东省教育考试院发布的2024年招生专业目录为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-色弱",
        "question": "请问一下，色弱能报考贵校的什么专业啊？",
        "answer": "校录取考生的体检标准按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）和《教育部办公厅 卫生部办公厅关于普通高等学校招生学生入学身体检查取消乙肝项目检测有关问题的通知》（教学厅〔2010〕2号）的有关规定执行，体检不合格者不予录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南农业大学",
        "title": "华南农业大学-招生问题",
        "question": "请问本校有无硕博点？中外合作办学这项信息报专业组的时候有说明吗",
        "answer": "学校学科门类齐全，有91个本科招生专业，13个博士学位授权一级学科，2个博士专业学位类别，62个博士学科专业，29个硕士学位授权一级学科，20个硕士专业学位类别，120个硕士学科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-关于转专业问题",
        "question": "请问，贵校在转专业方面有什么要求",
        "answer": "您好，转专业问题请咨询我校教务部网页。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-咨询录取可能",
        "question": "想报贵校提前批的航海专业，请问广东物化地497分，排名152000有可能录取吗？我是湛江本地人",
        "answer": "您好，谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东考生",
        "question": "物化政494 排位15.9万有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "24届历史考生高考497 排名40789有较大机会上贵校新增的会计专业吗",
        "answer": "您好，难度有点大。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "广东物理 517分，排名11.9万，能报考贵校吗？",
        "answer": "您好，部分专业可以冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东海洋大学",
        "question": "山东文科477排名23万位次，可以冲击贵校的什么专业呢？录取的概率大吗？",
        "answer": "您好，航海类提前批可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "本科专业录取是按分数优先还是顺序优先，比如",
        "answer": "您好，按照分数和排位，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "物理类分数506排位137488想报考贵校的食品工程有机会吗？或者有机会上这个学校吗",
        "answer": "您好，该专业有难度。农学类可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-贷款",
        "question": "咱们学校除了生源地贷款，有高校贷款吗，有资助中心电话吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-色觉异常美术生",
        "question": "文化519排名28124。 综合分527。排位1517。 请问可以报考哪些美术专业或者文化专业，本人为红绿色盲",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东海洋",
        "question": "老师你好，江西历史选组播音考生综排44，综合分528.07，参考贵校被录取的几率大吗",
        "answer": "您好，可以冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "你好请问广东历史考生500分排位39204可以报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "您好，有一定难度。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-双学位",
        "question": "可以修双学位吗？",
        "answer": "您好，可以的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 几人寝？有独立卫生间吗？上床下桌吗？交通便利吗？",
        "answer": "投档1:1。4-6人间。上床下桌。交通较为便利。您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-转专业政策",
        "question": "可以跨校区转专业吗",
        "answer": "您好，转专业问题请咨询我校教务部网页。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-色觉异常美术生",
        "question": "文化519排名28124。 综合分527。排位527。 请问可以报考哪些美术专业或者文化专业，本人为红绿色盲",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-山东美术生 综合分排名3004 能不能报啊",
        "question": "如题",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-色弱的物化考生可以报考计算机科学与技术吗？",
        "question": "色弱的物化考生可以报考计算机科学与技术吗？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-湖北考生录取",
        "question": "您好老师，湖北物化生510位次80000，有机会被个别专业录取吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲，但需谨慎。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-请问广东物化考生546分，排位75209",
        "question": "老师好！请问物化考546分，排位75209，报考电子信息工程的机会大吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲，机会较大。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-服装表演",
        "question": "服装表演有没有身高要求呢？有的话是多少？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-提前批相关问题",
        "question": "请问填报贵校的提前批次专业有什么前提吗（除了已知的身高/视力要求之外）？ 贵校提前批次的招生有类似面试的要求吗？ 贵校提前批次的专业所在学院是实行半军事化管理吗？ 贵校提前批次的专业对在校学习期间以及毕业后去向有什么特殊要求吗？ 贵校提前批次的专业与本科批次的相同专业在培养方向、...[详细]",
        "answer": "您好，轮机工程半军事化管理，无面试。其他相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-投档",
        "question": "投档比1:1是对广东省么",
        "answer": "您好，是的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-提档",
        "question": "海大的提档比例是多少",
        "answer": "您好，1:1.相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-专业录取",
        "question": "你好，广东历史考生，排名28526，有希望被湖光校区或者阳江校区的会计学专业录取吗？",
        "answer": "您好，可以冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-江西物化生497，排名91250报考有机会报考贵校吗",
        "question": "江西物化生497，排名91250报考有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲少数专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东历史考生512分排位31729可以报考贵校什么专业？录取机会大吗？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-选择专业",
        "question": "高考生物成绩较好，化学成绩一般，想往制药方向发展，但直接进入制药工程专业对化学要求较高，本来想学习生物技术但听说生物技术与农学合并，可以先学生物科学再往制药方向发展吗（应该是考研后选择制药，暂不考虑本科阶段换专业）且不考虑师范专业？还是选生物工程专业比较适合呢（同上，本...[详细]",
        "answer": "您好，转专业问题可以咨询我校教务部网页。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "你好，广东省物理排位128883可以报考食品工程与科学（阳江）吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-转专业",
        "question": "您好！我想问一下贵校如何转专业？是所有专业（普通类）都开放转专业吗？",
        "answer": "您好，转专业问题请咨询我校教务部网页。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-学位",
        "question": "表演专业是否可以辅修双学位",
        "answer": "您好，可以的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好 老师 我是广东物化生521 排名113419 有希望报读湖光校区的食品科学与工程吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广海",
        "question": "本人广东体育考生，综合分510，广东省一分一段排在5182，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，可以冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "历史考试排位29372可以报考吗",
        "answer": "您好，可以冲的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "老师好，四川理科男508 分，左眼4.5，右眼5.0， 有机会报贵校 中外合办吗？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-表演（广东海洋）",
        "question": "河南文科戏剧影视表演专业234文化391综合488报考本校录取几率如何",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-选择专业",
        "question": "高考生物成绩较好，化学成绩一般，想往制药方向发展，但直接进入制药工程专业对化学要求较高，本来想学习生物技术但听说生物技术与农学合并，可以先学生物科学再往制药方向发展吗",
        "answer": "您好，转专业请登录学校教务部网页咨询。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业难吗",
        "answer": "您好，转专业请咨询学校教务部网页。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-音乐高考生",
        "question": "音乐教育类（声乐主项）综合分463 排位1148 报考有望吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业难吗",
        "answer": "您好，转专业问题请咨询我校教务部网页。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-专业",
        "question": "贵校有专业极差的规定吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-咨询",
        "question": "你好，广东考生，报考专业组231的音乐学专业是看音乐教育（声乐专项）排名还是看音乐教育总和的排名呀",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东历史80266排位445有机会报贵校吗",
        "question": "广东历史80266排位445有机会报贵校吗",
        "answer": "您好，需谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-咨询",
        "question": "贵校有入学考试吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东美术233文化410综合分496排位4938有希望录取吗",
        "answer": "您好，请谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取咨询",
        "question": "老师，您好。我是来自广东的物化地考生，总分544，排名78252，请问我能报考学校的计算机类的专业吗？如果可以，那对各科成绩、身体素质有什么要求?入学了要考试吗？这个专业本科读完后有考研吗？对于转专业有什么政策吗？",
        "answer": "您好，可以冲。有考研。转专业请咨询我校教务部网页。其他相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "广东考生全文分数509，位次33943，请问服从调剂的话报考哪一个专业录取机会较大（除中外合办）？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-关于公共外语课",
        "question": "请问贵校的公共外语课是否有日语呢？",
        "answer": "您好，我校公外为英语。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "请问贵校的投档比和调档比是多少",
        "answer": "您好，1:1.相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "您好，广东考生，历生政，526，排位24591，报考贵校英语专业，机会大吗",
        "answer": "您好，机会较大。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东考生物化地507+地方专项上贵校希望大吗",
        "answer": "您好，地方专项政策请提前上网了解。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "您好，请问贵校提档是按该专业组最低分提档，还是按所有专业组最低分提档呢？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-咨询",
        "question": "广东考生506分有希望报考贵校的水产养殖业吗",
        "answer": "您好，需谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-考研和转专业",
        "question": "请问老师学校可以双修学位吗，有保研名额吗，学校转专业难度如何，高考排位100724报考学校会计学专业几率如何",
        "answer": "您好，可以辅修，我校有推免资格，转专业问题可咨询我校教务部网页，现排名可冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "听说贵校扩招，是每个专业都扩招吗。历史498，排名四万，能冲英语专业吗",
        "answer": "您好，不是每个专业扩招。有一定难度，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东考生533排名93872",
        "question": "广东考生533排名93872，能报贵校的自动化专业吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广海",
        "question": "请问广东男物生政532能进贵校吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲，留意专业是否有加化学要求。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东省考生招生咨询141",
        "question": "老师你好 我是一名广东省广州市物理类考生 496 排名157000 请问贵校今年的园艺和动物医学专业有扩招吗？ 我这个分数有机会冲击吗？ 贵校可以承诺不退档吗？服从调剂是不是只会在专业组内调剂呢？",
        "answer": "您好，可以冲一冲，但需谨慎。专业组内服从调剂，如果出档就不退档，组内调剂。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "我的小孩是广东物理+化学考生168000考生能录取吗",
        "answer": "您好，请谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "请问广东省物化生78767报考贵校计算机类专业录取机会大吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "旅游管理有身高限制吗？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东物理考生502，排名143833可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲少数专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-投档咨询",
        "question": "江西美术生综合分538，排名1417，投档有机会进入学校视觉传达，环境设计专业学习吗？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-工业设计",
        "question": "您好，请问广东省物化地520分，位次114432有希望报考贵校的工业设计专业吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-国标生（广东海洋大学）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "您好，今年我校招舞蹈编导专业。住宿条件优良。其他相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-投档咨询",
        "question": "江西美术生综合分538，排名1417，投档有机会进入学校视觉传达，环境设计专业学习吗？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-投档比例",
        "question": "贵校舞蹈专业在重庆招收5人，投档比例多少？1：1吗？不同专业不同地区投档比例是否不同？",
        "answer": "您好，我校均为1:1投档。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-调剂",
        "question": "请问调剂是在报考的专业组内调剂，还是可以调剂到别的专业组？",
        "answer": "您好，组内调剂。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好，广东考生选科物生政，总分523，排名108997，是否有望被贵校新闻学专业录取？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-咨询",
        "question": "广东物化政考生，501分，排位146430，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，少数专业可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-英语专业",
        "question": "广东考生分数529，排名100112，想报考贵校的英语专业，有希望吗",
        "answer": "您好，可以冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好，广东考生 音乐教育（声乐专项）450分 排位：1587，音乐教育类合成总分 450分 排位：4018，这样可以报考音乐学专业吗",
        "answer": "您好，请谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取可能性",
        "question": "广东政史地503排位37387能否报考贵校呢？今年是否在文科方面有扩招呢？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-服从调剂是在专业内调剂吗？",
        "question": "广东物化考生，写服从调剂是在专业组内进行调剂吗？还是在学校内所以专业调剂？",
        "answer": "您好，组内调剂。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-电子信息工程",
        "question": "物理类526 排名105577有机会录取电子信息工程专业嘛",
        "answer": "您好，请谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "请问老师：贵校设置专业级差吗？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东物化生534 排名91874",
        "question": "老师，我这个分数是选贵校的食品科学与工程好，还是选机械设计制造及其自动化好。",
        "answer": "您好，结合自己兴趣选取，均可冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广海",
        "question": "1. 广东省美术生综合分 470 排名 9824，可以录到本校吗？ 2. 贵校投档比多少？ 3. 贵校美术可以转专业吗 4. 贵校扩招吗？",
        "answer": "您好，请谨慎报考，1：1投档，其他相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-学校扩招",
        "question": "湖光校区的电气学院扩招吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东物化生 534分 91874名",
        "question": "老师，请问我这个分数能报考贵校的机械设计与自动化吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东考生物化生528能报自动化和电子信息吗",
        "answer": "您好，有一定难度，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好，广东考生政史地510分，可以报贵校什么专业？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "您好，安徽物化政512，排名109322，可以进入贵校吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "湖南物化地518，排名69019，能被贵校计算机科学与技术专业录取吗？115组与117组有什么不同？谢谢老师",
        "answer": "您好，建议谨慎报考该专业。其他相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取有关",
        "question": "若报考广东海洋大学的某一专业组且服从调剂，但是该专业组里面的专业全部被录满，此时会不会被退档？",
        "answer": "您好，只要能出档就不会退档。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-招生",
        "question": "您好，我是广东物化生组合，504，十四万排名，能否冲一下贵校？若能，建议什么专业？",
        "answer": "您好，可以冲一冲农学类专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东物生政517可以报考贵校什么专业",
        "question": "广东物生政517可以报考贵校什么专业排名差不多12万",
        "answer": "您好，可以冲部分专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-您好！",
        "question": "广东物理512，排位12.7万，有机会进海大吗",
        "answer": "您好，可以冲部分专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取问题",
        "question": "老师您好！本人福建物化生考生，545分排名43775，报考贵校的机械设计制造及其自动化专业能否被录取？是否会被调剂？谢谢",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-投档比",
        "question": "请问一下，贵校的投档比是多少",
        "answer": "您好，1:1。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-请问投档比是多少？",
        "question": "529分排位2.3万能不能稳上汉语言文学专业？",
        "answer": "您好，可以冲一冲，投档比1:1。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "老师您好，地方专项的投档分是怎么算的，我的高考成绩是506可以报地方专项吗",
        "answer": "您好，地方专项政策请在网上了解。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "您好，1:1投档。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取机率咨询",
        "question": "您好！我是广东物理科考生（选科是化学、生物），高考成绩522（排位110804），现想报读贵校的206组或226组专业，机会大吗？ 这2组专业对色弱有要求吗？",
        "answer": "您好，du.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东海洋录取，退档",
        "question": "我是来自广东省选科物化生486分，报贵校会被退档吗？省排名172549，服从调剂，被录取的概率有多大？",
        "answer": "您好，请谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东物化地546能在贵校上计算机科学与技术，电气化及其自动化",
        "question": "广东物化地546能在贵校上计算机科学与技术，电气化及其自动化吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好请问广东历史类515排位30253有机会上贵校的政治学与行政学专业吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-投档比 报湖光校区",
        "question": "贵校在广东投档比是多少？其次分数548（排位73128）报计算机类专业（湖光校区）怎么样？",
        "answer": "您好，可以冲一冲，投档1:1。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "我是新疆文科考生考了380分为6907名，可以报考贵校么",
        "answer": "您好，可以冲一冲少数专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考问题",
        "question": "您好，我是广东历史类考生，高考544分省排16970名。请问如果我选择贵校的网络与新媒体专业且不填服从调剂的话，被录取的可能性大吗?",
        "answer": "您好，录取几率较大。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-老师，广东，529分，排位2.3万，可以稳上汉语言文学专业吗",
        "question": "就是不想被调剂的那种",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-请问美术生综合分492，省排名5625，建议报考贵校视觉传达",
        "question": "请问美术生综合分492，省排名5625，建议报考贵校视觉传达吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广西物化生考生，分数506，位次51579，有国家专项，报考贵校大气科学专业，有机会吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "老师你好 请问498广东考生排名15万有机会被贵校录取吗机会大吗如果可以的话有哪一些专业组可以报考",
        "answer": "您好，可以冲一冲农学类专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "提前批录取投档比是多少 是否设有专业极差",
        "answer": "您好，1:1。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-轮机工程提前批录取",
        "question": "你好，我是广东高考生，物化生，530，轮机工程提前批有机会吗？机会大吗？",
        "answer": "您好，几率较大。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东物化生528，排名101335，有机会报考吗",
        "answer": "您好，可以冲部分专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-是否有机会录取该校",
        "question": "我是广东考生，高考495分排位156533。如果服从调剂的话有机会上该学校吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲少数专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好，广东历史类529，排名两万三千三，被法学专业录取且不被调剂的概率大吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "您好。本人浙江考生总分508位次159995，有希望被新开的经济学专业录取吗？有希望被投档或提档吗？投档比是多少呢？谢谢老师回答",
        "answer": "您好，请谨慎报考。我校1:1投档。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东物化地考生547能不能报考201专业组软件工程专业？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-地方专项",
        "question": "请问广东历史510排位33090地方专项建议报考吗 有什么专业推荐呢",
        "answer": "您好，地方专项政策请提前在网上了解。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-投档比例",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "您好，1:1。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "老师你好，广东496排位155470可以报园林吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-专业",
        "question": "咱们学校信管专业是偏计算机么？学的计算机课程内容是什么？",
        "answer": "您好，属于计算机学院专业，具体内容请登录该学院网站了解。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东物理方向543分全省排名79991有机会报考贵校的政治学与行政学吗",
        "answer": "您好，可以的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-实习，就业优惠政策",
        "question": "是否有实习或就业方面的优惠政策？（包括但不限于与优秀企业的定向实习机会） 学校有什么推荐的专业？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-志愿填报",
        "question": "你好，广东高考物理类总分555排位64337可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "您好，专业均可填报。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东物化生486，能录取吗？贵校的提档比例是多少？",
        "question": "广东物化生486，能录取吗？贵校的提档比例是多少？",
        "answer": "您好，可以冲一冲农学类专业。1:1投档。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-转专业政策",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "您好，转专业问题请咨询我校教务部网页。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好，今年贵校的提档比多少？ 物理541 排名82860 可以去到哪些好专业？",
        "answer": "您好，1:1.相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东美术生",
        "question": "广东美术排名5643有机会报该校的环境设计吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "您好，1:1。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东",
        "question": "广东物理461，排位217987，不挑专业，有希望进入贵校吗，任何专业都行",
        "answer": "您好，较难，可以冲一冲农学类专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "老师您好，广东考生，518排位118981，可以报考贵校的电气自动化吗",
        "answer": "您好，较难，建议考虑其他专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "老师您好，请问广东历史类考生525分，排位25158可以报贵校汉语言文学、会计学、财务管理专业吗？谢谢。",
        "answer": "您好，都可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好，请问广东物化政考生排位156925报考本科专业录取机会大吗（不考虑中外合作办学），谢谢",
        "answer": "您好，有难度，可以冲一冲农学类专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-提前批报考",
        "question": "老师您好，安徽考生498分排位128758，请问报考贵校航海类提前批有机会吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "您好！请问广西物化地511分位次48596报考贵校海洋科学专业录取可能性大吗？",
        "answer": "您好，可以冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "您好，广东物化地528分，省排名十万零一千，能进贵校202专业组吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考咨询",
        "question": "物化生516有希望报考贵校的水生动物医学或生物科学专业吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考咨询",
        "question": "贵校在专业分配的时候遵循的是分数优先、专业优先还是专业级差？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-你好，请问广东历生政考生排位四万八千服从调剂的话录取概率大吗",
        "question": "你好",
        "answer": "您好，请谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-能不能报考贵校",
        "question": "你好 我是体育生想报考贵校的体育教育 短信排名5025 一分一段排名4152 能不能报",
        "answer": "您好，可以冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-科目",
        "question": "请问该校的农学的选科要求强制物化生，还是物化就行，广东508排133509可以有机会吗？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-色弱是否可以报本航海提前批",
        "question": "孩子色弱是否可以报本校航海提前批吗？",
        "answer": "您好，该专业是有具体身体要求的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "老师您好，我是广东考生538排位86264，可以报考贵校的电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报经济与金融专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "您好，可以冲。服从调剂出档不会退档。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-你好！物化生 高考成绩508分，位次134376可以报考吗",
        "question": "你好！物化生 高考成绩508分，位次134376可以报考吗",
        "answer": "您好，个别专业可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东物化生537 排位88267能上电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲。湛江/阳江校区均有该专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业政策怎样",
        "answer": "您好，具体可登录我校教务部网页咨询查看。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-转专业",
        "question": "学校能否转专业，转专业的比例是多少？什么时候可以转专业？",
        "answer": "您好，可以转。具体可登录我校教务部网页咨询。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "四川，理科，549分，位次71745名，报考贵校的动物医学希望大吗",
        "answer": "您好，可以冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-法学",
        "question": "报读法学专业 86000排位会被录取吗？",
        "answer": "您好，可以考虑冲一冲，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-安徽2023录取情况",
        "question": "您好，贵校2023年轮机工程（海上）专业在安徽省录取的最低位次是多少?",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东海洋大学预科班",
        "question": "本人高考464，广东学籍，湖南户籍在广东参加高考可以报考该校的少数民族预科班吗？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-开学时间",
        "question": "贵校何时开学",
        "answer": "您好，一般在9月上旬，具体时间见录取通知书，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-视力问题",
        "question": "你好，视力大约在4.0左右可以报考生物工程专业吗？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-问题",
        "question": "请问，小语种的考生可以报考写着非英语生谨慎报考的专业吗",
        "answer": "您好，可以的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-你好",
        "question": "你好我是广东考生分数494.排名157735选科物生地可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，这个成绩需谨慎，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-美术生综合分464，排位11330，能录取吗？",
        "question": "文化347，专业232，录取几率大吗？",
        "answer": "您好，这个成绩需谨慎，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东",
        "question": "广东美术生综合分439分，文化350分，专业211分，排名17636，请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "您好，这个成绩谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-艺术类投档总分的意思？",
        "question": "广东省内艺术类招生优先录取投档总分排位在前的考生。想请问这个投档总分是单指文化分，还是文化分和统考的综合分？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "体育综合分510 一分一段5000多 可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "您好，广东物化地考生，分数462，排位21万左右，服从调剂，请问能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，这个成绩需谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "想问一下 如果分数够了院校的最低分数被提档了 然后报的那个专业组里每个专业分数都不够 但是会服从调剂 还会被退档吗",
        "answer": "您好，出档且服从调剂不会退档。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东考生历政地510，排名三万多，有希望报考贵校吗？专业不想是中外合办的话",
        "answer": "您好，个别专业可以冲一冲，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-体育教育（本科）",
        "question": "请问今年体育类专业广东招生计划有吗？",
        "answer": "您好，有的，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "请问广东455分物化组合能被贵校录取吗？如果可以，请给予一些建议。谢谢！",
        "answer": "您好，这合格成绩较难，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-高考",
        "question": "广东物化生，515分，排位122935，请问可以报阳江校区的会计学专业嘛",
        "answer": "您好，结合去年录取情况可以考虑冲一冲，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "我是2024广东物化生考生，高考509分，排位131785名，可以报考本校吗",
        "answer": "您好，个别专业可报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考问题",
        "question": "你好，请问贵校报考有些专业写的非英语语种考生请慎重报考是什么意思？是优先录取英语专业吗？其他语种有录取可能吗",
        "answer": "您好，意思是教学的过程中对英语有要求，其他语种也会录取。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "您好，我是今年广东考生音乐综合分472，排位2608，有望被贵校音乐类专业录取吗？",
        "answer": "您好，这个成绩需谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东物化生529排位100170可以报考贵校电子信息、电气工",
        "question": "广东物化生529排位100170可以报考贵校电子信息、电气工程、通讯工程类专业吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩上述专业有难度，可考虑报考我校其他专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-重庆历史类一万零四百名左右可以上贵校什么专业",
        "question": "重庆历史类贵校今年的招生计划是什么",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东历政地，537，排名19658，上贵校的汉语言文学或法学可以吗？会不会被调剂？",
        "answer": "您好，可以考虑报该专业，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "四川，理科，549分，位次71745名，报考贵校的水生动物医学希望大吗",
        "answer": "您好，可以冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "广东女历史政治生物排名27192，分数521，请问可以报考贵校的秘书学专业吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好，江苏考生，位次97000左右，成绩536，能报考船舶与海洋工程吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东考生物化生503分，排名143144，可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，少数专业可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "531分 排位22012被汉语言文学专业录取概率大吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东物理518,117704名有机会进入贵校吗",
        "answer": "您好，有的，可以报考部分专业，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-投档比",
        "question": "贵校在广东的投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-2024高考报读",
        "question": "您好，贵校要求辨色力正常，算是无色弱要求吗？",
        "answer": "您好，需要具体查看报考专业的要求。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-安徽美术生",
        "question": "综合分514排名3100有机会录取吗 视觉传达不被调剂的可能性大吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-咨询",
        "question": "请问贵校在天津招生投档比例是多少",
        "answer": "1：1您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-投档 报考 校区",
        "question": "投档了且服从调剂会被退档吗？（其他条件也符合） 广东物化生548（排位73128）报计算机科学与技术是否可以？ 湖光校区和阳江校区师资分别如何？",
        "answer": "您好，投档服从不会被退。参考往年，该专业报考需谨慎，我校师资优良，部分教师同时两校区上课。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东美术类488，排位6282，请问有机会冲一冲贵校吗？",
        "answer": "您好，这个成绩需谨慎，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-专业",
        "question": "江西理科考生，35310位次，能报贵校什么专业 船舶类的能报吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-招生咨询",
        "question": "你好我是广东考生分数539.排名85000左右选科物生政可以报考贵校法学吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可考虑冲一冲，注意留意法学专业是否不限选考化学的专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-专业",
        "question": "老师好，江西考生35309位次能报考贵校什么专业",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东物化生，524分/排名107710能报考贵校哪些专业",
        "question": "广东物化生，524分/排名107710能报考贵校哪些专业？例如电子信息科学与技术、电子信息工程等的工学类专业",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东物化政510分，排130400，录取053专业机会大吗？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-关于宿舍条件以及环境方面的问题",
        "question": "您好，请问汉语言/政法类以及会计学这几个专业的宿舍是在哪里呢？基本是几人寝以及学校宿舍晚上是否断电断网",
        "answer": "您好，前两个专业在湖光校区，会计学湖光、阳江均有设置该专业，根据选报专业组来定。其余情况可咨询我校后勤部门。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-你好，",
        "question": "请问一下，有色弱可以报考贵校的轮机工程（陆上）吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-咨询报考",
        "question": "广东2024高考物化生498 排位152134有机会报考贵校吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可考虑冲一冲农学专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-视觉传达",
        "question": "请问 美术生综合分508 位次7163有机会吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩需谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "请问2024届物生政519排名116069可以录取嘛",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-舞蹈",
        "question": "老师好我是甘肃考生 我的文化课成绩 410 特长 216 综合分 475 综合排名 287 可以上贵校嘛",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-汉语言文学专业",
        "question": "2024年物理考生也可以报名213专业组的汉语言文学专业吗",
        "answer": "您好，今年我校该专业不面向物理考生。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-湖南考生录取咨询",
        "question": "老师您好 湖南考生物理方向508 位次79066 有机会被贵校水产动物医学录取吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可考虑稍微冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-招生咨询",
        "question": "你好请问物生政分数539，排名85000左右能报考贵校法学专业吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-历史3w1可以报考法政学院吗",
        "question": "历史排名3W1，法政学院的几率大吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可能有难度。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-美术",
        "question": "美术综合分289.5有机会录取吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-招生",
        "question": "您好，广东物化生501，省排145570有机会进贵校吗，报考海洋类专业有机会吗",
        "answer": "您好，个别专业可以冲一冲，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东省考生普通本科分数525排位25074",
        "question": "1.该分数和排位报贵校的法学专业专业组202有希望吗《选科历生政》 2.请问如果服从调剂，符合招生条件，是否投档后不会被退档",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可冲一冲，如果投档该专业组不会退档。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取问题",
        "question": "若我报考贵校的两个专业组，我因为未达到我报考的第一个专业组最低投档线所以没有被第一个专业组录取，这样会影响我报考的第二个专业组对我的录取吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "老师您好，广东物理省排79000报考计算机科学与技术专业 录取希望大吗？谢谢！",
        "answer": "您好，可以稍微冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东物化地530，排位99483有机会冲贵校的什么专业",
        "answer": "您好，很多专业可以冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考咨询",
        "question": "老师好，北京女孩史地政494分，报考贵校（01）专业组有希望吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-物化生，144106名，能否被210专业组录取",
        "question": "物化生，广东省排144106，2024年能否被210专业组录取？",
        "answer": "您好，相关招生资讯和往年录取情况请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考咨询",
        "question": "老师好，北京女孩史地政494分，报考贵校（01）专业组有希望吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东物理类528可以冲贵校的204或者219专业组吗",
        "question": "广东物理类528可以冲贵校的204或者219专业组吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯和往年录取情况请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-问一下",
        "question": "你好，想问一下广东排名九万六，能够上贵校的电气及其自动化专业吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩需谨慎。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "请问贵校是按分数提档还是按排名提档？选择服从调剂提档后还会被退档嘛？",
        "answer": "您好，服从调剂出档后不会退档。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考咨询视力",
        "question": "广东物化生 512分排位126870，报考贵校航海技术 轮机工程，船舶电气 能否录取，学校体检视力4.1是否合格。在东莞市一般什么医院可以做船员体检。",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-保研",
        "question": "信管有保研资格吗",
        "answer": "您好，我校是具备推免资格的高校。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-对于选课物理的分数是否有要求",
        "question": "物理学科高考未过60是否能报考贵校",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-专业",
        "question": "专业组的222信管专业与207的信管专业有什么区别",
        "answer": "您好，前者在阳江后者在湛江，仅是校区区别。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "请问一下，我是广东省历史类考生，选的是史政地，总分550，省排14500，能上贵校的法学/汉语言/会计吗",
        "answer": "您好，这个成绩都可以冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "福建物理组合536分，排名49065可以上么",
        "answer": "您好，可以冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-调剂",
        "question": "如果调剂后的专业也不够分，会被退档吗？还是到下一个志愿？",
        "answer": "您好，只要服从分配，出档后都不会被退档，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-2024广东物生政考生求助",
        "question": "请问贵校2024年的农学与园林专业招生的选科要求是什么？还有广东物生政考生509分，排位为131775名可不可以报考贵校？有哪些专业可以报？若服从调剂能不能不被退档？",
        "answer": "您好，个别专业可冲一冲，服从调剂一般不会退档，选考科目要求等相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-请问广东物理考生493，排位160776服从调剂能进入贵校吗",
        "question": "请问广东物理考生493，排位160776服从调剂能进入贵校吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可能有一定难度，可考虑少数专业冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-专业疑问",
        "question": "贵校两个校区的电气工程及自动化专业间有什么不同？如师资，考研点",
        "answer": "您好，基本上都是一致的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-冲",
        "question": "排名12w出头，有机会冲一冲贵校的电气类、计算机类、机械类吗？",
        "answer": "您好，上述专业较难，其他专业可以冲一冲，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-专业组",
        "question": "电气与自动化2个不同专业组，有什么区别?录取最低排位也不一样，录取人数也不一样。应该以哪个为标准？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-招生",
        "question": "您好，请问广东物化生考生118686名可以报考贵校食品科学与工程吗？几率多大？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-新生关注",
        "question": "新生入校后宿舍怎么安排",
        "answer": "您好，具体由后勤部门根据学院安排。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-舞蹈类",
        "question": "舞蹈类女生有身高要求限制吗？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "广东排位132896，报该校被录取的概率大吗，可以选择的专业多吗。读该校可以考研吗",
        "answer": "您好，个别专业可以选报，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东考生 选科物化生 499分 排位150328 能报考贵校吗？",
        "answer": "您好，少数专业可以冲一冲，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-动物医学",
        "question": "广东500，排147776要是报考了动物医学，有被退档的可能性吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩不太肯定。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-会计学",
        "question": "想知道物化政520有没有机会上广海的会计学",
        "answer": "您好，可以冲一冲，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-请问贵校在安徽除了提前批次，有普通本科招生计划吗？",
        "question": "提前批次的航海等专业，要求半军事化管理，实际管理内容都有哪些？要求严吗",
        "answer": "您好，我校今年在安徽有普通本科计划。半军事管理问题建议登录学院网页查找联系方式进一步咨询。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "您好，请问广东物化生考生517分排名118686可以报考贵校吗？什么专业？贵校投档比是多少？贵校转专业条件是什么？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可考虑报考我校部分专业。转专业问题请登录学校教务部网页咨询了解。投档比例1:1.相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-提前批",
        "question": "安徽15万名可以考虑提前批吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，提前批最低分457，请参考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好老师，广东物化政女生513分，位次125499能上贵校吗？不会退档？转专业有什么限制？推免比例是多少？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可考虑报考我校部分专业。专业组里选择服从就不会退档。转专业问题请登录学校教务部网页咨询了解。推免比例需要看各学院具体情况而定。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取分数以及转专业相关",
        "question": "您好，本人在广东物理类排名10w，分数526分，请问这个排名分数能够稳上贵校吗（在不要求专业的情况下），以及如果被调剂到不喜欢的专业，是否有机会转专业以及有什么相关要求？谢谢解惑。",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可考虑报考我校部分专业。转专业问题可登录我校教务部网页了解。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "招生办老师你好，我是广东物化生考生外语为日语，分数541排位82521，想报考贵校电气工程及其自动化 还有船舶与海洋工程有机会吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可考虑冲上述专业，船舶与海洋工程机会更大。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "广东考生物理550能报高校的什么专业(有地方专项)，转专业方便吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可考虑报考我校绝大多数专业。转专业问题请登录学校教务部网页了解咨询。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-动物医学",
        "question": "请问贵校的动物医学是水生动物医学吗？",
        "answer": "您好，我校分别开设有上述两个专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "尊敬的老师早上好！请问广东历史类：历政地考生515分，排位30398名，能冲一下贵校社会学，政治学与行政学专业吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可考虑冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-历史类519报考贵校的地方专项的专业可能性大吗？",
        "question": "地方专项",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，如属于地方专项生，这个成绩可考虑冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "广东女历史政治生物排名27192，分数521，请问可以报考贵校的秘书学专业吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可考虑冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "请问广东物化生496，排名154531，填报该校的录取机率如何？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩请谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-电子信息工程专业录取",
        "question": "广东考生，542分，物理类，排位80644，报电子信息工程专业录用机率大吗？谢谢",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可考虑冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东高考物化地541，排位：8万3，录取难度大吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可考虑报考我校大部分专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-电子信息工程录取",
        "question": "542分，物理类，排位80644，报电子信息工程专业录用机率大吗？谢谢",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可冲一冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好老师，本人广东历史类，534，排位20905，　外语是日语，对报考你校汉语言文学（师范）有影响吗？录取机会大吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可考虑报考我校该专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-专业录取机会",
        "question": "您好，广东 物生政522，排名111496，有没有机会报考贵校？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可考虑报考我校，注意留意不限选考化学的专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "广东考生物生地509分132602名能报入土地资源管理吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可考虑冲一冲此专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "广东考生物生地509分132602名能报入城乡规划吗",
        "answer": "您好，我校无此专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-日语考生能报名贵校吗？服装表演专业对于女生身高有要求吗？",
        "question": "如题",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-戏剧影视表演",
        "question": "广东戏剧影视表演排名967有机会吗",
        "answer": "您好，建议参考往年录取情况。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "广东考生（历政地）531，排位22012有机会吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可报考我校。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-大气科学，招生",
        "question": "请问大气科学专业是在广东招65人，还是在全国招65人？",
        "answer": "广东。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考咨询",
        "question": "您好，广东物化生507，省排134843有机会进贵校吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可报考我校少数专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-投档比",
        "question": "该校投档比是多少",
        "answer": "1:1."
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东物理考生510分排位129981冲一下贵校什么专业吗？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取问题",
        "question": "请问广东物理考生510能冲一下海大什么专业吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可报考我校少数专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-请问物化生广东考生排位九万六可以报考吗",
        "question": "选物化生",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可报考我校大部分专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-转专业",
        "question": "你好 转专业有什们要求，名额是多少",
        "answer": "您好，转专业情况请联系我校教务部门或登录该部门网页咨询。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好，物化政考生15930报考该院校希望大吗（不考虑中外合作办学），谢谢",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩报考有难度。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广西物化政491排名6万可以报贵校的英语专业吗",
        "question": "广西物化政491排名6万可以报贵校的英语专业吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可考虑冲一下。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取原则",
        "question": "1你好 我是广东物理类考生519，排位11万6，查看了归去年的录取分，只能够报到食品专业，假如我报考机械专业，档案被投到机械所在的专业组，分不够录取机械，且选的其他专业也不够分，选择服从调剂，是一定会被调剂到该专业组的其他专业吗？（其他条件符合）会不会退档 2.填写了该院校多个专业组...[详细]",
        "answer": "假如报考某专业，档案被投到该专业所在的专业组，分不够录取，且选的其他专业也不够分，选择服从调剂，一定会被调剂到该专业组的其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-老师好！物化生，省排149109，是否可以报考贵校？谢谢！",
        "question": "广东省",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩需谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "物理类515，排名122145能报考吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可报考我校少数专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-专业选择",
        "question": "物化生组合，523分，女生，不擅长理科，兴趣也一般，请问可以报本校的什么专业",
        "answer": "您好，也可报考我校部分文科专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "音乐教育声乐主项多少位次能入贵校？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东美术考生综合分491，排名5759名，想报贵校有没有机会录取？谢谢！",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩需谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-分数",
        "question": "你好老师，想问一下历政地532，排名21808可以上吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可报考我校。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东物化生488，排名16.8w能进本校吗，我更想进机械类，服从调剂",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩报我校有难度。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东历政生514分.省排名30492.报政治学与行政学这个专业录取机会大吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲一下。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-转专业",
        "question": "请问贵校能否转专业？转专业的具体要求？在现专业的成绩上是否有严格的要求？",
        "answer": "您好，转专业具体要求可联系教务部或登录部门网页参考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东物理505可以报考贵校吗",
        "question": "广东物理505可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可报考我校少数专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-咨询",
        "question": "广东物理473排位19万可以冲吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可能无法报考我校。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东物化生483，请问报考贵校有机会吗？",
        "question": "广东物化生483，请问报考贵校有机会吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可能无法报考我校。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-地方专项",
        "question": "请问贵校的地方专项计划是需要农村户口吗？",
        "answer": "地方专项计划可咨询当地教育部门。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东535，物化地，能否上大气科学？",
        "question": "能否上大气科学？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可尝试报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东482分，180834名能报贵校吗，服从调剂会被退档吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可能无法报考我校。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东物化地，535，能上药学吗？",
        "question": "535能被药学录取吗？",
        "answer": "您好，我校为制药工程专业，参考去年录取情况，这个成绩可报考我校。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东物化生530排名99076",
        "question": "这个分数有机会进入贵校学习理工科类的专业吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可报考我校部分理工科专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好，广东历史考生530，排位22543，有机会被贵院法学专业录取吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可尝试报考我校该专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东历政生514分.省排名30492.有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可冲少数专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-地方专项 校区",
        "question": "那个地方专项是定位到哪里工作还是怎么样？还有就是湖光校区和阳江校区的计算机专业有没有什么区别？谢谢您。",
        "answer": "地方专项政策请向当地教育部门咨询。两个校区均为我校办学。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东分数551，排名68617",
        "question": "这个分数可以上贵校的计算机专业吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可冲一下。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-贵州物化生507，位次47174有机会录计算机科学与技术吗？",
        "question": "贵州物化生507，位次47174有机会录计算机科学与技术吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩需谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "物理类101801排名可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可报考部分专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-您好，我海南高考成绩转换分546分",
        "question": "请问我海南高考成绩转换分546分可以报考贵校提前批吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩需谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "请问历史类总分515排位30081能上贵校的所有专业吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可报少数专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-学分制收费",
        "question": "轮机工程或航海工程一学年学分收费大约多少钱",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东考生",
        "question": "历史类502分 排位37481 录取机会大吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩需谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-提前批录取",
        "question": "河南理科提前批轮机工程，航海技术2021至2023的录取分数线是多少",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "贵校生物工程和生物技术有选科要求吗，广东物生地490排位166229有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可能无法报考我校。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东物理528，排名101801",
        "question": "这个分数和排位能进入贵校汉语言文学或者法学专业吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩请谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取线",
        "question": "广东文科488排名4万7请问有机会吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩需谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "您好！物生政 504分，排位141559，有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲少数专业的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-动物医学在四川招生吗",
        "question": "你好，请问贵校动物医学专业今年在四川（理）有招生名额吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-色弱",
        "question": "色弱可报考贵校的农学专业吗",
        "answer": "您好，该专业不招收色盲色弱。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-咨询",
        "question": "您好，我是山东省的考生，综合分478.2，服装表演专业，今年想考入贵校，请问有希望吗？贵校在后期可以转专业吗?要求是什么呢？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，山东省该专业招收成绩文化最低分308，术科最低分249.3，请参考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-咨询",
        "question": "历史25367可以报汉语言文学吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲一下。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-问录取",
        "question": "您好我的成绩500排位148031选科物生地，有机会录取贵校的那些专业，谢谢",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲我校少数专业，但需谨慎。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取及 转专业",
        "question": "今年广东历史513分要上贵校的会计专业机会大吗？如被其他专业录取了可转专业吗？转专业容易吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以考虑冲一下。转专业问题请咨询我校教务部或登录教务部网页了解。每年各学院都有转专业名额。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "历史528 排名23549 可以上贵校吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以报我校。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "114568广东，可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以报我校个别专业的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-贵校的投档比是1比1吗",
        "question": "贵校的投档比是1比1吗",
        "answer": "您好，是的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-湖南物化地选科考生",
        "question": "495分排名94000名有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩请谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好，请问广东物理专业排位在8w也没有机会录取贵校，同时今年招收多少物理考生，这个要在哪里查看，看到了一个表，但是太小了看不清",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以报我校多个专业的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-志愿填报(广东历史类)",
        "question": "您好，请问广东历史类排名26247可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "老师好。历史类考生分数505，排位35899，按地方专项的话，可报贵校吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，请谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "老师好。历史类考生分数505，排位35899，可报贵校吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩请谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-转专业",
        "question": "进入贵校之后可以转专业吗？ 转专业需要达到什么的条件？",
        "answer": "您好，转专业问题可到我校教务部门网页或电话咨询查看。其他相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-能否录取",
        "question": "您好老师 我今年物理类选物化生排位157366 是否有机会被贵校录取 可接受调剂",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩建议谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "湖南艺术生，综合分303.9，专业马林巴，可以报考贵校的音乐学吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东录取",
        "question": "你好，请问广东物理类考生510有希望进贵校吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以报我校部分专业的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-湖南 艺术生",
        "question": "文化403 专业238 可以上贵校吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东历史类497排位40868有机会上贵校吗",
        "question": "广东历史类497排位40868有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩建议谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东考生",
        "question": "老师好，我想问一下音乐教育声乐主项排位在2301有机会被本校录取嘛？谢谢",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-请问广东物化生536分，排名89407，可报贵校什么专业？",
        "question": "请问广东物化生536分，排名89407，可报贵校什么专业？",
        "answer": "您好，这个成绩可以报我校多个专业的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好！广东物理考生533 93505报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以报我校多个专业的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好，物理类498，排名151310，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩请谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东历史",
        "question": "广东历史538排位19368有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以报我校多个专业的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "江西物化生496排名91723，能报贵校吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以考虑冲一下航海类或中外合作办学类专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-专业咨询",
        "question": "您好，能不能对比一下应用化学和材料科学与工程这两个学科，谢谢",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-老师你好，江西，物化地，517分，68126名，报考贵校机会",
        "question": "老师你好，江西，物化地，517分，68126名，报考贵校机会",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以报我校少数专业的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，广东物化政总分496，排名154045，理想专业是动物医学，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩请谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "2024深圳文科历史类考生528分，排位26813，可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-专业",
        "question": "想问问贵校转专业门槛高吗",
        "answer": "您好，请登录我校教务部查看相关问题。其他招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "516 历史类考生29628名 除了报考贵校管理类专业还有其他专业可报吗",
        "answer": "您好，相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-考研",
        "question": "贵校在法学专业有保研资格吗？",
        "answer": "您好，我校是具有推免资格的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "本人历史类考生531分，排名22203，能否报考贵校的法学专业？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-地方专项计划，录取",
        "question": "你好，广东物化生考生520分，排名113754，有报名地方专项计划，可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，我校今年地方专项计划所在专业请谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-能源与动力工程",
        "question": "老师，您好！我是江苏的物化地考生，546/84718。请问报贵校的能源与动力工程被录取的概率有多大？谢谢！",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲一下。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-志愿填报问题",
        "question": "老师您好！请问广东物理类考生，成绩499分，省排名14.6万左右，若报考的话有机会被录取吗？录取后可以转专业吗？谢谢！",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩请谨慎报考。入学后各学院均有转专业机会。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "请问广东物化地523排位109129，能上贵校吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以报我校部分专业的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东物理500分，排位147776，想要报考贵校的动物医学专",
        "question": "我对贵校动物医学专业很感兴趣，贵校今年该专业计划录取人数是175人，而贵校该专业去年最低录取分数是506，最低录取排名是133915，今年广东报考人数增多，我想请问我是否有可能会被该专业录取",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩请谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-文化426，音教综合分501，排位845，音表（器乐）504",
        "question": "文化426，音教综合分501，排位845，音表（器乐）504，排位1276，请问有机会被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲，但需谨慎。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "广东省,物理类, 515分, 排名122168,自动化类或者能源与动力可以报吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩建议谨慎报考上述专业。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取几率",
        "question": "你好请问今年物理组排名100724录取的几率大吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以报我校多个专业的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东物生地",
        "question": "男、总分542，排位81607，想报贵校是否符合条件，可报什么专业？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以报我校多个专业的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-投档与录取",
        "question": "请问普通志愿填报的投档与录取比例是1：1吗？",
        "answer": "您好，是的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-咨询",
        "question": "广东物化生考生 排名166000 总分490 有希望被贵校录取吗？报哪个专业组希望较大（中外专业除外）谢谢！",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩请谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "本人广东体育考生，综合分510，排位在6540，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩建议谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "广东物理122788拉位能报你校生物医学工程",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲动物医学专业，但水生动物医学专业需谨慎报。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-音乐学教育类",
        "question": "请问贵校音乐教育类录取分主副项吗，专业组代码是什么呢",
        "answer": "您好，专业组代码231。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-实习，就业优惠政策",
        "question": "是否有实习或就业方面的优惠政策？（包括但不限于与优秀企业的定向实习机会） 学校有什么推荐的专业？",
        "answer": "您好，就业问题可拨打我校就业科咨询，实习方面各学院均有安排。我校是具有选调生报考资格高校，也是具有推免资格高校。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东物理类539分，排位84811，请问可以报什么专业",
        "question": "今年广东物理类539分，排位84811，请问可以报什么专业？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以报我校多个专业的。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-咨询",
        "question": "服从调剂是专业组里调还是院校的其他专业调？",
        "answer": "专业组里调。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "请问广东考生分数为136305能上该校吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，除个别专业外，建议谨慎报考。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-汉语言文学类报考",
        "question": "我是广东省的考生，今年是历史类526分，省排名2万4千。 请问能进入贵校的汉语言文学吗？或者说中国语言文学类的其他专业？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和我们去年的最低录取分很相近（525），可以考虑冲。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "本人今年广东物理类545分，排位77300，请问有什么好的专业推荐？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以报考我校多个专业的。具体选择请结合个人兴趣进行。相关招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查询。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "理科493分，排名159531可以报考吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-咨询",
        "question": "广东理科536.能报电气工程及电动化吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，湛江校区该专业建议谨慎报考，阳江校区该专业可以冲。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "广东美术类考生，排位1006，录取机会大吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个排位可以冲的。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东理科536，能录取吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，部分专业这个成绩可以冲的。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-咨询排位",
        "question": "我是广东音乐考生，文化398，萨克斯音乐表演260，综合分524，广东省排位693；音乐教育主项萨克斯247，综合分508，广东省排位672.如果按去年6:4的占比计算，音表549，排名473，音教529，排名679，请问这样参考来报贵校，稳妥吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲的。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-提前批报考",
        "question": "河南理工男474分有希望报考贵校提前批航海技术,轮机工程，船舶电子电气工程这几项吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "福建省选科物化政 总分525 省排名56905 请问有机会录取本校本校吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲的。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "美术综合分504可以录取视传专业吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东美术考生想成为贵校学子",
        "question": "广东美术考生综合分491，排名5793名，美术方面特别有天分，通过了国美、川美、广美、湖美（全国27名）校考，想问问老师，报贵校有没有机会录取？谢谢！",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-安徽 /理科？分数497/请问能上贵大学吗？",
        "question": "有哪些专业可供选择？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲的。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东理科499分150110排位能否报考贵校（服从调剂）",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东播音主持考生",
        "question": "历史类总分419，播音主持统考247，合成总分498，排位549。填报贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好，广东历史考生518，排位28766，报考贵校的法学和政治学与行政学有机会录取吗？贵校今年是否扩招？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，法学需谨慎、政治学可以冲。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东历史考生507 排名3万四，报考英语或秘书学专业，有机会录取吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-提前批录取",
        "question": "河南理男428分有希望报考贵校提前批航海技术，轮机工程，船舶电子电器工程这几项吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考咨询",
        "question": "您好，广东理科507分（排位135502），有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲部分专业的。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好，请问广东物理类考生490分有机会吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "物化政总分509，位次132469，请问什么专业合适？目前有几个想报的专业：航海技术、船舶与海洋工程、海洋科学、海洋资源与环境、船舶电子电气工程、海洋技术、港口航道与海岸工程；请问有机会吗？",
        "answer": "您好，具体参见广东海洋大学招生网“历年数据”和“政策法规”中的招生章程，以及招生计划。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-转专业",
        "question": "贵校转专业是否可以转到任意专业",
        "answer": "具体可以登录我校教务部网站了解。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-投档比",
        "question": "贵校对重庆的投档比为多少",
        "answer": "1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-询问录取问题",
        "question": "广东24届美术生术科分216，文化分480，综合分510，有望录取贵校吗",
        "answer": "您好，参考去年最低分录取情况（510分），这个成绩可以冲的。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-有关学校录取",
        "question": "历史类考生507 排位34000多 可以报考吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-请问学校收日语生入学后可以学日语做公共外语课吗",
        "question": "请问学校收日语生入学后可以学日语做公共外语课吗",
        "answer": "您好，我校无日语公共教学，外国语学院有日语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-动物医学",
        "question": "广东物化地514 排名12万 能稳进吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩冲部分专业有希望。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-物理类考生483排名177524",
        "question": "有机会报考广东海洋吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东海洋大学",
        "question": "广东考生美术术科224，文化346，总分454有机会录取上吗？哪个专业的投档分数较低？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考我校。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-高考报考",
        "question": "我是2024广东省考生，今年成绩522，排名是111657，今年有意报考贵校，您看有希望吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，除个别专业外，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东考生美术术科224，文化346，总分454有机会录取上吗？哪个专业的投档分数较低？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考我校。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东省历史类528想上法学",
        "question": "广东历史类528排位23696可以上法学专业吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲的。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-播音与主持专业",
        "question": "历史类总分356，专业222，合成总分436 排位1671，报贵校录取几率大吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "物理类508分省排134082选择英语专业有机会吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东高考报考",
        "question": "您好！物理类分数494排名158746能不能报考贵校",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "体育生上线 综合分522 排位5100有机会报贵校体教吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲的。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "你好！广东历政生考生分数533，位次21240，想报考贵校的汉语言文学专业，录取机会大吗？另外，贵校的汉语言文学专业是非师范类的吗？",
        "answer": "您好，我校专业均为非师范类。参考去年录取情况，这个成绩可以冲的。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-专业 录取几率 转专业",
        "question": "您好，我是今年广东考生。本人分数510，排位131,225。有机会报取贵校哪些专业呢？若需要转专业又有哪些限制呢？",
        "answer": "您好，具体参见广东海洋大学招生网“历年数据”和“政策法规”中的招生章程，如无特别说明，表示对身体条件无要求。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-关于录取",
        "question": "物理生物政治的选课，排名在广东省八万多有机会录取吗",
        "answer": "您好，除个别专业外，参考去年录取情况，这个成绩有机会的。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东物化地组合，分数513位次125644能否录取到贵校的交通运输专业呢？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲，但还是需谨慎。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报名录取",
        "question": "老师好！广东省物化地，英语，528分省排101218，请问有希望上贵校的自动化、通信工程专业吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "湖北理科430有机会吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况（最低分523），这个成绩谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "你好，请问物理类544分可以报计算机类的专业吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取电气工程及其自动",
        "question": "当前，广东省排名97128，有机会报到这个专业吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，湛江校区该专业建议谨慎报考，阳江校区该专业有机会冲一冲。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东历史类483排名50656有机会报考贵校吗",
        "question": "广东历史类483排名50656有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-专业培养方案",
        "question": "请问哪里可以查询你们的专业培养方案",
        "answer": "您好，建议登录学校主页机构设置分别点击各学院网页查看。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东艺术生",
        "question": "【广东省教育考试院】姓名：陈莞熙，考生号：*。历史类总分473，排位：本科57868，专科57876。美术与设计类合成总分495，排位：本科5008，专科5008。",
        "answer": "您好，具体参见广东海洋大学招生网“历年数据”和“政策法规”中的招生章程。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-高考报考",
        "question": "广东物理类总分507分，省排135427名，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，除个别专业外，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-食品类",
        "question": "省排101633，想报考食品工程与科学，这个专业宿舍环境如何，有早晚自习吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲的。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-我是体育生，体育类合成总分518分广东体育类本科排位5619",
        "question": "望贵校参考下我的成绩，报考第一志愿，是否可以录取 我是体育生，体育类合成总分518分广东体育类本科排位5619",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "您好，河南省理科516分排名122158请问有机会上贵校吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，普通专业这个成绩可以冲，但建议谨慎报考；航海类提前批机会相对大一些。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "您好！广东历史考生总分517，省排位29301，有机会报考贵校的日语专业吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲的。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广西高考报考",
        "question": "您好，请问今年高考516分，广西区内排位44813，有机会报上贵校的大气科学专业吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩可以冲。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-咨询",
        "question": "您好，24年广东省物理类排位16万有希望报考贵校吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东考生选科政史地成绩488排名四万七多请问可以上贵校吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，这个成绩和排位，建议谨慎报考。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-高考报考",
        "question": "您好，请问广东物理考生总分517，省排位118566可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，有机会冲部分专业。具体参考广东海洋大学招生网“历年数据”。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取批次",
        "question": "请问有提前批次吗",
        "answer": "您好，我校有提前批次。具体参见广东海洋大学招生网的招生章程和招生计划。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广州市物理类500分有机会上贵校吗",
        "question": "录取",
        "answer": "您好，个别专业有机会冲。具体建议参考广东海洋大学招生网“历年数据”。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-分数448排名242463能上贵校吗",
        "question": "分数448排名242463能上贵校吗",
        "answer": "您好，请具体参见广东海洋大学招生网“历年数据”。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "您好，福建省物理类462，排101592有机会上贵校吗？",
        "answer": "您好，去年我校在福建的最低录取分是511，中外合作办学专业最低分489，建议参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-高考报考",
        "question": "广东历史考生502，省排名37760，有机会报考贵校汉语言文学专业吗？",
        "answer": "您好，去年该专业在广东录取最低分525分，最低排位25817。建议参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-航海技术",
        "question": "航海技术专业视力要提前体检 还是入校时体检 支不支持视力矫正手术",
        "answer": "您好，入校前后均要体检，视力对裸眼视力和矫正视力均有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-报考",
        "question": "重庆503排名59024有机会录上吗",
        "answer": "您好，根据往年情况可以冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-毕业要求",
        "question": "贵校毕业要求是否要求英语四六级？高考学的是日语，能否以日语四六级代替？",
        "answer": "您好，我校当前毕业对外语水平无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-文科生可以报考",
        "question": "河北文科生可以报考大气科学吗",
        "answer": "您好，本专业只招物理类/理科类哈。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-日语",
        "question": "贵校的公共外语有日语吗",
        "answer": "您好，我校公共外语为英语，外国语学院开设有日语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "您好，我今年预估排名在125000左右，可以考虑报考贵校的财务管理或者经济学吗？",
        "answer": "您好，参照往年录取情况可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取概率",
        "question": "老师好，我是云南美术生我的专业分是266，文化分是理科364，请问有机会能录到贵校吗",
        "answer": "您好，具体参见广东海洋大学招生网“历年数据”。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好，目前我校只有中外合作办学的两个专业涉及俄语教学。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-体育生服从调剂",
        "question": "体育生504能上贵校什么专业",
        "answer": " 您好，具体参见广东海洋大学招生网“历年数据”了解往年分数线。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-提前批",
        "question": "您好！请问贵校提前批报考填志愿需要什么条件吗？",
        "answer": "您好，具体参见广东海洋大学招生网中的招生章程和招生计划，查看选考科目和身体条件要求。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-戏剧影视表演",
        "question": "该校是否招收湖南戏剧影视表演艺考生？ 预计对口招收湖南此类艺考生多少人？ 湖南物理类戏剧影视表演艺考生填报此专业大概需要多少分?",
        "answer": " 我校有表演专业，有关招生计划详见湖南省招生部门公布的数据，具体参见广东海洋大学招生网“历年数据”和“政策法规”中的招生章程，相关专业如无特别说明，均属于招生范围。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取（广东海洋大学）",
        "question": "请问贵校服表专业去年在湖南综合分录取分数线是多少？身体有哪些要求？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-湖南",
        "question": "您好，贵校湖南文科生招生计划是多少啊？",
        "answer": "您好，今年湖南文科生计划招13人。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-航海技术专业视力问题",
        "question": "学校要求裸眼视力在4.7或以上，是入学时检查吗？如果仅有4.5，以后矫正行吗？",
        "answer": "裸眼视力4.6以上或双眼裸眼视力4.0以上、且矫正视力4.6以上。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-往年平均录取分数",
        "question": "此专业往年平均录取分数",
        "answer": "您好，历年招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众查询。谢谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-老师，贵校的音乐学是不是只能声乐教育的成绩才能填报？",
        "question": "老师，我们有音表（器乐），音表（声乐）和音教（器乐）的成绩，贵校的音乐学招的是声乐主项的学生，我们能不能填报？还是只能音教（声乐）的学生才可以填报？",
        "answer": "您好，招生简章如无特别要求均可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-投档比例",
        "question": "请问贵校今年广东投档比例估计是多少，在哪里可以查询到往年投档比例？",
        "answer": "您好，投档比例都是1:1的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "请问湖北文科520分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "参考去年在湖北省文科平均最低分519.5，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-招生",
        "question": "今年在河南省招文科生么",
        "answer": "不好意思，我校今年在河南省不招文科生，感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-广东音乐生",
        "question": "综合分433可以考虑该院校音乐学吗？",
        "answer": "我校2023年音乐在广东此专业招生最低分为500分，请结合参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-湖南录取",
        "question": "该院校在湖南省是一本，然后我想请问的就是说，在2023年，该校在湖南省内录取的同学的分数段，以及在湖南省的排名有哪些，是否可以进行转专业？如果被调剂到其他专业的话",
        "answer": "您好，相关招生数据和资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号查看。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-专业",
        "question": "想问问这里的转专业政策是什么",
        "answer": "您好。转专业的资讯请登录学校教务处网站了解https://jwc.gdou.edu.cn/。更多招生资讯请登陆广东海洋大学招生网（https://zsjy.gdou.edu.cn/）或“广东海洋大学招生办公室”微信公众号。谢谢您的咨询。祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-录取",
        "question": "广东体育生文化400，专业231，综合分506，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "您好，参考我校去年体育类专业最低投档分508分，可以考虑今年报考我校。具体招生情况可到我校招生网查询，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-老师好，高中学的大提琴，请问能填报贵校的音乐学专业吗？",
        "question": "老师好，高中学的大提琴，查学校音乐学专业介绍里面器乐无大提琴，请问能填报贵校的音乐学专业吗？如果可以报，有幸录取的话，到时候课程里面会有大提琴课程的安排吗？",
        "answer": "您好，根据我校2024年艺术类招生和术科考试方式，大提琴属于招考方向，学校里会有对应专业的老师教授，具体课程安排需要根据学院教学任务确定。"
    },
    {
        "schoolName": "广东海洋大学",
        "title": "广东海洋大学-曾患癫痫是否会影响录取",
        "question": "曾患癫痫，目前服药控制很好，这个不会影响录取吧",
        "answer": "您好，具体可参考我校各专业2024年体检要求，如无特殊要求，均可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州医科大学",
        "title": "广州医科大学-录取",
        "question": "广东物化政，省排四万三左右，有望被中西医结合录取吗？",
        "answer": "您好！我校临床医学专业2023年广东省录取最低分为578，最低排位45183，供您参考。详情见我校本科招生网：https://zs.gzhmu.edu.cn/。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "广州医科大学",
        "title": "广州医科大学-录取",
        "question": "老师你好，请问广东物理549排名大概76000有望报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年广东省普通类(物理）出档最低排位54877，各专业详细录取分数可登录我校本科招生网查看。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "广州医科大学",
        "title": "广州医科大学-护理学录取最低位次24年",
        "question": "请问历史536分 2w名能报护理学吗",
        "answer": "我校2023年普通类（历史）护理学最低录取排位为15052名，仅供参考，可登录我校本科招生网查看各专业往年录取分数。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "广州医科大学",
        "title": "广州医科大学-录取",
        "question": "广西物化生640分排名1435，报贵校临床医学有机会被录取吗",
        "answer": "您好！2023年我校临床医学专业在广西的最低录取分数为623分高出省控线148分，仅供参考。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "广州医科大学",
        "title": "广州医科大学-录取和退档",
        "question": "你好，甘肃历史类考生总分525，位次5544，是否有被录取的可能？麻烦问一下被录取后服从调剂是否有退档的风险？是否可以转专业，有什么要求或限制吗？是否可以修双学位，谢谢您。",
        "answer": "您好！我校2024年在甘肃省无普通类（历史）招生计划。报考我校且服从调剂的考生，不会被退档。可以转专业，详情可登陆我校教务处网址查询。"
    },
    {
        "schoolName": "广州医科大学",
        "title": "广州医科大学-口腔医学",
        "question": "物化生省排24123可以冲口腔医学吗？",
        "answer": "考生您好！去年我校口腔医学的最低分为611分，最低排位为19645，供您参考，可以斟酌尝试一下，加油！"
    },
    {
        "schoolName": "广州医科大学",
        "title": "广州医科大学-临床医学疑问",
        "question": "河南考生612分，为此16488，能被临床医学录取吗",
        "answer": "您好！去年我校临床医学专业在河南省的录取最低分为600分，高出本科线86分，供您参考。可斟酌尝试报考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "广州医科大学",
        "title": "广州医科大学-2024录取",
        "question": "广东历史生511 排名32462有机会进贵校吗",
        "answer": "您好！去年我校广东省普通历史类的最低录取分数为546，最低录取排名为16578，供您参考，可斟酌尝试报考。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "广州医科大学",
        "title": "广州医科大学-招生",
        "question": "辽宁物生政 419分 排名92821 能报考贵校吗",
        "answer": "您好！我校今年在辽宁暂无招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "广州医科大学",
        "title": "广州医科大学-录取",
        "question": "投档比多少 有无专业级差",
        "answer": "您好！我校为1：1投档，无专业极差。"
    },
    {
        "schoolName": "广州医科大学",
        "title": "广州医科大学-招生计划",
        "question": "广东物理线计划招生多少？转专业的要求是什么？",
        "answer": "您好！我校2024年广东省物理类招生计划为1742人。每年转专业要求可能会有所不同，详情可登录我校教务网站查询。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "广东医科大学",
        "title": "广东医科大学-请问贵校口腔医学专业对考生视力有要求吗？",
        "question": "一旦被贵校录取，服从调剂会退档吗",
        "answer": "你好，口腔医学专业等医学类专业色盲色弱不能报考。广东为1:1投档，达到专业组最低提档线，符合身体特征条件，且服从调剂，不会被退档，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东医科大学",
        "title": "广东医科大学-请问贵校口腔医学专业对考生视力有要求吗？",
        "question": "近视多少度不可以报，投档比是1:1吗",
        "answer": "你好，上一条已经回复了，如果高度近视，矫正视力还超过800度的话，不适宜报考医学类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州中医药大学",
        "title": "广州中医药大学-应用心理学专业",
        "question": "请问贵校应用心理学专业需要学习医学知识吗？湖南物化地考生566分，排名30378能上这个专业分数线吗",
        "answer": "同学，你好！可关注“广州中医药大学招生办”微信公众号，了解我校应用心理专业介绍，参考我校近几年心理学专业录取排位、分数及招生计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州中医药大学",
        "title": "广州中医药大学-广西考生",
        "question": "1.选科物化生，广西考生381省排名152079报口腔医学专业录取机会大吗？2.口腔医学专业宿舍环境是否上床下桌？3.口腔医学专业宿舍是否有空调和独立卫生间？4.贵校位置交通是否方便？5.口腔医学专业是否能专升本？6.该校投档比是多少？（广西中医药大学）",
        "answer": "考生，你好！我这边是广州中医药大学哦，我们学校没有开设口腔医学专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州中医药大学",
        "title": "广州中医药大学-福建物化生咨询",
        "question": "老师你好！请问今年福建588，位次20821能上贵校的生物医药工程专业吗？",
        "answer": "同学，你好！ 我们学校没有生物医药工程专业哦，欢迎报考中药学院、基础医学院相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州中医药大学",
        "title": "广州中医药大学-体育教育（本科）",
        "question": "体育教育（本科）近三年广东省排名及录取分数线",
        "answer": "考生，你好！请关注“广州中医药大学招生办”公众号，点击“招生信息”-“往年录取分数”即可查询近三年排名、录取分数线哦。"
    },
    {
        "schoolName": "广州中医药大学",
        "title": "广州中医药大学-不选化学能学中医学吗？",
        "question": "不选化学能学中医学么？",
        "answer": "同学，你好！今年选科包含“物理+化学”才能报考中医学专业哦。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "本人物理考生506分，排位137826，报考广东药科大学的护理学专业有希望吗？",
        "answer": "你好！只能说冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-江西物化生组合 500分",
        "question": "可以报考该校什么专业？",
        "answer": "你好！请看我校招生网zsb.gdpu.edu.cn，或官方微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-报考",
        "question": "老师，你好！我想问一下，如果服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "不会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-转专业政策",
        "question": "咨询下贵校的转专业政策，要达到什么标准才能转专业？医学技术类可以转到医学类专业吗？",
        "answer": "你好！请看我校招生网zsb.gdpu.edu.cn，或官方微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "你好！请看我校招生网zsb.gdpu.edu.cn，或官方微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-农村卫生专项",
        "question": "你好，请问广东物理普通类物化生455，排名230238，能否报考贵校的农村卫生专项",
        "answer": "你好！请看我校招生网zsb.gdpu.edu.cn，或官方微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-老师你好，我是江西物化政考生510分有机会被你们护理专业录不",
        "question": "我是江西物化政考生510分有机会被你们护理专业录取不",
        "answer": "你好！请看我校招生网zsb.gdpu.edu.cn，或官方微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-广东文科生",
        "question": "排名四万一千七请问可以报考公共事务管理专业么",
        "answer": "你好！请看我校招生网zsb.gdpu.edu.cn，或官方微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-批次",
        "question": "贵校是属于一本还是二本",
        "answer": "广东不分一二本。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东历史类考生492排名，44063。在不考虑中外合作及国际班的情况之下，是否有望被贵校录取？被专业组207的录取概率大不大？",
        "answer": "你好！请看我校招生网zsb.gdpu.edu.cn，或官方微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-校区",
        "question": "数字媒体技术专业到底是在中山校区还是广州校区？",
        "answer": "中山，请看我校招生网zsb.gdpu.edu.cn，或官方微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-今年548物理类，排名7万2，有希望被贵校临床医学卫生卫生定",
        "question": "如题",
        "answer": "你好！请看我校招生网zsb.gdpu.edu.cn，或官方微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-请问贵校卫生定向生体检上除色盲色弱以及视力外的要求，还有什么",
        "question": "同标题问",
        "answer": "你好！请看我校招生网zsb.gdpu.edu.cn，或官方微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-。",
        "question": "贵校有招生招不满的情况吗",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-公共事业管理可否转专业至临床医学？",
        "question": "老师您好，我是来自广东的一名考生，选科为物化生，今年高考成绩为504，省排位为141703，贵校去年的公共事业管理专业与我的成绩与排位相近，我想请问如若我成功被该专业录取，可否之后转专业至临床医学？条件和要求是什么？",
        "answer": "你好！请看我校招生网zsb.gdpu.edu.cn，或官方微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-中医学",
        "question": "中医学是以后的常驻学科吗？",
        "answer": "你好！请看我校招生网zsb.gdpu.edu.cn，或官方微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-专业组107提前批分数线",
        "question": "专业组107提前批分数线是多少",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "分数526 排名105648 报考贵校202的生物制药有希望吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报国际贸易、经济学专业吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-广东考生",
        "question": "本人广东考生 总分490 排位45557 录取概率如何",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "您好，我是今年广东考生，物化生。总分503，排名142799，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取概率",
        "question": "你好本人24届历史考生总分490 排位45557 录取概率如何",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-宿舍",
        "question": "中山校区的宿舍都是4人间吗？教室有空调吗",
        "answer": "你好。是，"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东历政地485，排位48978可以冲一下什么专业",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取，转专业",
        "question": "广东物化生528，排名101335，有机会报考贵校的什么专业？进入大学后想要转专业到口腔专业困难吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。查看往年分数和转专业条例。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "你好老师，请问广东物化政考生513分，位次125499，能进贵吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "新疆单列类理工考生377分，全疆排名4238，有没有希望被贵校的药学专业录取？",
        "answer": "我校没有在新疆招生"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-你好！物理化508分，位次134376可以报考吗？",
        "question": "你好！物理化508分，位次134376可以报考吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-想报考该校",
        "question": "湖北考生516省排17494能报考吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "请问广东考生高考成绩533 ，排位93839可以考上广东药科大学生物科学专业吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-转专业",
        "question": "当完兵回来之后能任选专业吗？",
        "answer": "请咨询39352032."
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东物理类509（选化学，生物）被录取的机会大吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-空调",
        "question": "云浮校区的宿舍是全都有空调吗？",
        "answer": "你好。有的"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-转专业",
        "question": "可以转到不同专业组的专业吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。查看转专业条例。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东省历政生490 排位45630 今年有多大概率可以上这所学校呢 在服从调剂的情况下能上吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-志愿填报",
        "question": "如果我填的专业组里面没有包括中外合作的项目，但是我所填报的专业组所招人数已经满了，我是不是就有概率被调到有包含中外合作项目的专业组呢",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。我校国际班专业单独成组。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "你好 广东考省物理类521 排名112001可以报名录取吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-学校内容咨询",
        "question": "老师您好，专业组205的计算机科学与技术外包特色班是什么什么意思，修得的学位证书与正常修得学业证书一样吗？广东物理类9w有机会上这个专业吗？谢谢老师",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或咨询学院39352536"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-转专业政策",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "老师，你好，我是广东物理类，527分，省排102794，能否进入贵校的卫生检验与检疫",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-报考",
        "question": "您好 广东物理类物化政考生 省排68567 有希望报考贵校药学类专业吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-你好！物化生 高考成绩508分，位次134376可以报考吗",
        "question": "你好！物化生 高考成绩508分，位次134376可以报考吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-转专业",
        "question": "如果录到专业组107有机会转专业吗。容易吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。查看转专业条例。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-专业",
        "question": "老师：你好！请问广东历生政485分，排位48944有机会被贵校录取吗？可以报考哪些专业呢？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-报考咨询",
        "question": "老师，您好，陕西理科，469分省排位650123，请问报靠贵校生物制药被录取希望大么？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-投档比",
        "question": "贵校在云南招生投档比是多少，489排名56801服从调剂有机会被录取吗，进档后会被退档吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。投档1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "湖北考生物理552排名47282报考本校录取机率大么",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-护理学就业",
        "question": "您好，请问护理学招聘就业普遍有身高要求吗？本人女生不足155cm",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-报考",
        "question": "你好，排位120000广东省物理可以报考食品科学与工程吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-转专业",
        "question": "请问如果专业为公共事业管理的，能转专业吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。内含转专业条例。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-广西物化生519，位次43570，能上学校的药学专业吗",
        "question": "2",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "请问历政生491省内排名44655报考贵校被录取机会大吗？专业组206有什么选科要求吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数及具体选考要求。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东物理类534分排位91998有机会上吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-专业组咨询",
        "question": "老师您好！专业组207今年物理类可以报考吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-有关转专业政策",
        "question": "您好，麻烦咨询一下本校哪些专业组有资格转到限制性专业，大学生入伍返校后可以转至临床医学专业吗，谢谢",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或咨询39352032教务处。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少呢",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-投档比",
        "question": "投档比",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-广东物生地，494，排位158543请问有机会录取吗",
        "question": "广东物生地，494，排位158543请问有机会录取吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-物生地能报本校护理学吗",
        "question": "物生地能报本校护理学吗",
        "answer": "不能。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-广西考生，女 物化生组合，525分，位次39424",
        "question": "报考贵校的生物医学工程有希望吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东考生物化生503分，排名143144，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-报考",
        "question": "贵校投档比是多少？有没有专业级差？",
        "answer": "1：1.无级差"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广州物化生532，排95380，有机会报广州校区的药学吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "云南省489排名56801服从调剂有机会被录取吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-专业",
        "question": "贵校有哪些医学类专业是物生地可以报考的",
        "answer": "你好，没有。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东546排75541报药学和医学检验技术被录取的概率如何",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "老师贵校去年出现工商管理和公共事业管理两个专业征集志愿的情况，广东物理444可否尝试第一志愿报这两个志愿并服从调剂？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-招生咨询",
        "question": "请问贵校招生投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-投档问题",
        "question": "两个问题，卫生专项是一比一投档吗，定向地区待遇有什么不同？",
        "answer": "是。待遇问题建议咨询当地卫健局。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "物理类 513分排名124856 报贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-专业",
        "question": "老师您好，想问一下贵校今年有开设208专业组吗？就是物流管理，电子商务经济学等9个专业的那组",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-专业录取",
        "question": "请问贵校今年新增的专业 录取对象是否面向全国 或者说有什么条件吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东省历史类考生分数506，排位35497报考本校希望大吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-历史类496排位41763可以上本校吗",
        "question": "历史类496排位41763，服从调剂可以上本校吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取，英语专业",
        "question": "请问521物理类，广东省内考生，排名113324，能上贵校吗？还有我想问下英语专业是在广州大学城校区吗，存不存在该英语专业在大学四年期间搬校区的情况？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-广东史政地考生58008排名473分有机会不考贵校吗",
        "question": "广东史政地考生58008排名473分有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东考生549，排位71412能被药学录取吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-广东物化生，9w名，有机会报考贵校计算机（外包班）吗",
        "question": "广东物化生，9w名，有机会报考贵校计算机（外包班）吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "物化生533广东排位94781有机会进入贵校中药学吗？另外，学习中药学能否在将来走研究？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-转专业",
        "question": "贵校转专业需要满足什么条件?是否有限制?",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-报考",
        "question": "请问学校的投档比是多少，会出现退挡吗?",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-报考意向",
        "question": "广东历史类 33364 509有机会上吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-贵校专业组202新增的专业考生排名121025能上吗？",
        "question": "若服从调剂是否会被退档？贵校是否能修双学位？对转专业有什么要求吗？贵校的云浮校区能否转专业到广州校区？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东物化政525，排位107082有哪些专业可选",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-广东考生，选科历生政，499分39874名有望进入贵校吗",
        "question": "希望报考208专业组",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-四川",
        "question": "请问贵校提档后（服从调剂）是否会退档？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-报考",
        "question": "广东物理520 114568 色弱，可以报考贵校的康复治疗的专业吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-报考",
        "question": "广东物化生组合509分排位132896，选择的专业多吗？能报提前批吗?报考该校被录取的概率大吗，",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东物化生考生542，排位80451，请问报考贵校的提前批中定向至阳江市阳江市的中医学可能性大不大",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-转专业",
        "question": "贵校转专业难吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-江西515分排名70822有机会进贵校的药学专业吗?",
        "question": "如果说换成录取药物制剂专业会不会概率大一点？如果录取药物制剂专业的话可以跨专业考研到药学专业吗？保研可以跨专业保研到药学专业吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东高考文科486，排名48148有机会被贵校录取吗？今年会扩招吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "物化考生532排位9w5，报化妆品科学与技术可以吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-报考",
        "question": "老师，你好！请问贵校的投档比与调档比？本人广东历史类考生，排名42380，有机会报考本校吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东，历史类，487分排名47788，有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-今年选物生地能报贵校的护理专业吗？",
        "question": "老师：请问今年选物生地能报贵校的护理专业吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-选物生地转专业有选科限制吗？",
        "question": "老师：请问今年选物生地报考健康服务与管理专业，如想转到护理或康复治疗学或药学专业，因没选化学，可以申请转专业吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "陕西物化生466，排名67353，能报生物工程？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-专业",
        "question": "有哪些专业是可以去广州校区的呢",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东省考生542分，排位80451，想报考提前批中的中医学，定向到阳江阳春，请问录取可能性大吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "贵校今年有扩招吗，还是与去年一样持平",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东物化生579分排名15.4万能报吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东考生 选科物化生 499分 排位150328 能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-广东考生",
        "question": "您好，我的今年高考分数514，排位123063-124706，有机会报考贵校的药学专业吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-该校能否转专业？转专业的要求是什么？",
        "question": "该校能否转专业？转专业的要求是什么？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "你好老师，广东物化政女生513分，位次125499能上贵校吗？不会退档？转专业有什么限制？推免比例是多少？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "您好，广东 物生政522，排名111496，有没有机会报考贵校？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东考生物理550能报高校的什么专业(有地方专项)，转专业方便吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-报考和录取",
        "question": "广东省文科生，504排位36473有机会上贵校吗？有什么专业可以冲?什么专业是稳的?求推荐。今年贵校扩招吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "老师您好！广东省历史类考生分数497，排位40646上贵校机率大吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "老师您好！我家孩子历史类（全文）分数497，排位40646，报考贵校机率大吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东498，152024，想选食品科学与工程，有多大机会",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-物理类排名12w进被001药学录取的概率大吗",
        "question": "药学今年扩招，往年的录取情况来看，排名12w被录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-转专业",
        "question": "你好我想问一下贵校转专业有哪些要求呢 是只能在专业组内转还是专业组间也可呢",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-专业报考",
        "question": "河南省，理科523分，全省排名111166，中医学机会大吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-校园",
        "question": "你好，请问不同校区之间有什么区别？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-广东",
        "question": "广东历史政治化学543排名17108可以上吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-卫生专项",
        "question": "广东物化生511，排位129104，可以报卫生专项本科以及专业组205吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "你好，物化政考生15930报考该院校希望大吗（不考虑中外合作办学），谢谢",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东历政生514分.省排名30492.有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-请问物化生广东考生排位九万六可以报考吗",
        "question": "选物化生",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-临床医学专业录取分数",
        "question": "我是海南考生，成绩是644分，省排名5701，想报贵校临床医学专业，请问是有希望？谢谢",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-广东考生",
        "question": "历史类502分 排位37481 录取机会大吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-文科生还可以报考嘛",
        "question": "你好，广东省文科生排名一万五还可以报考哪些专业？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-贵校的提档比例是多少？服从调剂是在同专业组内调剂吗?",
        "question": "服从调剂且满足专业需求是否一定不会被退档？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-物理类排名12w进专业组202的概率大吗",
        "question": "想进202的中药学",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-报考录取",
        "question": "广东历史考生排位42580有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-报考",
        "question": "今年569分排位48129能报的了临床医学吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "你好！广东物理考生533 93505报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-报考。",
        "question": "广东文科488排名4万7请问有机会吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "你好 广东省考生，史政生500省排38700，有希望吗报考贵校哪些专业？服从调剂会有退档风险吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "请问云南理科考生分数482，报贵校能被录取的机率是多大（服从调剂）",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-咨询",
        "question": "贵校今年招收历史类护理学吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-物生地505 13w8 可以冲一下吗",
        "question": "物生地505 13w8 可以冲一下吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "您好，本省的历史考生509分，排名33389名报考本校，被录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-询问",
        "question": "你好 请问英语专业以后可以转到药学专业吗？ 转专业的条件有什么？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取分数",
        "question": "广东物理类491，排名16万+被药科大学录取可能性大吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-广东历史类497排位40868有机会上贵校吗",
        "question": "广东历史类497排位40868有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "老师你好哦。历史类考生，分数505，排位35899.能上贵校吗？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-转专业政策？",
        "question": "请问贵校对于转专业有什么要求？希望有详细一点的回复，谢谢老师",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "请问今年物理类529分排位100000位次报考贵校计算机科学与技术云浮校区录取概率怎样？还有云浮校区宿舍，交通，伙食情况？",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "省内物化生，分数459分，排名221685，报贵校有希望吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-。",
        "question": "广东物理考生502第十四万名有机会进入本校吗",
        "answer": "你好，请查看我校招生网。zsb.gdpu.edu.cn。或者关注广东药科大学微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东高考历史生493 排位43352 有机会上本校吗",
        "answer": "你好，参考往年分数，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "省内考生499分，排名39610，报贵校有希望吗",
        "answer": "你好，参考往年分数，可以大胆报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-江苏物化生581，排名46300，能报临床医学吗？",
        "question": "江苏物化生581，排名46300，能报临床医学吗？",
        "answer": "你好，参考往年分数，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-报考",
        "question": "请问广东省物理排名62893可以报考贵校的哪些专业呢？可以报考临床医学嘛",
        "answer": "你好，请参考往年分数。临床医学希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东高考物理类505分有机会被录取吗",
        "answer": "请提供排位选科等详细信息。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-广东广州历史类考生506分，35233万名上贵校概率？",
        "question": "广东广州历史类考生506分，35233万名，服从调剂，上贵校概率是多少？大概是哪些专业？贵校是否有保研机会？如若没有，学生是否有考研机会？",
        "answer": "你好，参考往年分数，可以大胆报考。我校无保研。研究生问题咨询39352060研究生学院"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-贵校今年哪几门专业是必选化学的？",
        "question": "本人想要报考贵校，物生政528分，排名101801有希望报考哪几类专业",
        "answer": "你好，请看我校官微发布选科要求。物生政选科只可以报考我校物理➕不限制选科的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "您好，江西考生，分数525，排名59621，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，请参考往年分数后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东历史考生499分位次39610.可以报贵校吗？",
        "answer": "你好，请参考往年分数后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "江西男孩，523排名62015，报考贵校有希望吗?",
        "answer": "你好，请参考往年分数后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东物化生563/排名54652能录药学专业吗？",
        "answer": "你好，请参考往年分数后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-订单定向培养医学生问题",
        "question": "阳江考生466分排位210244，报贵校订单定向培养医学生本科专业有希望吗？",
        "answer": "你好，个人觉得希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "广东文科488排名4万7请问有机会吗",
        "answer": "你好，请参考往年分数后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "您好，江西物理，分数525，排名59621，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，请参考往年分数后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "色弱可以报考贵校吗，本人广东排名88837，分数536",
        "answer": "你好，请看我校招生章程，填报无身体要求的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-招生",
        "question": "广州考生533分排名94539，有机会上贵校的中药学科吗？",
        "answer": "你好，请参考往年分数后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-广东",
        "question": "物理类510分可以上吗",
        "answer": "你好，请参考往年分数后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-高考报考",
        "question": "您好，请问广东物理类总分517，省排名118566可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，请参考往年分数后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "请问今年495分，排位4.2w有机会上贵校吗，有什么专业可供选择",
        "answer": "你好，请参考往年分数后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "历史类480省排52858可以录取吗",
        "answer": "你好，请参考往年分数后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "你好，请问广东考生物理类分数529，排名99659有机会被本校录取吗",
        "answer": "你好，请参考往年分数后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-你好，请问贵校中药学有什么选课要求吗？",
        "question": "你好，请问贵校中药学有什么选课要求吗？",
        "answer": "你好，物理➕化学"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-报名",
        "question": "用体育综合分能报名吗",
        "answer": "你好，我校历史类录取分数请参考往年分数线后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-招生报考",
        "question": "老师您好！广东理科507分（135496位），有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，参考往年分数，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-临床医学，麻醉学，医学影像诊断学",
        "question": "请问贵校2024年高考总分数526分，可以报读吗？",
        "answer": "你好，请看我校招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-卫生专项",
        "question": "理科467，位20.8w，可以上贵校地方卫生专项临床吗？",
        "answer": "你好，参考往年分数线。个人感觉希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "你好 请问广东历史类考生483 排名50656有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好。可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-招生",
        "question": "您好，四川考生554有希望报考贵校本科一批吗",
        "answer": "你好。如超过四川一本线30分，可以大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-广州市物理类500分有机会上贵校吗",
        "question": "录取",
        "answer": "你好。请查看我校招生网https://zsb.gdpu.edu.cn，参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-有保研吗？能上什么专业？",
        "question": "现在广东省内排名11万+，能读到贵校的什么专业？后续的考研通过机会多吗？",
        "answer": "你好。请查看我校招生网https://zsb.gdpu.edu.cn，参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-卫生专项",
        "question": "466，208824可以报卫生专项吗？",
        "answer": "你好。请查看我校招生网https://zsb.gdpu.edu.cn，参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "479可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好。请查看我校招生网https://zsb.gdpu.edu.cn，参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-专业录取",
        "question": "您好，我是辽宁省考生，选科物化生，请问贵校的中药制药，药物制剂是首次招生吗？位次是多少有希望录取？",
        "answer": "你好。请查看我校招生网https://zsb.gdpu.edu.cn，参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-卫生专项录取分数",
        "question": "请问今年卫生专项录取多少分起？",
        "answer": "你好。请查看我校招生网https://zsb.gdpu.edu.cn，参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好。请查看我校招生网https://zsb.gdpu.edu.cn，查看招生章程。公共外语为英语，不开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-招生报名",
        "question": "贵校是否采用大类招生",
        "answer": "你好。请查看我校招生网https://zsb.gdpu.edu.cn。我校今年不开设大类招生"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-口腔医学",
        "question": "贵校有没有开设口腔医学专业，往年的录取排位是多少",
        "answer": "你好。请查看我校招生网https://zsb.gdpu.edu.cn，参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-临床医学入读校区",
        "question": "请问贵校临床医学、口腔医学、中医学专业入学后是在大学城校区就读吗？",
        "answer": "你好。请查看我校招生网https://zsb.gdpu.edu.cn。临床医学、口腔医学在大学城校区，中医学在云浮校区。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-录取",
        "question": "投档比多少 有无级差",
        "answer": "你好。请查看我校招生网https://zsb.gdpu.edu.cn，查阅我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "广东药科大学",
        "title": "广东药科大学-康复治疗学专业的选科要求是什么",
        "question": "康复治疗学专业的选科要求是什么",
        "answer": "你好。康复治疗学选课要求为：物理+化学。请看我校招生网：https://zsb.gdpu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-教师专项",
        "question": "有无编制？任职六年期间能否考研考公？薪资待遇如何",
        "answer": "教师专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生",
        "question": "贵校的教师专项小学教育的投档比是多少？",
        "answer": "提档比例"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-关于专业录取问题",
        "question": "你好，我是来自广东的历史考生，位次5300，想要报考贵校人文地理与城乡规划，可能性大吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "question": "开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "answer": "属于成人教育招生，非普高招生。毕业证不是华师普通全日制毕业证书"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-投档与录取",
        "question": "请问地方专项和普通志愿填报的投档与录取比例一样吗？是1：1吗？",
        "answer": "在实行平行志愿投档的省 （区、 市），我校根据各省级招办公布的平行志愿投档规则及生源情况确定招生计划微调方案和调档比例（平行志愿批次填报我校志愿服从调剂，若体检符合我校录取要求，在提档后不退档）。 "
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业难吗？",
        "answer": "我校转专业方案https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/568.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-华南师范大学",
        "question": "在山东的最低录取位次大概是多少？排名23万位次可以冲击贵校的冷门专业吗？",
        "answer": "往年分数参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-色觉异常美术生",
        "question": "文化519排名28124。 综合分527。排位1517。 请问可以报考哪些美术专业或者文化专业，本人为红绿色盲",
        "answer": "体检要求https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/575.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-色觉异常美术生",
        "question": "文化519排名28124。 综合分527。排位527。 请问可以报考哪些美术专业或者文化专业，本人为红绿色盲",
        "answer": "体检要求https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/575.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "你好 新疆普通类文科生529分排名686 可以被录取嘛 能上什么专业 汉语言文学和法学可以吗 谢谢",
        "answer": "往年分数参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-转专业",
        "question": "非师范类专业转到师范类专业的条件是什么？不同校区间可以转专业吗？有什么条件",
        "answer": "我校转专业方案https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/568.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-报考",
        "question": "您好 我是广东省历史类考生 总分590 省排4357 请问，如果想报考贵校的历史类专业，请问录取成功的几率大么？",
        "answer": "请参考我们往年录取分数https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "我是美术生，合成分497，排名4791 有机会被录取吗",
        "answer": "请参考我们往年录取分数https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-关于投档比与是否承诺不退档",
        "question": "请问贵校投档比是否为1：1；考生档案投档后贵校是否承诺不退档",
        "answer": "提档比例"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-校区",
        "question": "请问汕尾校区的毕业证和本校区的毕业证有区别吗",
        "answer": "没有区别"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-调剂",
        "question": "请问若是填服从调剂，那么调剂时只是调到同一个专业组里的其他专业嘛",
        "answer": "若考生服从专业调剂，按考生投档总分从高到低调剂录取到同批次同科类同组别招生计划有空额且符合相关专业录取要求的专业录取（在该省该批次有招生计划的专业才会调剂，不会跨批次跨科类调剂）；"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-转专业和调剂",
        "question": "请问贵校转专业怎么申请和怎么操作？调剂是自选6个专业内调剂还是整个专业组调剂？",
        "answer": "请参考https://zsb.scnu.edu.cn/a/20240624/652.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-调剂",
        "question": "若选择服从调剂，调剂时贵校会打电话与考生协商吗，还是直接由电脑调剂专业",
        "answer": "不会，电脑直接调剂"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-广东省美术生排名四百多可以稳进贵校师范专业吗",
        "question": "广东省美术生排名四百多可以稳进贵校的美术学师范专业吗",
        "answer": "请参考我们往年录取分数https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-提前批",
        "question": "报考学校的师范需要报提前批吗",
        "answer": "我校录取批次安排https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/562.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-教师专项",
        "question": "有无编制？任职六年期间能否考研考公？薪资待遇如何",
        "answer": "教师专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生",
        "question": "贵校的教师专项小学教育的投档比是多少？",
        "answer": "提档比例"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-关于专业录取问题",
        "question": "你好，我是来自广东的历史考生，位次5300，想要报考贵校人文地理与城乡规划，可能性大吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "question": "开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "answer": "属于成人教育招生，非普高招生。毕业证不是华师普通全日制毕业证书"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-投档与录取",
        "question": "请问地方专项和普通志愿填报的投档与录取比例一样吗？是1：1吗？",
        "answer": "在实行平行志愿投档的省 （区、 市），我校根据各省级招办公布的平行志愿投档规则及生源情况确定招生计划微调方案和调档比例（平行志愿批次填报我校志愿服从调剂，若体检符合我校录取要求，在提档后不退档）。 "
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-你好",
        "question": "河北综合438.07 位次3298 报考有希望吗",
        "answer": "请参考我们往年录取分数https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-报考",
        "question": "您好 我是广东省历史类考生 总分589 省排4639 请问，如果想报考贵校，有什么合适的专业推荐吗？ 录取成功的几率大么？",
        "answer": "招生计划请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhaoshengjihua/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-体检问题",
        "question": "色弱+红色误识可以报不招色盲的专业吗",
        "answer": "请咨询医生"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-公费师范生",
        "question": "贵校公费师范生的相关信息在哪里咨询",
        "answer": "教师专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-广东美术专业243文化389综合498排名4697",
        "question": "有希望考进贵校揭阳校区吗，期待回复，谢谢。",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-专业学习课程",
        "question": "物理学专业是学什么的？",
        "answer": "专业介绍https://zsb.scnu.edu.cn/zyjj/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-宿舍条件",
        "question": "想看宿舍条件怎么样",
        "answer": "我校石牌校区是4-8人间，其他校区为4人间"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-专业所在校区",
        "question": "请问贵校专业组201所在的校区是？",
        "answer": "招生情况请参考https://zsb.scnu.edu.cn/a/20240617/647.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-国标生（华南师范学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "舞蹈类所有省份原则上只招中国舞、芭蕾舞、现当代舞舞种"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-贵校中外合办项目专业组230和233的软件工程有什么差异",
        "question": "为什么专业相同，合作学校也差不多，学费差距大",
        "answer": "中外合作的问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/567.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-228专业组",
        "question": "请问228专业组是今年新设的吗，投档位最低是多少，谢谢",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取招生",
        "question": "今年是否缩招",
        "answer": "招生情况请参考https://zsb.scnu.edu.cn/a/20240617/647.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-音乐表演-山东",
        "question": "你好，山东考生，音表综合分492.61，位次1533，有机会报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-专业",
        "question": "老师您好 请问贵校有双修学位政策吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "广东物化生排名18470，报考贵校数学与应用数学（师范）又机会吗？",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-教师专项",
        "question": "有无编制？任职六年期间能否考研考公？薪资待遇如何",
        "answer": "教师专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生",
        "question": "贵校的教师专项小学教育的投档比是多少？",
        "answer": "提档比例"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-关于专业录取问题",
        "question": "你好，我是来自广东的历史考生，位次5300，想要报考贵校人文地理与城乡规划，可能性大吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "question": "开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "answer": "属于成人教育招生，非普高招生。毕业证不是华师普通全日制毕业证书"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-投档与录取",
        "question": "请问地方专项和普通志愿填报的投档与录取比例一样吗？是1：1吗？",
        "answer": "在实行平行志愿投档的省 （区、 市），我校根据各省级招办公布的平行志愿投档规则及生源情况确定招生计划微调方案和调档比例（平行志愿批次填报我校志愿服从调剂，若体检符合我校录取要求，在提档后不退档）。 "
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-学校内容",
        "question": "老师您好 贵校政治思想教育专业2024新生在哪个校区",
        "answer": "石牌校区"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-视力要求",
        "question": "贵校的哪些专业对视力有硬性要求呢",
        "answer": "体检问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/575.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-术科统考成绩是指专业成绩吗？",
        "question": "外省计划，按术科统考成绩从高到低录取，术科统考成绩相同 的，按高考文化成绩 （排位）录取。请问术科统考成绩是指专业成绩吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544，排名6678录取概率大不大",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-排名求问",
        "question": "您好，我是吉林考生，我们省实行新高考改革，我报考了贵校的004组思想政治教育，没有报考其他专业组，我选择服从调剂，如果我没有被该专业组录取，那么会不会把我调剂到其他专业组",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-专业存疑",
        "question": "为什么志愿填报指南里面贵校的通信工程、电子信息工程等专业组是221但是在专业目录里面这两个专业就是在专业组228里面了",
        "answer": "志愿填报指南是2023年的情况"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-历史类总分571排名8418能否通过地方专项进入贵校？",
        "question": "已通过地方专项计划",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "您好！广东考生历史547分，排位15560，提前批教师专项能被录取吗？",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生西藏",
        "question": "请问贵校今年对西藏招生吗",
        "answer": "招生计划请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhaoshengjihua/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-住宿",
        "question": "石牌校区住宿环境，几人一间宿舍，全部都是上床下桌吗？具体怎么样？",
        "answer": "4-8人间"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-历史类录取问题",
        "question": "您好！广东考生历史类总分570，不限专业，有没有希望被贵校录取到",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-广东舞蹈",
        "question": "老师，广东舞蹈表演排名103，成绩523，有机会到贵校学习舞蹈学吗？谢谢😜",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生录取专业问题",
        "question": "老师您好，甘肃考生，看到省教育考试院招生目录中有AE音乐表演（不分器乐种类），马林巴和小军鼓可以报考吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-转专业及保研率",
        "question": "师范类专业转到师范类专业需要降级吗？哪里可以查到贵校各专业的保研率？",
        "answer": "转专业问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/568.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-专业",
        "question": "如果选择当数学教师应该选择什么专业",
        "answer": "数学与应用数学（师范）"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-教师专项",
        "question": "有无编制？任职六年期间能否考研考公？薪资待遇如何",
        "answer": "教师专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生",
        "question": "贵校的教师专项小学教育的投档比是多少？",
        "answer": "提档比例"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-关于专业录取问题",
        "question": "你好，我是来自广东的历史考生，位次5300，想要报考贵校人文地理与城乡规划，可能性大吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "question": "开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "answer": "属于成人教育招生，非普高招生。毕业证不是华师普通全日制毕业证书"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-投档与录取",
        "question": "请问地方专项和普通志愿填报的投档与录取比例一样吗？是1：1吗？",
        "answer": "在实行平行志愿投档的省 （区、 市），我校根据各省级招办公布的平行志愿投档规则及生源情况确定招生计划微调方案和调档比例（平行志愿批次填报我校志愿服从调剂，若体检符合我校录取要求，在提档后不退档）。 "
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "山东考生，文科，613分，排名14789，能报贵校什么专业",
        "answer": "招生计划请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhaoshengjihua/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-广东舞蹈",
        "question": "老师，广东舞蹈表演排名103，成绩523，有机会到贵校学习吗？谢谢😊",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为21的音乐学（师范类）专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-体检要求",
        "question": "请问佛山校区计算机的体检要求是什么？",
        "answer": "体检问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/575.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "提档比例"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-定向教师专项",
        "question": "您好！请问贵校的教师专项定向需要多少分？排位多少？才能报考呢？需要对应户籍吗》",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-英语和英语师范",
        "question": "英语和英语师范分别是不同的专业组吗？若是专业组，那么这两个专业组里面会有哪些专业？在大一会有专业类分流吗？",
        "answer": "招生计划请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhaoshengjihua/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "浙江文科考生642分，位次16800，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-心理学专业报考",
        "question": "2024广东高考 物生政 总分608 排位17166 想报考贵校心理学专业可行吗？ 感谢回复！",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-广东考生",
        "question": "物理类，省内考生，排位22790报贵校教育学师范类有可能录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-华南师范大学",
        "question": "您好，请问一下重庆体育生体育成绩91.5，文化分384有机会上贵校么？",
        "answer": "重庆不招体育生"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-广东考生",
        "question": "物生地考生，排名22794报贵校的教育师范类有希望吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-报考数学专业对单科成绩有要求吗？",
        "question": "报考数学专业对单科成绩有要求吗？",
        "answer": "招生没有单科要求"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-新疆单列类理科分数412位次2338能被贵校录取吗",
        "question": "新疆单列类理科分数412位次2338能被贵校录取吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-山西文史类568，省排1858可以报考吗？",
        "question": "山西文史类568，省排1858可以报考法学吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-教师专项",
        "question": "有无编制？任职六年期间能否考研考公？薪资待遇如何",
        "answer": "教师专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生",
        "question": "贵校的教师专项小学教育的投档比是多少？",
        "answer": "提档比例"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-关于专业录取问题",
        "question": "你好，我是来自广东的历史考生，位次5300，想要报考贵校人文地理与城乡规划，可能性大吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "question": "开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "answer": "属于成人教育招生，非普高招生。毕业证不是华师普通全日制毕业证书"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-投档与录取",
        "question": "请问地方专项和普通志愿填报的投档与录取比例一样吗？是1：1吗？",
        "answer": "在实行平行志愿投档的省 （区、 市），我校根据各省级招办公布的平行志愿投档规则及生源情况确定招生计划微调方案和调档比例（平行志愿批次填报我校志愿服从调剂，若体检符合我校录取要求，在提档后不退档）。 "
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-转专业",
        "question": "请问如果我报了心理学专业可能会被调剂到其他单独编设代码的校区吗？以至于无法转到心理学专业？",
        "answer": "请问如果我报了心理学专业可能会被调剂到其他单独编设代码的校区吗？"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-咨询",
        "question": "人工智能(中外合作办学) 信息管理与信息系统(中外合作办学）软件工程(中外合作办学)学费多少 什么教学模式给予什么学历 学校的a类学科有哪些",
        "answer": "中外合作的问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/567.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-咨询",
        "question": "大数据管理与应用是师范吗 科学教育师范对口的是哪些学科",
        "answer": "大数据管理与应用是师范吗 不是"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-转专业",
        "question": "贵校大一下能够转的专业是一直都包括法学吗，还是说到了一定时间才公布有没有法学",
        "answer": "全校专业都能转"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-就业问题",
        "question": "请问在贵校学习英语师范类专业能否考公？是师范类专业都能考公吗？",
        "answer": "非定向生都可以"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-大学录取",
        "question": "茂名市信宜属于地方专项计划的地方区域吗？",
        "answer": "地方专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生与录取",
        "question": "广东省文科排名5488，分数为584，不读小语种与英语以及地方专项计划，报华师危险吗？",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取概率",
        "question": "广东历史总分601，排名2883，能考进贵校的概率有多大？",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-广东舞蹈",
        "question": "老师，广东舞蹈表演排名103，成绩523，可以进入贵校学习吗？谢谢啦！",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "广东复读生能报考提前批定向师范专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "广东历史类排位8309有机会进入贵校提前批小学教育定向师范专业吗？",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-新疆单列理科分数412位次2338能被贵校录取吗",
        "question": "新疆单列理科分数412位次2338能被贵校录取吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "排位1495，总分528，能报吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-是否有开放学院",
        "question": "有电话说有华南师范大学开放学院 有两个创新班 可以连读还在专升本 真的吗",
        "answer": "那是成人教育，非普高招生"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-投档与录取",
        "question": "1.老师您好，广东政史地575，排位7482，冲刺贵校201专业组，录取概率大吗？ 2.视力不良（眼睛度数600左右），不报视力受限的专业，会影响录取吗？",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-教师专项",
        "question": "有无编制？任职六年期间能否考研考公？薪资待遇如何",
        "answer": "教师专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生",
        "question": "贵校的教师专项小学教育的投档比是多少？",
        "answer": "提档比例"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-关于专业录取问题",
        "question": "你好，我是来自广东的历史考生，位次5300，想要报考贵校人文地理与城乡规划，可能性大吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "question": "开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "answer": "属于成人教育招生，非普高招生。毕业证不是华师普通全日制毕业证书"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-投档与录取",
        "question": "请问地方专项和普通志愿填报的投档与录取比例一样吗？是1：1吗？",
        "answer": "在实行平行志愿投档的省 （区、 市），我校根据各省级招办公布的平行志愿投档规则及生源情况确定招生计划微调方案和调档比例（平行志愿批次填报我校志愿服从调剂，若体检符合我校录取要求，在提档后不退档）。 "
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-汕尾校区",
        "question": "汕尾校区是否同属于华南师范大学211？两者只存在校区不同的区别",
        "answer": "是"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-不同学院之间或者不同校园之间转专业困难吗？",
        "question": "不同学院之间例如从管理学院转到文学院，不同校园之间例如从大学城校园转到石牌校园（不包括汕尾校区）难度大吗？",
        "answer": "转专业问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/568.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-地方专项计划",
        "question": "茂名市信宜属于地方专项计划的地方区域吗？",
        "answer": "地方专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "物理类物化生596省24580能上贵校的物理类师范专业吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-广东 物化生 排位25521 可以报学校的那些专业",
        "question": "你好老师，请问广东 物化生 排位25521 可以报学校的哪些专业录取的可能性比较大",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-有机会录取？",
        "question": "你好！广东广州学生。历史类总分420，排位：本科103591，专科103603。美术与设计类合成总分503，排位：本科3961，专科3961。录取的机会大吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-人力资源管理专业能不能转化学师范专业？高考选科物化生",
        "question": "人力资源管理专业能不能转化学师范专业？高考选科物化生",
        "answer": "转专业问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/568.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-关于贵校法语中外合办",
        "question": "请问可以考国内的研究生吗？保研率怎么样呢？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-204专业组（汕尾校区的金融科技）专业目录里没有是否能报？",
        "question": "官网招生计划中的204专业组（汕尾校区普通类2：金融科技）在专业目录里没有，今年是否有招生如何申报？",
        "answer": "今年招生情况请参考https://zsb.scnu.edu.cn/a/20240617/647.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-关于贵校法语中外合办",
        "question": "请问可以选择不出国吗？不出国的话四年的费用大概是多少呢？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-贵校转专业政策有什么限制吗",
        "question": "转专业有几次机会，有什么要求和限制",
        "answer": "转专业问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/568.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-地方公费师范生",
        "question": "历政生位次15727能报吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-公费师范生",
        "question": "广东地方公费师范生是否需要户籍和三年学籍在同一个地方，户籍清远市是否只能报清远市的地方公费？",
        "answer": "教师专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-华师有自考本科的招生吗？",
        "question": "华师有自考本科的招生吗？",
        "answer": "请咨询自考办020-85211531"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-广东历政地女生省排3341",
        "question": "请问老师，广东历政地女生省排3341，报师范类的有希望吗，是不是师范类本科毕业就可以当老师？保研率有多高？",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-教师专项",
        "question": "有无编制？任职六年期间能否考研考公？薪资待遇如何",
        "answer": "教师专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生",
        "question": "贵校的教师专项小学教育的投档比是多少？",
        "answer": "提档比例"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-关于专业录取问题",
        "question": "你好，我是来自广东的历史考生，位次5300，想要报考贵校人文地理与城乡规划，可能性大吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "question": "开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "answer": "属于成人教育招生，非普高招生。毕业证不是华师普通全日制毕业证书"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-投档与录取",
        "question": "请问地方专项和普通志愿填报的投档与录取比例一样吗？是1：1吗？",
        "answer": "在实行平行志愿投档的省 （区、 市），我校根据各省级招办公布的平行志愿投档规则及生源情况确定招生计划微调方案和调档比例（平行志愿批次填报我校志愿服从调剂，若体检符合我校录取要求，在提档后不退档）。 "
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-问一下教师专项计划",
        "question": "历史类541分推荐报考贵校的教师专项计划吗，专业要报小学教育的",
        "answer": "教师专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-体育生",
        "question": "体育生综合分596，报贵校有希望吗？贵校2023录取分是多少？（其它能看到就体育看不到）",
        "answer": "体育术科统考https://statics.scnu.edu.cn/pics/zsb/2024/0612/1718189241914031.pdf"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-公费师范生",
        "question": "你好，请问户籍和定向区域一定要同一个地方吗？举个例子，就是假设户籍在广东省清远市清城区，如果要选公费师范生的话是一定要定向到广东省清远市清城区才能报吗",
        "answer": "教师专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "2024年，珠海考生，理科588，排名是30932，想报英语师范107，可以报得了吗，还有090也是英语有什么区别吗？还有教育学，教育技术学是学什么的，教育学104，教育科技学069，105有什么区别？",
        "answer": "招生计划请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhaoshengjihua/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-学校问题",
        "question": "你好我想问贵校有高职高专计划吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-报学校",
        "question": "理科556今年可以报考吗",
        "answer": "你好，往年分数可参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-大学录取",
        "question": "地方专项计划是指像茂名市信宜这样的农村普通类物理生519能上贵校吗",
        "answer": "地方专项的问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-华南师范今年的专升本有没有",
        "question": "华南师范今年有专升本吗？还交了2000块钱订学位",
        "answer": "没有。没有收过钱，请报警"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "贵校有协同培养专业吗？有的话多少分",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-河南综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报",
        "question": "河南综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报考本院校吗？",
        "answer": "往年艺术类请参考https://zsb.scnu.edu.cn/a/20240611/642.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-高考录取",
        "question": "老师甘肃舞蹈专业课244 文化课411 综合排名23名 能录取上嘛？",
        "answer": "往年艺术类请参考https://zsb.scnu.edu.cn/a/20240611/642.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-广东物理类571，排名46213有机会进入贵校吗？",
        "question": "可以尝试冲刺贵校的哪些专业呢？",
        "answer": "往年分数可参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-公费师范生调剂问题",
        "question": "如果我报名公费师范生定向到A地但是我分数未达到公费师范生定向到A地的分数线，但是我过了所报的院校的其它定向地点，那么我会被调剂到定向到其它地方的公费师范生吗？还是会顺延到我提前批第二志愿的别的院校的公费师范生？",
        "answer": "我校公费师范生一个专业一个组，不存在组内调剂的问题"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-河南本科一批",
        "question": "河南考生600分，位次在229634-23638附近，可以报考贵校的化学师范吗",
        "answer": "往年分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是不是1：1",
        "answer": "提档比例"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-教师专项",
        "question": "有无编制？任职六年期间能否考研考公？薪资待遇如何",
        "answer": "教师专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生",
        "question": "贵校的教师专项小学教育的投档比是多少？",
        "answer": "提档比例"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-关于专业录取问题",
        "question": "你好，我是来自广东的历史考生，位次5300，想要报考贵校人文地理与城乡规划，可能性大吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "question": "开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "answer": "属于成人教育招生，非普高招生。毕业证不是华师普通全日制毕业证书"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-投档与录取",
        "question": "请问地方专项和普通志愿填报的投档与录取比例一样吗？是1：1吗？",
        "answer": "在实行平行志愿投档的省 （区、 市），我校根据各省级招办公布的平行志愿投档规则及生源情况确定招生计划微调方案和调档比例（平行志愿批次填报我校志愿服从调剂，若体检符合我校录取要求，在提档后不退档）。 "
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-中外合办",
        "question": "你好我想问一下贵校下面是否附属一些自主招生的中外合办院校",
        "answer": "我校中外合作办学只针对广东省招生https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/567.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-汕尾校区的毕业证与本校是一样的吗？",
        "question": "汕尾校区是不同代码，毕业照也是华南师范大学的吗？",
        "answer": "毕业证一样"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-本校招收湖南美术生是否分文理，招收湖南美术生的人数和综合分的",
        "question": "本校招收湖南美术生是否分文理，招收湖南美术生的人数和综合分的计算方式",
        "answer": "不分文理"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-同一个专业组里面的不同专业能否拆开来填报，还是必须合在一起填",
        "question": "同一个专业组里面的不同专业能否拆开来填报，还是必须合在一起填报？ （比如华南师范大学的汉语言文学师范跟英语师范都是专业组201，思想政治教育是专业组203，那么可不可以先报汉语言文学师范，之后报思想政治教育，最后报英语师范呢？还是汉语言文学师范跟英语师范必须紧跟在一起填报，最后...[详细]",
        "answer": "必须按组填报"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-广东历史类588分省排4786上贵校的几率大吗，推荐什么专业",
        "question": "广东历史类588分省排4786上贵校的几率大吗，推荐什么专业？谢谢！！",
        "answer": "你好，往年分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "24届历史考生519，排位27780，请问有望报贵校的地方专项吗",
        "answer": "去年地方专项分数请参考https://statics.scnu.edu.cn/pics/zsb/2024/0623/1719105671159606.pdf"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-地方专项",
        "question": "我是广东考生，报贵校地方专项需要什么条件呢？",
        "answer": "我校地方专项情况https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-湖南美术生",
        "question": "您好，湖南文科美术生，专业231，文化388，有希望上华南师范大学吗",
        "answer": "我校湖南美术去年录取情况https://statics.scnu.edu.cn/pics/zsb/2024/0619/1718773972701812.pdf"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-老师您好，想问一下广东历史568，排名9137可以报考本校嘛",
        "question": "主要是向往文化管理产业方面，感谢解答！",
        "answer": "华师往年的分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/gkcj2023/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-民族班",
        "question": "老师 我想问一下贵校有民族班吗",
        "answer": "没有的"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-定向培养农村教师人才教师专项计划普通类历史总分519可以填吗",
        "question": "如果可以的话选择方向多吗",
        "answer": "去年的分数参考https://statics.scnu.edu.cn/pics/zsb/2024/0623/1719105671524230.pdf"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-公费师范生",
        "question": "公费师范生招湛江市的学生吗？",
        "answer": "教师专项可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-专业组问题",
        "question": "两个不同的专业组都有网络与新媒体专业，请问两个有什么区别吗",
        "answer": "24年情况参考https://zsb.scnu.edu.cn/a/20240617/647.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生",
        "question": "您好，四川考生554有希望报考贵校本科一批吗",
        "answer": "往年分数参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-地方专项",
        "question": "提前批的地方专项未被录取，可以参加普通批次吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-教师专项",
        "question": "有无编制？任职六年期间能否考研考公？薪资待遇如何",
        "answer": "教师专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生",
        "question": "贵校的教师专项小学教育的投档比是多少？",
        "answer": "提档比例"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-关于专业录取问题",
        "question": "你好，我是来自广东的历史考生，位次5300，想要报考贵校人文地理与城乡规划，可能性大吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "question": "开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "answer": "属于成人教育招生，非普高招生。毕业证不是华师普通全日制毕业证书"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-投档与录取",
        "question": "请问地方专项和普通志愿填报的投档与录取比例一样吗？是1：1吗？",
        "answer": "在实行平行志愿投档的省 （区、 市），我校根据各省级招办公布的平行志愿投档规则及生源情况确定招生计划微调方案和调档比例（平行志愿批次填报我校志愿服从调剂，若体检符合我校录取要求，在提档后不退档）。 "
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-美术生",
        "question": "文化成绩435，联考成绩260综合分543排名788有机会入读贵校美术生专业吗？",
        "answer": "去年分数参考https://statics.scnu.edu.cn/pics/zsb/2024/0623/1719105671200317.pdf"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-今年理科录取分数线多少",
        "question": "今年理科最低录取分数线是多少，各专业录取分数线如何",
        "answer": "华师往年的分数参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-广东考生",
        "question": "广东考生，物化生，570分，位次47054，可以报贵校吗？",
        "answer": "华师往年的分数参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-农村定向教师",
        "question": "老师你好 定向到哪个县区考生可以直接挑选吗 小学教育教的科目具体是什么呢",
        "answer": "教师专项参考https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-公费师范生",
        "question": "历史类总分531，排位22300，达到贵校教师专项计划普通类历史519分的要求，填报提前批录取机会大吗？可以冲吗？恳求回复，谢谢！",
        "answer": "去年分数参考https://statics.scnu.edu.cn/pics/zsb/2024/0623/1719105671524230.pdf"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-能报汉语言文学吗",
        "question": "广东省排22000",
        "answer": "华师往年的分数参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-公费师范生",
        "question": "老师，请问534分报考贵校的教师专项计划概率高吗？",
        "answer": "华师往年的分数参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-提前批",
        "question": "色弱单色识别不全可以报提前批学前教育专业吗？",
        "answer": "体检要求请参考https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/575.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-资询",
        "question": "省排位62800，能上贵校么，又是什么专业？",
        "answer": "华师往年的分数参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "您好，我是今年的历史类广东考生，我的排名是6500多，有可能进入贵校吗？",
        "answer": "华师往年的分数参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-提问",
        "question": "你好，我是广东今年历史类考生，历史类省排名10980名，能上贵校的汉语言文学吗？求回答，谢谢",
        "answer": "华师往年的分数参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "您好，我想请问今年在甘肃高考450左右，如果服从调剂，录取的几率大不大？",
        "answer": "华师往年的分数参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-提前批",
        "question": "提前批只有汕尾校区吗？毕业后只能调配到汕尾市吗？",
        "answer": "提前批只有汕尾校区定向师范生。定向生不能转专业"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-公费师范生",
        "question": "贵校公费师范生的报考条件",
        "answer": "教师专项https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-2024广东音乐生招生情况",
        "question": "招生计划",
        "answer": "广东艺体类招生计划https://statics.scnu.edu.cn/pics/zsb/2024/0619/1718787176729370.pdf"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-教师专项",
        "question": "有无编制？任职六年期间能否考研考公？薪资待遇如何",
        "answer": "教师专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生",
        "question": "贵校的教师专项小学教育的投档比是多少？",
        "answer": "提档比例"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-关于专业录取问题",
        "question": "你好，我是来自广东的历史考生，位次5300，想要报考贵校人文地理与城乡规划，可能性大吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "question": "开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "answer": "属于成人教育招生，非普高招生。毕业证不是华师普通全日制毕业证书"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-投档与录取",
        "question": "请问地方专项和普通志愿填报的投档与录取比例一样吗？是1：1吗？",
        "answer": "在实行平行志愿投档的省 （区、 市），我校根据各省级招办公布的平行志愿投档规则及生源情况确定招生计划微调方案和调档比例（平行志愿批次填报我校志愿服从调剂，若体检符合我校录取要求，在提档后不退档）。 "
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "华师往年的分数参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-公费师范生",
        "question": "今年有什么专业可以报，最低位次是多少",
        "answer": "https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "目前没有俄语"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-咨询贵校生物科学（师范）所学科目、教学大纲情况",
        "question": "老师好，请问贵校生物科学（师范）专业除了学习高中生物课本相关知识外，还需要学习高等数学和物理等非生物、化学的理学课程吗？如果需要，学习情况和范围大概要求有多高呢？谢谢老师解答",
        "answer": "你好，请参考https://module.scnu.edu.cn/index.php?m=content&c=index&a=show&catid=2063&id=100"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "老师您好，请问填了服从调剂后是否还会被退档？",
        "answer": "关于调剂：考生所填的专业志愿都未被录取时，①若考生服从专业调剂，按考生投档总分从高到低调剂录取到同批次同科类（同组别）招生计划有空额且符合相关专业录取要求的专业录取；②若考生不服从调剂的，作退档处理。 ③考生在平行志愿批次填报我校志愿服从调剂，若体检符合我校录取要求，在提...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-转专业",
        "question": "老师您好，请问贵校转专业有什么具体要求（历史类）？",
        "answer": "我校转专业的要求https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/568.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "请问四川文科563有望报考贵校行政管理专业吗",
        "answer": "你好，往年分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-公费师范",
        "question": "请问湖南户籍，广东学籍广东参加高考，可以报考贵校的公费师范生吗",
        "answer": "我校在湖南省没有公费师范生"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-贵校音乐表演专业在山东招二胡吗",
        "question": "贵校在招生简章中规定“具体专业组和招生计划以各省级招生考试机构实际公布为准”，但山东省招考院出版的大绿本指南依然没有明确招什么项目。请问，贵校今年在山东招二胡吗？",
        "answer": "你好，我校艺术类招生情况https://zsb.scnu.edu.cn/a/20240621/650.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-双学位",
        "question": "请问贵校能申请双学位的条件？",
        "answer": "可以入学后申请"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生",
        "question": "在广西有招生计划吗，一般心理系在广西招多少人 如果服从调剂进入贵校，想转专业到心理系可以吗",
        "answer": "招生专业请参考https://zsb.scnu.edu.cn/a/20240619/648.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-汉语言师范类考上研究生的概率高吗",
        "question": "汉语言师范类考上研究生的概率高吗",
        "answer": "请咨询文学院https://module.scnu.edu.cn/index.php?m=content&c=index&a=show&catid=2063&id=108"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-华南师范大学汕尾校区为什么没有硕博点",
        "question": "华南师范大学汕尾校区为什么没有硕博点",
        "answer": "有硕博点"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-投档比",
        "question": "我想请问一下贵校今年的投档比是多少？",
        "answer": "关于调剂：考生所填的专业志愿都未被录取时，①若考生服从专业调剂，按考生投档总分从高到低调剂录取到同批次同科类（同组别）招生计划有空额且符合相关专业录取要求的专业录取；②若考生不服从调剂的，作退档处理。 ③考生在平行志愿批次填报我校志愿服从调剂，若体检符合我校录取要求，在提...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-录取",
        "question": "公费师范生和定向师范生有区别吗？排名多少适合呢",
        "answer": "我校没有公费师范生"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-教师专项",
        "question": "有无编制？任职六年期间能否考研考公？薪资待遇如何",
        "answer": "教师专项问题https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-招生",
        "question": "贵校的教师专项小学教育的投档比是多少？",
        "answer": "提档比例"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-关于专业录取问题",
        "question": "你好，我是来自广东的历史考生，位次5300，想要报考贵校人文地理与城乡规划，可能性大吗",
        "answer": "往年录取分数请参考https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "question": "开放学院的你们的其中一个学院吗？",
        "answer": "属于成人教育招生，非普高招生。毕业证不是华师普通全日制毕业证书"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-投档与录取",
        "question": "请问地方专项和普通志愿填报的投档与录取比例一样吗？是1：1吗？",
        "answer": "在实行平行志愿投档的省 （区、 市），我校根据各省级招办公布的平行志愿投档规则及生源情况确定招生计划微调方案和调档比例（平行志愿批次填报我校志愿服从调剂，若体检符合我校录取要求，在提档后不退档）。 "
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-公费师范生",
        "question": "公费师范生要多少分",
        "answer": "你好，我校在湖南没有公费师范生"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-体育教育专业分数线",
        "question": "你好，广东体育生多少分上华师大",
        "answer": "你好，去年录取分数请参考：https://zsb.scnu.edu.cn/zhiyuancankao/gkcj2023/"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-提前批",
        "question": "广东省江门市新会区可以报考该校的地方专项提前批吗",
        "answer": "你好，我校提前批是定向师范生，地方专项在本科批次"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-贵校提前批的公费师范生毕业对出了成绩以外的其他方面有要求吗？",
        "question": "贵校提前批的公费师范生毕业对出了成绩以外的其他方面有要求吗？",
        "answer": "体检必须合格且分数达到投档分数线，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "华南师范大学",
        "title": "华南师范大学-贵校提前批的公费师范生毕业之后分配的职位是处在偏远城市吗？",
        "question": "贵校提前批的公费师范生毕业之后分配的职位是处在偏远城市吗？",
        "answer": "你好，公费师范生的说明请参考https://zsb.scnu.edu.cn/a/20230620/566.html"
    },
    {
        "schoolName": "韶关学院",
        "title": "韶关学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "考生，你好！过了安徽省最低录取分数线均可报考我校相关专业，请以最终的录取结果为准。了解更多资讯请浏览我校招生信息网（https://zs.sgu.edu.cn/）以及关注我校韶关学院微信公众号。https://mp.weixin.qq.com/s/7K2eL4GjL8KfoJJ8uN8pbg "
    },
    {
        "schoolName": "韶关学院",
        "title": "韶关学院-招生",
        "question": "请问一下计划在广西招生多少人，对物生政组合有限制吗",
        "answer": "考生，你好！过了广西省最低录取分数线均可报考我校相关专业，请以最终的录取结果为准。了解更多资讯请浏览我校招生信息网（http://zs.sgu.edu.cn/）以及关注我校韶关学院微信公众号。https://mp.weixin.qq.com/s/7K2eL4GjL8KfoJJ8uN8pbg"
    },
    {
        "schoolName": "韶关学院",
        "title": "韶关学院-数据科学与大数据技术",
        "question": "毕业了会被韶关的东数西算优先选择吗",
        "answer": "考生你好，毕业后我校也会向相关单位推荐工作，机会还是比较大的哦，请加油。"
    },
    {
        "schoolName": "韶关学院",
        "title": "韶关学院-录取",
        "question": "福建省478省排90485能被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好！可以到我校官微和招生信息查看并参考相关专业的历年分数及排位。了解更多资讯请浏览我校招生信息网（http://zs.sgu.edu.cn/）以及关注我校韶关学院微信公众号。https://mp.weixin.qq.com/s/7K2eL4GjL8KfoJJ8uN8pbg"
    },
    {
        "schoolName": "韶关学院",
        "title": "韶关学院-报考",
        "question": "江西理科501分85700名有希望报考贵校电气等专业吗",
        "answer": "考生，你好！你可以参考我校历年录取排位及分数。了解更多资讯请浏览我校招生信息网（http://zs.sgu.edu.cn/）以及关注我校韶关学院官方微信公众号。https://mp.weixin.qq.com/s/7K2eL4GjL8KfoJJ8uN8pbg"
    },
    {
        "schoolName": "韶关学院",
        "title": "韶关学院-录取分数线",
        "question": "体育生504能上贵校什么专业？",
        "answer": "考生，你好！过了广东省最低录取分数线均可报考我校相关专业，请以最终的录取结果为准。了解更多资讯请浏览我校招生信息网（http://zs.sgu.edu.cn/）以及关注我校韶关学院学工在线微信公众。"
    },
    {
        "schoolName": "韶关学院",
        "title": "韶关学院-贵校教育类是分配到固定区域教书6年以上吗",
        "question": "贵校教育类怎么分学科",
        "answer": "考生你好，你咨询的是教师专项计划内容，请关注我校官微有关内容。https://mp.weixin.qq.com/s/aobSUh-ABPRQiJmMx1qOFA"
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-录取",
        "question": "老师，请问广东文科考生480可以冲贵学校吗？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-专业组",
        "question": "223组有什么要求吗",
        "answer": "要求再选科目为化学"
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-报考",
        "question": "招生办老师你好，我是广东物化生考生外语为日语，分数541排位82521，想报考贵校电气工程及其自动化 和电子信息工程有机会吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-福建321",
        "question": "你好，漳州历史（地理政治） 321 ，体育85.48，综合545.07，体育位次2301，有希望上贵校的体育专业吗？",
        "answer": "福建没有体育生计划"
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-毕业要求",
        "question": "高考学的日语，外语公开课能否上日语专业的课程？贵校毕业要求是否要求英语四六级？能否以日语四六级代替？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-四川去年最低分数线和排名",
        "question": "四川去年最低分数线和排名",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-四川考生510能上吗",
        "question": "四川考生510能上吗 服从调剂",
        "answer": "我校去年在四川录取最低分数是498分，超过本科线65分，你自己了解情况"
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-日语",
        "question": "贵校的公共外语有开设日语吗",
        "answer": "有日语公共课"
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-公费师范生",
        "question": "惠州博罗县的科学教育最低分数是多少，最低排位是多少，",
        "answer": "这个专业是第一年招生，没有参考分数，可以参考小学教育专业的录取分数啊"
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-专业分配是否按照加分后分数",
        "question": "专业分配是否按照加分后分数",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-是否认可云南省各加分政策",
        "question": "是否认可云南省各加分政策",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-录取，",
        "question": "体育生501是否能上贵校的体育教育专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-招生",
        "question": "贵校去年在广东省招生的体育生最低分数和排名是多少",
        "answer": "最低分535分，最低排位2853"
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-录取（惠州）",
        "question": "请问贵校服表专业去年在湖南综合分录取分数线是多少？身体有哪些要求？",
        "answer": "表演（服装表演）专业：不招色盲。因用人单位可能对考生身体素质有要求，请男身高低于180cm，女身高低于170cm者慎重报考。学费10000元/生.年。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-公费师范生",
        "question": "老师，我想问一下贵校今年的投档比是多少？还有那个往年关于公费师范生的录取情况在哪里可以看呢？",
        "answer": "投档比例都是1:1，公费师范的招生简章可以到学校招生信息网查看"
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-投档",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "惠州学院",
        "title": "惠州学院-专业",
        "question": "贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "我校转专业安排是在第一个学期末发布转专业通知，第二学期初开学时考核，考核安排基本上是“笔试+面试”，转出无限制，转入需考核。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-概率大吗",
        "question": "排名124,000多报考贵校的生物师范录取概率大吗？",
        "answer": "我校23年生物师范专业录取的最低分是509，大概排位在一万二左右，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "今年广东扩招吗",
        "answer": "总体扩招"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东文科考生",
        "question": "您好，请问文科总分448，排位77682，选学前教育专业被贵校录取的概率多大呢？",
        "answer": "我校23年历史类专业录取的最低分是494，大概排位在四万三左右，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-专业区别",
        "question": "老师您好，请问计算机科学与技术和计算机科学与技术（师范）这两个专业的区别是什么",
        "answer": "师范类教师资格证是校考，非师范类是国考"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-投档比",
        "question": "请问贵校在广东的投档比为多少呢",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "本人今年的高考分数是482分，排位是180179，有希望被该校录取吗？",
        "answer": "您好，您想咨询的是物理类还是历史类的专业呢?我校23年历史类专业录取的最低分是494，大概排位在四万三左右，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-历政地考生44500左右，491能否报考贵校？",
        "question": "不看中外合作，不看协同培养",
        "answer": "我校历史类23年的录取专业最低分是494分，大概排位在四万三左右，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "我物理化学生物高考500，排位147046，有多大概率能上贵校的数学应用数学专业呢",
        "answer": "去年该专业的最低排位143406，有一定机会上该专业"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-历史类排位127637可以录取贵校的专科吗",
        "question": "分数396",
        "answer": "去年专科最低分数是439，可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东考生，史政生485分，排位49105，报考贵校汉语言文学，法学，思政，审计学的几率大吗？",
        "answer": "审计学最低排位是43779，距离你的排位也比较接近，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "物化生504能进205专业组嘛",
        "answer": "去年物理学师范的最低排位是148680，"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-韩师",
        "question": "本人广东体育考生，综合分510，广东省一分一段排在5182，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有一定机会的，2023年体育类录取最低分为511，排位为5080，在选择保底志愿情况下可大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-体育生",
        "question": "广东体育生综合分485，排位9891有机会上该学校吗？",
        "answer": "2023年体育类录取最低分为511，排位5080，排位相差较大，机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-汕头市考生",
        "question": "请问如果报考专业组中（师范）专业的师范定向生，分数达到但名额已满，是否会被调剂到同个专业组中的非（师范）专业？",
        "answer": "我校定向师范生均为单独的专业组，无论是否服从调剂，在计划已满情况下会自动检索下一个专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "请问贵校一般在第几志愿录取",
        "answer": "这个主要是学生报考学校志愿的顺序为主，没有第几志愿录取的说法，在第一志愿填本校，分数够的话录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "老师中午好，打扰了，广东物化生508分想报贵校计算机科学与技术类专业，能上吗，谢谢！",
        "answer": "每年的考情不一样，能不能上都要看今年的情况。可以参考一下往年的最低录取排位。广东物理方向计算机科学与技术专业的话，师范类去年的最低录取排位是145846，非师范类去年的最低录取排位是125395。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-想要进商务英语专业",
        "question": "排位是 142563 503 分 机会大吗 专业组 205 的专业会在哪个校区",
        "answer": "可以参考2023年录取分数线，专业安排的校区要看开学后学校的安排"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东美术生可以报？",
        "question": "美术生（选了历史、地理、政治），文化科367，术科187，排位2.2万。双过本科线和专科线，可以报贵校专科什么专业？之后可以再本校专升本吗？",
        "answer": "我校2023年美术类专科的录取最低分为467（合成分），排位16705，2024年美术类招生专业为美术教育（师范），请参照综合分的排位填报。后续可通过专升本考试，在我校升到本科，具体以当年专升本招生章程为准。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "本人物理考生506分，排位137826，报考本院校的护理学专业有希望吗？男生护理比较吃香吗？",
        "answer": "我校无护理学专业"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东省体育类考生历史类总分419体育合成分564排位1548",
        "question": "1.请问贵校体育类定向是定向去哪里？",
        "answer": "我校今年体育类定向有定向到汕头市的澄海县、潮阳区、南澳县"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-想要进心理学师范专业",
        "question": "排位是 142563 503 分 机会大吗",
        "answer": "我校23年心理学的最低分是496，最低排位是148515，今年这个专业呈现扩招趋势，你可以尝试报考，仔细思考"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "老师好，请问贵校是提档即录取吗？谢谢！",
        "answer": "我校往年的投档的投档比例是1：1，不是说提档即录取"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东体育，双过线综合494分，位次6382，服从调剂，有录取机会吗？",
        "answer": "我校今年的本科批体育教育呈现扩招趋势，23年的体育教育最低分是516分，最低排位是4600，运动康复的最低分是511分，最低排位是5080，你可以仔细思考，再看是否要填报"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "书法艺考生 综合分468 排位570",
        "answer": "我校2023年书法类录取最低分为487，排位427"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "请问物理类报考日语专业大概多少分",
        "answer": "2023年物理类英语专业录取最低分为519，排位114403"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东历史类考生，贵校中外联合办学对英语单科成绩有要求吗？需要出国留学吗？",
        "answer": "无单科成绩要求，具体安排可咨询教育科学学院，联系电话：0768-2318312"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东历史考生，478排位54087，有机会被贵校的中外合办录取吗？中外合作办学需要出国留学吗？",
        "answer": "2023年我校学前教育(中外合作办学)历史类最低录取排位为52531，有一定机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-扩招",
        "question": "贵校物理类扩招多少",
        "answer": "2024年我校广东省物理类招生计划为3215人，扩招500人起"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取hs",
        "question": "物理506排名136773有机会被录取吗",
        "answer": "有机会的，2023年物理类大部分专业录取最低排位为15万左右"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-咨询",
        "question": "体育教育提前批，有学科要求吗？",
        "answer": "不招健美操啦啦操并且不招色盲色弱，其他没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "专业组209的最低分数线是多少，504分可以报上吗",
        "answer": "可以参考去年对应专业的最低排位，我校物理类去年最低排位是15万1左右"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "是专升本吗，历史类456排名70878可以报专科批吗，贵校学费大概多少一学期",
        "answer": "您具体有想报的专业吗？学费每个专业不一样，可以看我们的招生章程。去年历史类专科批录到10w多，所以机会还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-美术生录取",
        "question": "老师你好 省排名在9349有机会被录取吗",
        "answer": "我们学校去年最低排位是1万6，您这个排位是建议填报的"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取问题",
        "question": "我是省内历史类考生497分40881名，请问能够报贵校的秘书学专业吗，被录取的可能性有多大",
        "answer": "参考去年秘书学最低排位是43772，被录取的可能性是挺高的"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-物理473排名196,000能否上贵校本科",
        "question": "老师您好，请问物生地473排名196,000，能否上贵？校本科的学前教育或小学教育呢？",
        "answer": "你好，填报我校本科批次可能希望不大。去年我校本科批次在物理类中录取最低排位165042，录取专业是学前教育中外合办专业。去年普通的学前教育最低排位139370，小学教育专业最低排位是130626"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-报考",
        "question": "你好 广东历生政472，排位58588，有机会冲贵校吗",
        "answer": "你好，可能比较困难。我校去年本科批次历史类最低排位是52531。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-历史类排名43619 有机会吗",
        "question": "老师你好",
        "answer": "你好，还是有希望的。我校去年本科批次历史类最低排位是52531。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-您好，请问225专业组网络与新媒体2023年录取分数？",
        "question": "您好，请问225专业组网络与新媒体，协同培养，2023年录取分数和排名？谢谢！",
        "answer": "你好，去年网络与新媒体专业协同培养在历史类中的最高分是505，平均分497.5，最低分496，最低排位42680."
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-能否录取",
        "question": "你好！广东省文科生514，排名30986，汉语言专业有机会吗？",
        "answer": "你好，你可考虑是否要冲一冲，还是有机会的。去年我校历史类汉语言文学专业最低排位是28626，分数519。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "广东体育合成分517",
        "answer": "你好，还是有希望的，可考虑填报。我校去年体育教育最低排位是4600，分数516，运动康复最低排位5080，分数511。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-您好请问广州历史476排名55772能冲击报考贵校吗，谢谢！",
        "question": "您好请问广州历史476排名55772服从专业调剂能冲击报考贵校吗，谢谢！",
        "answer": "你好，可以考虑冲击。我校2023年本科批次历史类最低排位是52531，专业是学前教育中外合办专业，分数481。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-咨询",
        "question": "老师，请问今年 对湖北考生招生吗，物生政468有机会被录取贵校吗，谢谢",
        "answer": "你好，我校今年没有在湖北招生。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东物生政考生483排位177418报考该校的几率大吗？（服从调剂）",
        "answer": "你好，可能本科批次比较困难。我校2023年本科批次物理类最低排位是165042，专科批次最低排位是245073。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "学前教育（中外合作）是只招有专业志愿的考生吗？广东高考文科486有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校招收填报该专业并符合成绩要求的考生。你可仔细考虑是否报考。我校2023年本科批次历史类最低排位是52531，分数是481。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "b录取贵校有什么限制吗，比如单科成绩",
        "answer": "你好，你可参照专业填报目录书，如有标明则需按要求，无特殊标注则没有。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东省美术生综合分 470 排名 9824，可以录到本校吗？",
        "answer": "你好，可能比较困难。美术生需要文化与术科成绩双过线情况下填报对应批次学校。我校2023年美术类最低排位是8979，分数494."
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-您好，请问广州历史476分，能冲击报考贵校吗，谢谢！",
        "question": "您好，请问广州历史476分，能冲击报考贵校吗，谢谢！",
        "answer": "您好，我校去年历史类录取的最低排位是52531，这是中外合办的专业，其他专业的最低排位是4万3 这里，可以参考一下排位。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东省历史类501，位次38495如果服从调剂的话能被本校录取吗",
        "answer": "您好，我校去年历史类录取的最低排位是52531，这是中外合办的专业，其他专业的最低排位是4万3这里，可以参考一下，您的排位服从调剂一般是可以录取的，我们的投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-专业",
        "question": "您好老师，请问转专业有什么具体要求吗？",
        "answer": "你好，根据我校教务部转专业的规定，新生入学后如不适应原专业的学习，可以申请转专业。学校对申请转专业的学生将进行选拔性考试，并根据学生考试成绩择优录取。本科生申请转专业的时间一般为第一学年第二学期，专科生申请转专业的时间一般为第一学年第一学期。具体规定以教务部当年通知为准...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "您好老师，我是广东省物化生考生，成绩497，省排名152612，服从调剂，有没有机会被贵校录取",
        "answer": "你好，还是有机会的。我校去年物理类最低排位是165042，录取专业是学前教育中外合办专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "你好广东考生物化生482排名179913有几率进入贵校学习吗",
        "answer": "您好，我校去年物理类录取的最低排位是165042，相对有点悬。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东物化政490有机会冲你们学校吗",
        "answer": "您好，我校去年物理类录取的最低排位是165042，这是中外合办的专业，其他专业的最低排位是15万1 这里，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-转专业",
        "question": "请问贵校对转专业有什么要求吗",
        "answer": "你好，根据我校教务部转专业的规定，新生入学后如不适应原专业的学习，可以申请转专业。学校对申请转专业的学生将进行选拔性考试，并根据学生考试成绩择优录取。本科生申请转专业的时间一般为第一学年第二学期，专科生申请转专业的时间一般为第一学年第一学期。具体规定以教务部当年通知为准...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "老师您好，历政地组合高考总分461，省排66887，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校去年历史类录取的最低排位是52531，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "请问历史考生489，排名45957除了贵校的中外合办，有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，你可考虑是否要冲一下。除中外合办，其他专业如审计学，最低排位在43779。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-请问广东物理考生493，排位160776有机会报考电气工程吗",
        "question": "请问广东物理考生493，排位160776有机会报考电气工程吗",
        "answer": "您好！参考我们23年的录取数据，物理类电气工程录取最低分为502分。最低排位为139389，这样子看的话，相对有点悬。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-招生",
        "question": "贵校今年有扩招吗",
        "answer": "您好，有的，今年总体上相比较于去年是扩招的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-专业咨询",
        "question": "请问一下学校的专科中文专业录取的分数和位次大概是多少？这个专业是今年才开设的吗？",
        "answer": "你好，专科中文专业是新增的，你可参考去年其他专科专业的最低排位和录取分数。去年我校专科录取历史类最低排位是103330。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "你好，请问16w4被贵校本科非中外合办录取的几率大不大",
        "answer": "你好，可能比较困难。我校非外中外合办专业，2023年本科批次物理类专业最低排位在15万1千左右。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-硕士点",
        "question": "您好，贵校有硕士点吗?",
        "answer": "你好，我校目前还没有硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "物化地510分，排位131249 可报考提前批小学教育吗？",
        "answer": "你好，可能比较困难。我校去年提前批小学教育物理类最低排位77409。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-物化生493 排位160750有机会报考贵校吗",
        "question": "物化生493 排位160750有机会吗",
        "answer": "你好，你可仔细考虑报考。去年我校物理类最低排位是165042，录取专业是学前教育中外合办专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "老师，您好！请问广东物化政日语生，分数449，位次240886 ，有可能上贵校吗？",
        "answer": "你好，你可考虑我校专科专业。我校专科物理类最低分数线是245073，录取专业是学前教育。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东考生 选科物化生 499分 排位150328 能报考贵校吗？",
        "answer": "您好，你可以关注一下韩山师范学院招生办公室微信公众号，像23年的一些教育技术学，秘书学等还是可以考虑的。你可以看一下这些专业最低排位，还有一些其他专业可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东文科生483排名50468有机会被贵校录取吗？如果录取可以转专业吗？",
        "answer": "您好，我校去年历史类录取的最低排位是52531，这是中外合办专业，其他专业的最低排位是4万3 这里，可以参考一下，"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-专业",
        "question": "选历生政高考分数494，排位42686。报考商务英语概率大吗",
        "answer": "你好，还是有希望的，可考虑填报。去年我校商务英语历史类最低排位是43716。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "历史类502分报小学教育和英语专业可以上吗?",
        "answer": "你好，还需要根据你的排位进行考虑。去年历史类小学教育最低分数是502，最低排位是38230，英语专业的最低分数是501，最低排位是39076。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "您好，如果专业组有不招色弱的专业，我色弱会被调剂到此专业导致退档吗？",
        "answer": "你好，如果考生身体有限制条件，报考的专业对此没有要求，报考专业都没被录到，服从调剂后，在组内调剂的时候，优先调剂无限制的专业，如果这些专业组满了无法调剂成功，只剩下有限制的专业，考生又不符合要求，是存在退档风险的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东考生，物理类，分数493，排位160559，能被录取吗？",
        "answer": "你好，你可仔细考虑是否要报考，本校去年物理类最低排位是165042，录取专业是学前教育中外合办。你可在韩山师范学院招生办微信公众号进行进一步了解。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-投档",
        "question": "进档服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "滑档，就是考生正常情况是可以投档成功的，但是因为考生对自己太高估，所填的45个院校专业组都很高，省招办根本无法把考生的档案投到任何一所院校。此现象叫滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "贵校是只要服从调剂提档不退档吗？投档比是多少呢？投档线是按学院的最低投档线还是填报专业组的最低投档线",
        "answer": "滑档，就是考生正常情况是可以投档成功的，但是因为考生对自己太高估，所填的45个院校专业组都很高，省招办根本无法把考生的档案投到任何一所院校。此现象叫滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-扩招",
        "question": "你好，今年对广东历史招生人数是否有扩招",
        "answer": "您好，我校今年整体上是扩招的。本科新生招生计划数为5606人，比去年增加874人。本科层次广东省普高计划5384人，比去年增加810人，增幅高达18%。专科招生计划数为808人，其中夏季高考（普高）620人，比去年增加80人。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-能录取吗",
        "question": "广东物理考生排位163904有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校去年物理类录取的最低排位是165042，这是中外合办的专业，其他专业的最低排位是15万1 这里，可以参考一下，您的排位相对比较悬，可以冲一下，也可以考虑我校的专科，我校专科去年录取的最低排位是24万5这里。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-韩山师范学院四川文科美术",
        "question": "四川美术生专业250.01文化359综合492有希望能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，不好意思，我校不向四川招收美术生。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-本科录取",
        "question": "四川考生理科460 位次192766能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，四川是我校今年新增的，没有往年数据参考，可以参考我校去年物理类的分数，去年物理类录取最低分是484，这是中外合办专业的，其他专业的最低分数是494，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "广东500分，排位148599，有希望可以上贵校的电子信息工程或者电子信息科学与技术",
        "answer": "您好，去年物理类录取的最低排位是165042，这是中外合办专业的，其他专业的最低排位是15万1 这里，而电子信息工程专业的最低排位是141279，电子信息科学与技术专业的最低排位是143397，可以参考一下，您的排位相对有点差距，可以冲一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-分数550，排名14637，被贵校录取的概率大吗？",
        "question": "如题",
        "answer": "您好，去年历史类录取的最低排位是52531，这是中外合办专业的，其他专业的最低排位是4万3 这里，您的排位相对是很稳的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "老师，你好，请问广东物理类考生，排位在16万多，报考本校的师范类专业，被录取的概率大嘛，还有协同培养是什么意思，学费会比较贵嘛",
        "answer": "您好，去年物理类录取的最低排位是165042，这是中外合办专业的，其他专业的最低排位是在15万1 这里，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-体育生",
        "question": "您好老师 我是广东体育考生综合分519排位5400去掉没有双过线的考生排位是4400想报考贵校的体育教育被录取的机会大不大",
        "answer": "你好，还是挺有希望的，去年我校体育教育最低排位是4600。我校面向广东省招生的体育类专业录取原则：体育类统考专业分档时，根据广东省投档规则出档后，在考生符合专业要求的基础上，实行“分数优先”的原则，优先录取投档总分排位在前的考生，再录取投档总分排位在后的考生。考生投档总分相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东498，152024，想选食品科学与工程，有多大机会",
        "answer": "您好，你可以仔细考虑是否要冲一冲，我校去年食品科学与工程物理类最低排位146741，今年计划招收100人。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东历政地502分有机会上韩师吗？",
        "question": "老师您好! 广东历政地502分省排37679，能冲一下贵校什么专业吗？谢谢",
        "answer": "您好，你可以关注一下韩山师范学院招生办公室微信公众号，像23年的一些专业商务英语，秘书学等还是可以考虑的。你可以看一下这些专业最低排位，还有一些其他专业可以看，很多专业可以报"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "你好老师，本人广东历史类，534，排位20905，　外语是日语，对报考你校汉语言文学（师范）有影响吗？录取机会大吗？",
        "answer": "您好，去年历史类汉语言文学专业录取的最低排位是28626，有希望的，欢迎报考。高考日语考生对报考该专业没有影响，高考日语生进入大学后的公共选修课外语课是默认日语的，如学生想要选修英语，也是可以选择的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-投档线",
        "question": "请问今年财务管理的投档线也是上一年的全校最低录取排名，16万吗？",
        "answer": "您好，去年物理类的财务管理的最低排位是151075，可以参考一下，今年的最低录取排位是要等录取结束后才知晓，可以参考往年的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-专业",
        "question": "请问贵校的财务管理专业，读完拿到的毕业证书是本科还是专科的文凭啊？",
        "answer": "您好，财务管理专业是本科专业，毕业后是本科文凭。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东美术生",
        "question": "广东历史类美术生，双过线，综合分458，排位12685，可以报考贵校吗，请问有网址可以看贵校往年录取分数吗",
        "answer": "您好，双过线情况下，我们去年美术类的最低排位是9021，可以参考一下。可以关注韩山师范学院招生办公众号了解各个专业和排位信息。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-服从调剂",
        "question": "想问问如果服从调剂会被调到中外合办吗",
        "answer": "您好，服从调剂是在专业组内调剂，可以看看专业组内是否有中外合办专业，有的话可能会被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-秘书学",
        "question": "2024届广东物理类男生可以就读贵校的秘书学吗？",
        "answer": "您好，我们物理类的有秘书学专业，去年物理类秘书学的最低排位是151067，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东物理403体育综合分515排位5913，能录上吗？",
        "answer": "您好，体育生的话，文化分要360，术科210，要这两个双过线基础上才能报考，再参考去年的排位信息。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东文科",
        "question": "你好老师，我是广东全文考生，488分，排位为46636位，报考贵校有希望吗（中外合办除外）？谢谢老师！",
        "answer": "您好，我们去年历史类录取的最低排位是52531，这是中外合办的，其他专业的最低排位是4万3 这里，可以参考一下，关注韩山师范学院公众号可以了解各个专业和排位。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取几率",
        "question": "您好，我是广东音乐生，请问音乐教育综合分为451，音乐教育声乐主项排名为1523，音乐教育合成类排名为3910被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "您好，在双过线的基础上，可以参考我校去年最低排位，自行斟酌。去年我校音乐表演（声乐组）最低排位是2390，器乐组是2501，音乐学组是3481，定向提前批是3310，这些都是去年的最低排位，你可以根据自己想要报考的专业一一对应排位和分数，如果还有不懂，可以打电话咨询0768 2525449"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东历史：历政地",
        "question": "老师好！历史：历政地考生总分499，排39924位，有机会被贵校哪些专业录取？",
        "answer": "您好，去年历史类录取的最低排位是52531，这是中外合办的专业，其他专业的最低排位是4万3这里，可以参考一下，可以关注韩山师范学院招生办公室公众号了解各个专业和排位。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东美术生",
        "question": "广东，美术类，历史政治地理，文化分367，美术分226，总分466，排位10807，有机会录取到本学校吗",
        "answer": "您好，在双过线的基础上，再参考去年的排位，去年美术类录取最低排位是9021，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-专业未来就业",
        "question": "请问一下在贵校就读思想政治教育专业毕业后可以从事什么工作",
        "answer": "你可以关注“韩山师范学院招生办公室”微信公众号，对这个专业有介绍，也有其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-能上韩师吗？",
        "question": "本人广东历史类考生，高考分数494，排位43028，能上贵校的财务管理，审计，汉语言，汉语国际教育等专业吗？",
        "answer": "您好，去年历史类财务管理的最低排位是43765，审计学是43779，汉语言文学是28626，汉语国际教育是41357，可以参考一下，也可以关注韩山师范学院招生办公室公众号了解各个专业和排位"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-专科批次",
        "question": "想了解一下专科批的具体招生方式 本人是音乐生 文化分307 音乐教育总和是409排名3075 声乐表演是424排名6029可以报该学校嘛？",
        "answer": "您好，音乐生要文化分315、术科190双过线的情况下再参考去年的排位信息。去年声乐表演的最低排位是2390，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "四川理科489位次150458有机会被录取吗",
        "answer": "您好，四川是今年新增的，没有往年数据参考，可以参考你们省招办，也可以尝试报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东美术生",
        "question": "文化和专业都过了广东这边的本科线的，可以报考吗",
        "answer": "可以的，双过线基础上，可以报考，报考前可以参考去年排位。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东咨询",
        "question": "您好 广东物化生考生498分 排名150947 被贵校录取机会大吗？物理学的概率大吗？",
        "answer": "您好，去年物理类录取最低排位是165042，这是中外合办专业，其他专业的最低排位大概为15万1这里，可以参考一下。物理学专业去年最低排位是148680，可以看看其他专业，关注韩山师范学院招生办公众号了解各个专业的排位。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东物化生503分，报贵校师范类哪个专业的录取机会大？",
        "answer": "您好，去年物理类录取的最低排位是165042，这是中外合办专业的，其他专业的最低排位是15万1这里，可以关注韩山师范学院招生办公室公众号了解各个专业排位。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-美术生",
        "question": "老师您好，美术文化双过线，美术与设计类合成总分436，排位18365，请问能报考韩山学院吗？能报考那些专业？",
        "answer": "去年美术我校录取的最低排位是16705，分数是467，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "你好，广东物化地，考了497分，排名15.34w，有希望被录取吗？什么专业？",
        "answer": "您好，去年物理类录取的最低排位是165042，这是中外合办专业，其他专业的最低排位是15万1这里，可以参考一下，关注韩山师范学院招生办公室公众号可以了解各个专业排位"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-报考录取",
        "question": "广东历史类考生排位42580有机会被贵校录取吗 服从调剂",
        "answer": "您好，去年历史类录取的最低排位是52531，这是中外合办的专业，历史类其他专业的最低排位是4万3这里，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-专科批次",
        "question": "贵州363能报贵校专科吗",
        "answer": "您好，我们专科只招广东户籍或在广东参加高考的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东美术生",
        "question": "历史类总分369，排位：本科156107 美术与设计类合成总分458，排位：本科12685 可以报贵校吗，",
        "answer": "您好，我们学校要求双过线，文化总分320，术科分185，可以看一下过线了吗？没过的话就没法报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-能稳进吗",
        "question": "广东历史类考生，534分20846位能稳进思想政治教育这个专业吗",
        "answer": "您好，去年历史类思想政治教育专业录取的最低排位是31525，相对来说没什么问题，你也可以考虑考虑其他的"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东美术生",
        "question": "你好广东美术生历史类综合分426 排名21004 但是我文化差6分过线可以报你们学校艺术类吗",
        "answer": "不好意思，那无法填报，我们要求双过线。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-转专业",
        "question": "请问贵校能否转专业？转专业的具体要求？在现专业的成绩上是否有严格的要求？",
        "answer": "您好，可以转专业，学校转专业相对是比较宽松的，转专业分为平转和降转，平转需要通过笔试和面试择优，降转则需要多读一年。本科生转专业是在第一学年的第二学期，专科生是在第一学年的第一学期。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "你好广东物化政考生今年排位156925被录取概率大吗",
        "answer": "您好，去年物理类录取的最低排位是165042，这是中外合办专业，其他专业的最低排位是151155，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "请问广东物理479排位186408有机会上吗",
        "answer": "您好，去年物理类录取的最低排位是165042，希望不是很大，可以看看韩师的专科，去年专科录取的最低排位是245073，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "您好，请问排位41969有希望被录取吗，不考虑协同培养中外合办等因素",
        "answer": "您好，去年历史类录取的最低排位是52531，这是中外合办的专业，其他专业的最低排位是大概4万3这里，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-协同培养",
        "question": "请问贵校是与广东省外语艺术职业学院有商务英语3+2培养吗",
        "answer": "您好，今年商务英语3+2培养是和广东科学技术职业学院的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东物理考生513分排125256有多大概率入贵校师范类专业",
        "question": "广东物理考生513分排125256有多大概率入贵校师范类专业：物理、化学、数学与应用数学",
        "answer": "您好，去年物理类物理学的录取的最低排位是148680，化学专业是126874，数学与应用数学是143406，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东历政生514分.省排名30492.有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，去年历史类录取的最低排位的52531，这是学前教育的中外合办专业，其他专业最低排位是4万3 这里，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "你好，湖南历史组449分报考你方学校难度大吗？",
        "answer": "您好，去年历史类录取湖南的秘书学的最低分是478，商务英语是469，今年新增经济学，汉语言文学，法学专业，这几个专业没有去年数据参考，可以参考一下韩师这几个专业的分数。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "请问历史类总分515排位30081能上贵校的所有专业吗？",
        "answer": "您好，去年历史类录取的最低排位是52531，这是学前教育的中外合办，其他专业的最低排位是4万3这里，很希望。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-专业录取",
        "question": "翻译学，秘书学，容易被录取吗，就业会不会很困难",
        "answer": "您好，去年历史类秘书学录取的最低排位是43772，没有翻译学专业，可以参考一下，就业是看各人，可以到韩师就业办了解。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "你好广东文科考生492分排位四万四，有机会录取吗，大概率学什么专业",
        "answer": "您好，去年历史类录取的最低排位是53531，这是学前教育的中外合办专业，其他专业的最低排位是4万3这里，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "我是广东音乐高考生，音乐教育462，排位在3216，有机会去教师定向吗？",
        "answer": "您好，去年音乐学教师专项在双过线的基础上录取的最低排位是3310，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "老师，您好，我是今年的广东考生，分数487，位次170629，请问有机会报考您校的小学教育专业。愿意服从调剂",
        "answer": "您好，去年物理类的小学教育录取的最低排位是130626，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-福建321",
        "question": "你好，福建历史（地理政治） 321 ，体育85.48，综合545.07，体育位次2301，有希望上贵校的体育专业吗？",
        "answer": "不好意思，我们招生目录里显示没有在福建省招体育专业学生"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-24届历政生",
        "question": "贵校的专科批最低分数线是多少？专科的学费和本科一样吗？",
        "answer": "您好，去年历史类专科批次的最低排位是103330，学费可以看看手中的专业目录等书，里面有写。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-问录取",
        "question": "您好我的成绩500排位148031，请问可以录取贵校的教育技术专业吗",
        "answer": "您好，去年物理类教育技术学录取的最低排位是151027，你可以参考一下，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-报考英语专业，有没有特别要求？",
        "question": "报考英语专业，有没有特别要求？",
        "answer": "你可以看看你手里的《招生专业》，上面有写"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-法学",
        "question": "法学具体专业分流",
        "answer": "您好，分流入学后看学院通知"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东美术生",
        "question": "24届广东美术生选历政地综合分426，本科排位20888有希望被本校录取吗",
        "answer": "您好，美术类的文化科总分320，术科185，你看看这两个有没有双过线，然后是看美术类排名"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "您好，历政地总分497排位41053有机会报考秘书学吗？",
        "answer": "你好，根据去年排位情况，你这个分数线很有希望报考，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-能否录取",
        "question": "您好老师 我今年物理类选物化生排位157366 是否有机会被贵校录取 可接受调剂",
        "answer": "去年物理类我校最低排位是165042，专业是学前教育（中外合办），除去这个最低排位是15100左右，你可以根据排位斟酌斟酌，如果想要了解具体专业的排位，可以关注“韩山师范学院招生办公室”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "老师您好 历政地491分，排名44821，有机会被录取吗",
        "answer": "去年我校历史类最低排位是52531，专业是学前教育（中外合作办学），除去这个最低是43800左右，你可以冲一冲非师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-关于转专业",
        "question": "请问贵校后期可以转专业吗？什么流程呢",
        "answer": "可以的。一般是学期末转，转专业分降转和平转，降转一般是面试，平转一般是笔试加面试。具体的要求到时候学院会发通知。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东物化生，录取概率",
        "question": "您好，我是物化生493，排位159544，请问有机会读贵校吗",
        "answer": "您好，去年物理类录取的最低排位是165042，是学前教育的中外合办专业，其他专业的最低排位是在15w1这里，你可以根据排位斟酌。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-扩招",
        "question": "想请问贵校的财务管理会扩招多少人啊？",
        "answer": "不好意思，新查询到的数据，今年招生数在100人，具体扩招多少人这边暂无数值。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "本人广东省考生，历史类524分，省排名25604，有机会上学校的英语专业吗？",
        "answer": "你好，根据去年的历史类排位情况，希望是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-公共外语",
        "question": "高中学的日语，有开设日语的公共外语课程吗",
        "answer": "有的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-甘肃历史类过本科线四到五分425可以冲吗",
        "question": "111",
        "answer": "你好，我校今年没有甘肃的招生计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取。",
        "question": "广东物理类459能上贵校吗？",
        "answer": "本科类专业大概率不行"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-转专业",
        "question": "如果录到中外合作办学的专业可以转到别的专业吗",
        "answer": "中外合办没办法转专业哦。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东历史考生447，排位78420，有多大概率进贵校的高职？高职是属于公办还是民办？",
        "answer": "可以考虑一下商务英语（去年最低排位：79815）和跨境电子商务（去年最低排位：103330），高职是属于公办的"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-咨询",
        "question": "广东物化生考生 排名166000 总分490 有希望被贵校录取吗？报哪个专业组希望较大（中外专业除外）谢谢！",
        "answer": "您好，去年物理类的最低排位是165042，是学前教育的中外合办，其他专业最低排位15w1这里，希望不是很大，但是也可以冲一冲，今年学校总体上是扩招的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东历史类 470 排名59906能上贵校吗？可以调剂",
        "answer": "您好，去年历史类录取的最低排位是52531，希望不是很大，可以根据排位考虑一下，也可以看看韩师的专科。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "老师您好 广东史政地491分，排名44821，有机会被录取吗",
        "answer": "您好，去年历史类录取的最低排位是52531，这是学前教育的中外合办专业，其他专业最低排位在4w3这里，可以试一试，差距不是很大，学校今年总体上是扩招的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东历史481 排51889",
        "question": "能背贵校的师范类专业录取吗",
        "answer": "您好，去年历史类的最低排位是52531，是学前教育的中外合办，报考师范类专业希望不大，可以看看其他非师范专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-排位153157有机会报考数学与应用数学吗",
        "question": "物化生考生报考数学与应用数学有机会吗",
        "answer": "您好，去年物理类数学与应用数学专业的最低排位是143406，可以考虑其他非师范专业，如果要了解其他专业，可以关注韩山师范学院招生办公室公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-音乐生历史类排位4604有机会上本校专科吗？",
        "question": "文化314分，排位4604，能上本校的音乐教育专科批嘛？",
        "answer": "你好，音乐教育去年最低排位是4901，你这个分数有可能，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-美术生",
        "question": "美术生474可以报考该院校吗？",
        "answer": "去年最低排位9021，您可以参考一下哦。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-户籍学籍要求",
        "question": "请问贵校今年的提前批教室专项中，专业组116这种定向到揭阳市惠来的，然后我是揭阳惠来的城镇户口，但是学籍在广州，那我可以报考该专业吗",
        "answer": "只要是在广东高考，大陆或内地户籍均可，可以报考的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "老师您好，广东历史考生历史481，排位5万1，报考贵校有机会被录取吗？建议可以选择什么专业？谢谢。",
        "answer": "你好，本科类可能有点困难。对应去年分数线，这个分数可能可以上中外合作办学的学前教育，但是中外合办的费用较高，你可以上韩山师范学院招生办公室官网或公众号了解一下具体情况。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-招生",
        "question": "文科501，3万8的排名，报英语专业报的上吗",
        "answer": "根据2023的招生排位情况，您这个分数线报英语专业比较困难，这边建议您上韩山师范学院招生办官网或者公众号了解一下具体排位情况。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东物理509分，物化生，排位132675有机会教师定向录取",
        "question": "广东物理509分，物化生，排位132675有机会教师定向录取吗？",
        "answer": "定向类排位要求比较高，您这个分数线比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "请问物理类419可以报考贵校专科批吗",
        "answer": "你好，这个分数估计比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东物化地493，排位159869，有机会冲贵校地理科学专业吗？",
        "answer": "根据2023年的排位情况，估计比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-投档比",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-高考431排名19813",
        "question": "黑龙江考生报考历史学录取概率大吗",
        "answer": "去年历史类最低分379，您可以参考一下，机会还是蛮大的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-韩师",
        "question": "请问贵校调剂一般会调剂成哪些专业",
        "answer": "得看你的分数所处的排位估计，你可以查一下韩山师范学院招生办公室官网或者公众号上面的往年录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-转专业",
        "question": "贵校可以从非师范专业转到师范专业吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-转专业",
        "question": "贵校转专业有什么要求？",
        "answer": "转专业分降转和平转，平转要进行面试和考试，降转一般要进行面试，但是还要看看具体的学院转专业要求。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "书法合成总分503可以报韩山师范学院吗",
        "answer": "您好，本校去年本科批次书法专业录取的最低排位为427，投档线为487分，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-扩招",
        "question": "美术生有扩招吗？",
        "answer": "您好，可以在韩山师范学院招生办官网查询去年和今年的招生计划进行对比参考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "请问贵校与其他学校有4+0或者2+2的培养模式嘛？",
        "answer": "同学你好，有的，我们学校的历史类食品质量与安全专业，网络与新媒体专业都是4+0试点班"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取。",
        "question": "请问广东物化生489排名166488能上贵校的协同培养吗",
        "answer": "同学你好，我校物理类去年最低录取分数是484分，排位是165042，专业是学前教育（中外合作办学），协同培养最低排位是149228，和中山火炬职业技术学院4+0的，排位差距有点大，你可以考虑中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-填报",
        "question": "广东音乐考生音乐教育器乐主项方向综合分451排位2401请问有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校去年音乐教育器乐最低排位是2501，最低分数是498分，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-地方专项",
        "question": "物理类考生513分能通过地方专项被贵校录取吗",
        "answer": "您好，去年本校教师专项物理类录取的最低排位为100545，投档线为529分，报考有一定难度。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-教师专项",
        "question": "广东省考生史生地492，排名4万4，有机会被教师专项录取吗？",
        "answer": "您好，去年我校教师转项历史类录取的最低排位为31677，投档线为513，报考有一定难度。可以考虑一下我校普通类专业，冲一冲工商管理类的，具体想了解其他可以关注“韩山师范学院招生办公室”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-志愿",
        "question": "历史类总分535，排名20482，能投档贵校吗，如果可以是什么专业较稳",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以投档，还是很有希望被录取的。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "美术生，历史类，综合分487，排位6477。能录上贵校吗",
        "answer": "同学你好，建议报考专科批，我校招收专科批的最低分数是467分，排位是16705"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东物理类496排位154788有望报考贵校吗",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-扩招",
        "question": "韩山今年扩招吗",
        "answer": "您好，今年本校本科新生招生计划数为5606人，比去年增加874人，整体上是扩招的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "您好，我想问一下475分，湖南的，排次36109可以报嘛",
        "answer": "同学你好，去年我校招收湖南的历史类专业有秘书学，最低分数是478分，商务英语，最低分数是489分，我建议你去查询一下我校今年招收人数再进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取询问",
        "question": "广东物理506，排位138042，有机会上电子信息工程吗",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类电子信息工程专业录取的最低排位为141279，投档线为500分，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "历史类480排名52758可以录取韩山吗",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-物理类考生483排名177524",
        "question": "有机会报考贵校吗？可以报哪个专业呢",
        "answer": "您好，去年本校本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。您可以通过《报考指南》查询往年投档情况，从而帮助选择学校专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "请问今年物化生504有机会录取小学教育吗，或者其他师范类专业",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类小学教育专业录取的最低排位为130626，最低分为508，其他师范专业可以通过《报考指南》书查询往年投档情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "老师，您好。广东历政生497，排位40749，服从调剂，报考贵校录取机会大吗？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东省报考",
        "question": "物生化 500分能报贵校数学与应用数学？成功机会多少？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类数学与应用专业录取最低排位为143406，投档线为499，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取咨询",
        "question": "491分，44444排位有机会报学前教育（中外合作办学）吗？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类学前教育（中外合作办学）专业录取的最低排位为52531，还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-历政地",
        "question": "今年历史492排名是44,383可以选英语专业吗？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类英语专业录取的最低排位为39076，报考有一定难度。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "贵校的学前教育专业的专科收费多少？以及招人数？",
        "answer": "您好，本校今年专科收费标准如下：文科类专业5250元／生·学年，其他类专业6410元／生·学年。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-志愿咨询",
        "question": "你好，我是来自广东2024的考生，高考分数为491，排名为44743，请问如果报考贵校的本科批，录取概率为多少呢，转专业情况如何呢？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。转专业可以参考韩山师范学院官网中各学院发布的转专业要求。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取咨询",
        "question": "历史类426分排位97953 可以上韩山的专科批或者三二分段吗",
        "answer": "您好，本校去年专科批次历史类录取的最低排位为103330，投档线为423，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "你好 广东历史类考生483 排名50656有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "你好 上一年最低排位 大概是要什么专业或者说广东排位50097考生 能报该校什么专业大概率能被录取",
        "answer": "报考希望不大，可以考虑专科或者协同培养"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-报专业",
        "question": "您好，广东本科历史线排名48000，总分487可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "报考难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-招生咨询",
        "question": "2024年分数487排位47790能录上你们学校吗",
        "answer": "您好，去年本校本科批次历史类录取的最低排位为52531，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "你好 广东历史 排位在50097 可以被录取吗",
        "answer": "您好，去年本校本科批次历史类录取的最低排位为为52531，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "您好，广东省历史线排名48000，，分数487报考贵校希望大吗",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-招生",
        "question": "历史类502分 排位37000多，报韩师希望大不大，什么专业比较推荐呢？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，还是很有希望的。具体专业您可以根据自身情况，通过查询《招生目录》、《志愿填报指南》进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东考生历史类472分排位58233 请问贵校录取几率大吗？",
        "question": "广东考生历史类472分排位58233 请问贵校录取几率大吗？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考，还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "495能不能上贵校",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-学前教育专业",
        "question": "您好，广东省历史线排名48000，总分487可以报名贵校该专业吗？",
        "answer": "您好，本校去年历史类本科批次学前教育专业录取的最低排位为40781，学前教育专业（教师专项）录取的最低排位为31677。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取问题",
        "question": "528排位101499，可以报贵校汉语言文学（师范）专业吗",
        "answer": "您好，本校去年物理类汉语言文学专业录取的最低排位是100187，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "2024年分数490排名166296能考上贵校吗吗？",
        "answer": "您好，本校去年物理类本科的最低排位是165042，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "今年物理类491分排位162949能报那些专业",
        "answer": "您好，您可以通过《报考指南》书查询去年的排位进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-书法专业",
        "question": "请问文化401分，专业230分，综合分488分，排位295名，今年能报咱们学校吗？",
        "answer": "您好，去年本科批次书法学专业录取的最低排位是427，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-历史类总分465，排名11062有望上贵校吗",
        "question": "美术生",
        "answer": "同学你好，我校去年美术类投档线是493分，报考希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-物理504能不能上贵校",
        "question": "今年物理504能上贵校吗，想学师范专业",
        "answer": "同学你好，我校去年物理类最低录取分数是484分，您的报考希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东美术生",
        "question": "总分477，排名8299，可以上贵校吗",
        "answer": "您好，去年美术学本科批次录取的最低排位是8979，还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-今年高考分数662，本科位次66334，选历史生物政治",
        "question": "能有希望上贵校吗？",
        "answer": "您好，去年历史类本科批次的最低排位是52531，可以尝试报考的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-今年高考分数662，本科位次66334",
        "question": "能有希望进入贵校吗？",
        "answer": "您好，去年历史类本科批次招生的最低排位是52531，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-书法专业",
        "question": "书法排位428有机会进入贵校吗？",
        "answer": "您好，去年书法专业的最低排位是427，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "老师你好 广东考生 物还地 463 有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，我校去年的物理类最低录取分数是484，您的分数低于投档线，报考希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东今年考生，499，排位149808，有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校去年本科批投档线是484，最低排位是165042，您的分数高于我校最低录取分数线，报考希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广州市物理类500分有机会上贵校吗",
        "question": "录取",
        "answer": "同学你好，去年我物理类投档线的分数是484，最低排位是165042，你的分数高于我校投档线，报考希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-今年物化地479，排名185935有希望报考吗",
        "question": "今年物化地479，排名185935有希望报考吗",
        "answer": "同学你好，去年我校的物理类本科批投档线是484，最低排位是165042，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东历史类484排位59758有机会录取吗",
        "question": "想进入汉语言文学",
        "answer": "同学你好，我校去年汉语言文学的最低分数是519，最低排位是28626，希望不大，你可以考虑一下我校其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-你好！历史今年470分 排位60159 有希望报考贵校吗",
        "question": "你好！历史今年470分 排位60159 有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，去年我校历史类的投档线是481分，最低排位是52531，本科批报考希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-您好，请问广东历政478排名54006有希望吗",
        "question": "您好，请问广东历政478排名54006有希望吗",
        "answer": "您好，去年历史类的最低排位是52531，还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "请问广东考生458，排位223949，本校录取几率如何？",
        "answer": "您好，目前去年物理类的最低排位是165042，还是有希望的，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-历政地501，排位38313",
        "question": "有哪些可能录上的专业",
        "answer": "同学你好，你可以去参考一下往年的各专业录取分数线，可以在学校官网或者招生办公室公众号或者志愿填报指南找一下可以录上的专业"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "请问229专业组是什么专业的",
        "answer": "音乐学（师范）"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-志愿填报",
        "question": "请问广东考生物理类506 排名136868 有机会报考贵校嘛",
        "answer": "2023年本科批物理类最低投档线是484分，最低排位是165042，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "请问广东考生分数471排位200242有机会上该学校吗",
        "answer": "你好，参考23年物理类录取的最低排位为165042，希望不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "请问广东考生分数471排位200242有机会上该学校吗",
        "answer": "同学你好，我校去年物理类最低录取分数是484分，您的报考希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有多大概率",
        "question": "广东物理考生496排位154491有多大概率能进入贵校？",
        "answer": "您好，本校去年本科批次物理类录取的最低排位为165042，投档线为484，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-有机会上韩师吗",
        "question": "你好，我是文科生，选生物政治，分数483，排名50108，有机会上韩师吗，可以上什么专业吗?",
        "answer": "您好，本校去年本科批次历史类录取的最低排位是52531，投档线是481分，可以尝试报考。具体专业可以通过查询《招生专业目录》书知晓招生计划，通过《报考指南》书查询往年投档情况，帮助选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "请问广东考生分数471排位200242有机会上该学校吗",
        "answer": "同学你好，我校去年物理类的最低录取分数线是484分，报考希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "你好，参考23年专科物理类录取分数线最低排位为245073，排位相差较远，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-协同培养",
        "question": "你好，请问春季高考报考了专科且被录取可以报考该校本科中的协同培养吗，谢谢",
        "answer": "若有参加夏季高考，可以报考本科批次专业。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-专业",
        "question": "想问问这里的转专业政策是什么",
        "answer": "根据教务处转专业的规定，新生入学后如不适应原专业的学习，可以申请转专业。转入专业所在学院将对申请转专业的学生将进行选拔性考试，并根据学生考试成绩择优录取。本科生申请转专业的时间一般为第一学年第二学期（平转/降转），专科生申请转专业的时间一般为第一学年第一学期。具体规定以教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-教师专项计划",
        "question": "教师专项计划的定向地区是不是必须与生源地一致才会录取？ 不一致会不会录取？ 生源地指的是高中学校所在地还是考生户籍？",
        "answer": "教师专项计划招生面向广东全省范围招生，报考对象仅限大陆或内地户籍人员。即在广东高考的大陆户籍的都能报考，与定向地所在区（市、县）不一致也可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "韩山师范学院",
        "title": "韩山师范学院-录取",
        "question": "广东体育生综合分506，有机会报贵校吗？",
        "answer": "我校2023年体育类 录取最低分为511 排名5080，可以参考，若排位相近，可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-录取",
        "question": "广西物生政考生468分，位次78271可以被贵校食品营养与健康专业录取吗",
        "answer": "有机会，您指的应是烹饪与营养教育（师范）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-录取",
        "question": "湖北考生443排名41023有希望吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-山东",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，想要报考贵校，使用艺术类填报录取几率更大，还是普通类录取几率更大，第一志愿填报有希望吗？",
        "answer": "我校今年在山东没有美术类招生计划   往年我校省外普通类录取分数线详见http://zsb.lingnan.edu.cn/info/1032/4148.htm"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-录取",
        "question": "请问今年云南文科考生548分位次14661可以进入汉语言文学吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-录取",
        "question": "四川文科501有机会上贵校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-录取",
        "question": "四川文科483位次53924，请问有机会进入贵校英语专业吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-报考定向师范生",
        "question": "定向到惠州惠东县的特殊教育最低位次和分数是多少",
        "answer": "往年特殊教育专业最低位次和分数详见http://zsb.lingnan.edu.cn/info/1032/4128.htm"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-录取",
        "question": "四川理科500可以被贵校录取吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "未开设俄语"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-录取，，，",
        "question": "美术生设计类理科综合分508能上吗",
        "answer": "我校今年在四川无美术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-报考",
        "question": "请问2024四川报考会计专业对于数学学科分数有要求吗？谢谢您的回答",
        "answer": "没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-转专业",
        "question": "文科入校后能转专业吗",
        "answer": "可以，详见https://d.lingnan.edu.cn/jwc/info/1153/2346.htm"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-报考学校",
        "question": "四川文科498能上吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-投档比",
        "question": "贵校的投档比是",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-录取",
        "question": "四川文科487有希望吗老师",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-四川文科",
        "question": "老师你好 四川文科489 位次48692 有机会就读本校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-录取",
        "question": "四川2024年理科491分能上吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-四川录取",
        "question": "2024四川文科478，排名58346，报告贵校被录取的机会大不大",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-录取",
        "question": "想咨询贵校去年广东体育专业的录取最低分数线是多少?",
        "answer": "详见http://zsb.lingnan.edu.cn/info/1032/4128.htm"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-四川文科考生",
        "question": "总分508省排名33589有机会报考贵校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的: 园林、食品质量与安全等专业吗？我服从调剂。能进入贵校深造学习吗 能转业吗？要求严格吗？",
        "answer": "欢迎报考 可以转专业，详见https://d.lingnan.edu.cn/jwc/info/1153/2346.htm"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-公费师范生",
        "question": "老师，我想问一下，公费师范生是否可以考研和考公呢？那履约任教期间有工资吗？",
        "answer": "1.在协议规定服务期内，不得报考脱产研究生，不得以升学、调动为由不履行限期服务约定，鼓励通过自学考试或函授、在职攻读研究生等在职继续教育的形式，提升学历和教学能力。"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-公费师范生",
        "question": "老师，我想问一下，如果报考贵校的公费师范生，那么学前教育小学教育特殊教育是按考生的分数划分的吗？如果我不服从分配，我是否会滑档呢？",
        "answer": "1.我校公费师范生实行“分数优先”原则，根据考生投档总分排位情况从高到低排序录取。先安排排位高的考生的第一专业志愿，若该专业额满，再逐一查看该生的后续专业志愿。考生投档总分排位相同时，优先录取已修习相关专业基础知识（模块）的考生."
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-录取",
        "question": "体育生多少排名？能上贵校?",
        "answer": "您好，请参考往年录取最低排位http://zsb.lingnan.edu.cn/info/1032/4128.htm"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-投档比",
        "question": "我想请问贵校今年投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-加分政策",
        "question": "您好，请问贵校今年认可四川省凉山彝族自治州汉族考生的全部加分分值的吗？",
        "answer": "有关加分或照顾录取政策，按各省（区、市）有关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-浙江物化考生500左右能否被贵校海洋资源开发技术专业录取？",
        "question": "浙江物化考生500分左右能否有机会被贵校的海洋资源技术开发专业录取？几率多少？贵校今年还在不在浙江招该专业的计划？",
        "answer": "我校今年在浙江有该专业的计划，该专业科目要求物化生，若符合要求欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "岭南师范学院",
        "title": "岭南师范学院-体育教育专业分数线",
        "question": "你好，广东体育生多少分上贵校",
        "answer": "您好，请参考往年录取最低排位与录取最低分http://zsb.lingnan.edu.cn/info/1032/4128.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东物理考生 排名13.7万报考本校英语或专业几率怎么样呢",
        "question": "2222",
        "answer": "考生您好，我校23年英语专业招收物理类考生最低排位是135145，根据您的成绩，建议尝试冲一下该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-宿舍",
        "question": "新生宿舍如何分配？如果被贵校的日语专业录取宿舍在哪里？",
        "answer": "考生您好，我校宿舍基本上是4-6人间，收费700-1500元/年。新生宿舍都是随机分配的。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-师范身高",
        "question": "请问师范专业有身高限制吗",
        "answer": "考生您好，我校师范专业没有身高限制，个别专业有视力限制。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "山东考生文科492，省位次198848，可以报考贵校的日语专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年在山东招收日语专业考生最低分数线是484分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-重庆考生物化地",
        "question": "重庆考生物化地443有希望上贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年在重庆招收物理类考生，最低分数为环境工程专业的456分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "贵校可以承诺进当不退档吗",
        "answer": "考生您好，为充分保护考生的利益，对投档出的考生，只要服从调剂，体检合格且符合有关录取规定的考生，学校不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东物理477排名188370能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-肇庆",
        "question": "本人广东体育考生，综合分510，广东省一分一段排位5182，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内体育类最低录取排位为4924，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东历史类3万7能否进入地理科学专业",
        "question": "广东历史类3万7能否进入地理科学专业",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类地理科学专业未招生，参考去年历史类最低分数线进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考",
        "question": "老师好，我是广东考生（选科：物化生），分数497，位次153072，有机会录取到贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取分数",
        "question": "请问一下广东历政地考生538排位3496报贵校体育教育稳吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内体育类最低录取排位为4924，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-专业",
        "question": "您好，亲问贵校今年在河南招的文科专业有哪些呢",
        "answer": "考生你好，河南招的文科专业有英语（师范）。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东省历史类，505分，排位三万五，有希望报贵校法学类，会计学吗或者汉语言文学和历史学",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。法学可以冲一冲，汉语言文学机会不大，历史学和会计学较为稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-汉语言文学专业录取率",
        "question": "广东历政地高考分数503，排名37004，有机会上贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "考生你好，历史类汉语言文学（师范）去年录取最低排位是31762，供您参考."
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-物理类分数517排名11万多，高考外语科考的是日语",
        "question": "会影响对贵校的一些专业的填报吗",
        "answer": "考生你好，不会影响。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-师范",
        "question": "请问贵校师范专业是否还需考取教师资格证，还是直接通过校内考试就可以获取教师资格证了？辛苦解答！爱你",
        "answer": "考生你好，可以通过校考或者国考获取教师资格证。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-转专业",
        "question": "学校录取后可以转专业吗？转专业有什么条件吗？",
        "answer": "肇庆学院全日制本科学生转专业管理规定的主要内容介绍如下： 1.总则 目的与原则：规定旨在满足学生个性发展需求，保障转专业过程的公平、公正、公开，体现以学生为中心的教育理念。 适用对象：适用于肇庆学院全日制普通本科生。 2.转专业要求与程序 转专业类型：包括疾病救济、学生意愿、退役大学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-美术生",
        "question": "江西美术生双过线 综合分475 综排9979有机会报考该院校吗",
        "answer": "考生你好，我校22至23年美术类专业没有在江西省招生，今年才有美术类环境设计的招生计划，具体可参考同类型院校的最低排位。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东 历政生，495分，排41858名，法学或汉语言文学有机会吗",
        "answer": "考生你好，历史类法学与汉语言文学（师范）去年录取最低排位分别是35884,31762，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-单科成绩要求",
        "question": "请问贵校队的制药工程和国际经济与贸易这两个专业有对单科成绩的要求吗",
        "answer": "考生你好，我校对制药工程和国际经济与贸易这两个专业没有单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "历史513分，排位31472。报考贵校思想政治教育（师范）专业把握大吗，信心不是很足不太敢赌😭",
        "answer": "考生你好，历史类思想政治教育（师范）去年录取最低排位是32133，供您参考，还是有很大机会的，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-历政地489排位46268，有希望上贵校的汉语言文学？",
        "question": "历政地489排位46268，有希望上贵校的汉语言文学？",
        "answer": "考生你好，历史类汉语言文学(师范)去年录取最低排位是31762，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-贷款",
        "question": "咱们学校除了生源地贷款，有高校贷款吗，有资助中心电话吗",
        "answer": "考生你好，没有高校贷款，只有生源地贷款，建议您拨打所在地级市12345市民热线咨询具体情况。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考",
        "question": "请问一下，排名38396的广东历史考生可以进入贵校的历史师范或者英语师范嘛？",
        "answer": "考生你好，历史类历史学（师范）和英语（师范）去年录取最低排位分别是37470,38754，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-怀化录取",
        "question": "江西省历史类518分22000能上本科二批财务管理吗",
        "answer": "考生你好，我校在江西省没有财务管理专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取录取",
        "question": "江西历史类518分22000名能上本科二批法学吗",
        "answer": "考生你好，今年我校在江西省没有法学的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东考生物理类517分排位11.9w有机会报思想政治教育吗",
        "answer": "考生你好，物理类思想政治教育去年的最低排位是101831，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "福建物化地513有机会上贵校的机械设计自动化或者其他工科类吗",
        "answer": "考生你好，福建今年没有机械设计自动化的招生计划，只有计算机科学与技术和数学与应用数学（师范）的招生计划，计算机科学与技术去年最低分数为508分，数学与应用数学（师范）的507分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东物化509排位132224，报考提前批教师专项希望大吗",
        "question": "广东物化509排位132224，报考提前批教师专项希望大吗",
        "answer": "考生您好，希望不大，建议报考普通批。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-进入学校",
        "question": "老师你好，广东美术生历政地排名10480有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生您好，希望不大，建议报考其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-投档比是什么意思",
        "question": "请问贵校投档比1:1是什么意思啊？可否解释一下？",
        "answer": "考生你好，投档比1:1的意思就是说您如果报考我们学校，假如被提档了，有填写服从调剂的话就不会有退档的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "考生您好，浙江招收1个文科专业，是汉语言文学（师范）----573分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "物理考生广东物理考生然后选的是物化政排名15万多请问有什么专业是可以推荐的吗然后我具体可以充哪一些专业主也可以帮忙说一下吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东物化政509，排名132224，请问报考贵校师范类机会大",
        "question": "广东物化政509，排名132224，请问报考贵校师范类机会大吗",
        "answer": "考生您好，推荐报读生物科学（师范）、教育技术学（师范）等专业较为稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-专业",
        "question": "我想问一下贵校的电子科学与技术中写的创新班是什么意思",
        "answer": "本创新班按照专业标准与行业标准，培养学生掌握扎实的电子科学与技术基本理论、基本知识、基本技能和方法，具有较强的创新能力和工程实践能力，具有良好的人文、社科知识和相关学科知识，具有国际化视野和团队合作能力；培养能在电子信息功能材料、元器件、系统集成及应用电子技术等相关领域...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "你好，我是美术生，合成分497，排名4791，有机会被录取吗，录取希望大吗",
        "answer": "考生您好，希望很大，去年是8666，您的分数推荐报考雄才创新班。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考专业",
        "question": "请问广东物理类考生总分508 排位134462可以报考贵校的制药工程专业吗",
        "answer": "考生您好，去年是144671，该分数报考有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-思想政治教育（师范）专业录取几率",
        "question": "领导您好！请问历史类513分，排位31472。①填报贵校思想政治教育（师范）专业录取几率怎样，是否乐观？ ②贵校专业组206仅有思想政治教育（师范）一个专业，若服从调剂，请问若在本专业不能录取的情况下，会被调剂到哪里？",
        "answer": "考生您好，您的分数录取机会较大，且该专业有扩招，建议尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-专业",
        "question": "请问贵校的专业210组的广播电视学和网络新媒体是今年才开办的专业吗我看去年好像并没有招收这一类型的学生",
        "answer": "考生您好，不是新专业，只是去年实行大类招生了，今年我们取消了。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "今年开设的地理科学师范专业如何录取",
        "answer": "考生您好，按照省教育厅规定录取，由于新开没有数据，建议如果分数达标可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-体育教育",
        "question": "贵校体育学类里的体育教育专业往年的最低排位是多少 我体育综合分528分 排位4473报考贵校体育教育专业有机会嘛 会不会被调剂",
        "answer": "考生您好，去年是4924，今年这个排位可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-公费师范",
        "question": "公费师范类在第二批次填报，影响普通批填报志愿吗",
        "answer": "考生您好，不影响的。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取可能性多大",
        "question": "广东省考生，总分512 排名31885。 贵校去年汉语言文学师范最低录取排位31762，历史学师范录取最低排位38754，请问我录取贵校的汉语言文学可能性大嘛？",
        "answer": "考生您好，今年有扩招，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-体育教育",
        "question": "在毕业后是否有教师资格证",
        "answer": "考生您好，需要通过国考或校考取得。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-招生录取",
        "question": "广东历政地音乐类考生，综合排位在3224，器乐主项排位在2044想报贵校的音乐学专业或者其他的音乐类专业，想问有没有机会被录取",
        "answer": "考生您好，报考音乐学（师范）的机会较小，建议选择其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东历史类考生492 排位44417 有望冲吗或者是报冷门专业录取机会大吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-转专业",
        "question": "您好！我想问一下贵校如何转专业？是所有专业（普通类）都开放转专业吗？",
        "answer": "肇庆学院全日制本科学生转专业管理规定的主要内容介绍如下： 1.总则 目的与原则：规定旨在满足学生个性发展需求，保障转专业过程的公平、公正、公开，体现以学生为中心的教育理念。 适用对象：适用于肇庆学院全日制普通本科生。 2.转专业要求与程序 转专业类型：包括疾病救济、学生意愿、退役大学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东物化地.512分，排位127429.报想报读贵校的师范类",
        "question": "不知道有没有机会录取",
        "answer": "考生您好，除了热门专业（汉语言、化学、思想政治教育）外，基本上都可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东历政生504，排名三万六左右，报考贵校的英语专业录取机会大吗",
        "answer": "考生您好，去年3.8w，今年希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-咨询",
        "question": "广东物化地，512,位置127429.想报考贵校的师范类，不知有没有机会",
        "answer": "考生您好，除了热门专业（汉语言、化学、思想政治教育）外，基本上都可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取咨询",
        "question": "你好！广东文科生：排位30689，报考汉语言专业机会大吗？贵校有保研名额吗？24年汉语言专业新生在哪 个校区就读？",
        "answer": "考生您好，有机会，可以尝试报考，今年有扩招。在星湖校区就读一年，大二搬回主校区，我校我保研。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东文科生",
        "question": "排名四万一，请问可以报考么",
        "answer": "考生您好，去年42285，今年大体上有扩招，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-历年分数线",
        "question": "怎么看",
        "answer": "可关注我校招生微信公众号“肇庆学院招生”，了解专业过往详细招录信息。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-转专业",
        "question": "关于本校转专业的一些要求 难度会很高吗",
        "answer": "肇庆学院全日制本科学生转专业管理规定的主要内容介绍如下： 1.总则 目的与原则：规定旨在满足学生个性发展需求，保障转专业过程的公平、公正、公开，体现以学生为中心的教育理念。 适用对象：适用于肇庆学院全日制普通本科生。 2.转专业要求与程序 转专业类型：包括疾病救济、学生意愿、退役大学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-美术",
        "question": "肇庆各美术专业扩招吗，分别多少呢。",
        "answer": "考生您好，我校今年总体上扩招1000人专业，具体可关注我校招生微信公众号“肇庆学院招生”，了解专业过往详细招录信息。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-物理类 排位123285 能报数学师范吗",
        "question": "物理类 排位123285 能报数学师范吗",
        "answer": "考生您好，去年是135865，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取概率",
        "question": "你好我想文广东历史分数496 排位41362报会计学和行政管理两个专业有机会吗",
        "answer": "考生您好，有较大机会，建议尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策是怎么样的呢？什么时候可以转？每个班有几个名额？",
        "answer": "肇庆学院全日制本科学生转专业管理规定的主要内容介绍如下： 1.总则 目的与原则：规定旨在满足学生个性发展需求，保障转专业过程的公平、公正、公开，体现以学生为中心的教育理念。 适用对象：适用于肇庆学院全日制普通本科生。 2.转专业要求与程序 转专业类型：包括疾病救济、学生意愿、退役大学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东历史排46808分数488服从调剂有机会录取吗",
        "question": "广东历史排46808分数488服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "您好，我今年大概是文科502，位次是37018，录取贵校的管理学和秘书学希望大吗，如果服从调剂，转专业容易吗",
        "answer": "考生您好，我校今年无招收上述专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东物化地522分110462名，请问报贵校的计算机科学与技术概率大吗？",
        "answer": "考生您好，去年是10w左右，建议尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "贵校的汉语言文学专业是否授予学士学位",
        "answer": "考生您好，毕业授予文学学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问体育生536排位3668报考贵校体育教育是否稳妥",
        "answer": "考生您好，比较稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-公费师范",
        "question": "广东云浮物理考生省排67059可以报定向到云浮罗定的小学教育吗",
        "answer": "考生你好，小学教育（师范）（定向至云浮市罗定市）的去年录取最低排位是70542，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "您好，请问广东物化政493，有望录取贵校的211组吗？后期可转专业汉语言文学吗？谢谢。",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取分",
        "question": "2023年机械类和电子信息类具体指什么，各个具体专业最低录取位次是多少，招生网只显示机械类和电子信息类的位次",
        "answer": "考生你好，可关注我校招生微信公众号“肇庆学院招生”，了解专业过往详细招录信息。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-你好",
        "question": "河北舞蹈综合438.07 位次3298 报考有希望吗",
        "answer": "考生你好，河北省舞蹈学去年招生最低分数503.59，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-河南书法生",
        "question": "河南书法生 文化课360 排名170278 书法230 排名432 录取希望大吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年江西省书法学（师范）最低分数线为248分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东物理考生502，排名143833可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东历史类历生地471排位54925报考汉语言文学有机会录取吗老师",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类汉语言文学（师范）最低排位为31762，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "考生你好，投档比都是1:1，可关注我校招生微信公众号“肇庆学院招生”，查看相关专业历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-师范生",
        "question": "师范生在第二批次填报的对吗，提前批的志愿填报会影响普通志愿的填报吗",
        "answer": "考生你好，是的，不会影响。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师好，投档到贵校且服从调剂，符合专业录取条件，如果招生计划满额，会被退档吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好，基本上不会。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-肇庆招生",
        "question": "物生地能否报风景园林和国际经济与贸易的专业 接受调剂的话冲学校大概需要多少名次",
        "answer": "考生您好，可以报考风景园林及国际经贸专业，其中风景园林有视力要求。23年，风景园林的最低录取排位是146478，国际经贸的最低排位是145798，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-咨询",
        "question": "广东物化政考生，501分，排位146430，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。根据您的分数，可以尝试冲一下报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东考生，历史类，423分排名100321，服从调剂，请问有望能入读贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-软件工程",
        "question": "软件工程的创新班和今年开设的非创新班有什么不同？比如在培养目标 课程设置方面是否有所不同",
        "answer": "考生您好，创新班主要在师资配置上有更好的条件，如竞赛导师、科研导师、考研导师等，可以帮助学生达成更扎实的理论基础，更好的学科素养以及实践能力。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校22至23年美术类专业没有在江西省招生，今年才有美术类环境设计的招生计划，具体可参考同类型院校的最低排位。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东考生，历史类，423分，排名100321，报名贵校有机会吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-投档比",
        "question": "如果我的第一志愿肇庆学院只招收一个专业，我的分数超过投档线，但是不多，我也勾选服从调剂，我会不会被退档",
        "answer": "考生您好，我校投档比是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东物理类482排名179818录取率大吗？",
        "question": "广东物理类482排名179818录取率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-您好请问广州历史476排名55772能冲击报考贵校吗，谢谢！",
        "question": "您好请问广州历史（地理政治）476分排名55772能冲击报考贵校吗，谢谢！",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考",
        "question": "广东历政生484分排名49697贵校专业组201有机会冲吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取和专业组",
        "question": "你好，本人物理类考生今年排位173117，有机会被贵校录取吗，如果有机会的话哪个专业组有机会录取呢",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-体育类专业",
        "question": "你好，贵校体育类专业录取是按信息排名还是一分一段表排名呢？因为信排名包含了文化不达省控线的人，与一分一段表排名有较大差距，所以有点疑问",
        "answer": "考生你好，可以参考一分一段表排名。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-招生",
        "question": "您好，我是广东物化生组合，504分十四万排名，有机会冲一下贵校吗？若能，推荐冲哪些专业机会大一点？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考，可关注我校招生微信公众号“肇庆学院招生”，了解专业过往详细招录信息。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-专业",
        "question": "贵校精细化工专业的教授内容及毕业后薪酬状况如何？",
        "answer": "可关注我校招生微信公众号“肇庆学院招生”，了解二级学院的详细信息。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东历史考生 529分 排位2.3万 报汉语言文学专业稳吗",
        "question": "广东历史考生 529分 排位2.3万 报汉语言文学专业稳吗",
        "answer": "考生你好，历史类汉语言文学专业（师范）去年录取最低排位是31762，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东美术生",
        "question": "老师您好，我是广东美术生。综合分487 排名6475 服从调剂 请问可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内美术类最低录取排位为8666，供您参考。根据您的分数，报考我校录取机率很大，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东考生",
        "question": "你好，广东文科494，排位42488，报考电子商务可能性大吗",
        "answer": "考生您好，我校电子商务2023年录取历史类考生最低排位伟伟42229，根据您的成绩，可以冲一下。如考虑服从调剂，录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-分配",
        "question": "学校会在学生大三大四的时候给实习的机会吗",
        "answer": "考生你好，不同学院会有不同的实习安排，建议咨询各二级学院，了解详细情况。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "历史类507，排名在34774，能被汉语言专业录取吗",
        "answer": "考生你好，去年我校汉语言文学（师范）的最低排位是31762，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-肇庆学院",
        "question": "老师您好！我是江西日语美术生，综合分495.5，排名6610，有机会报考吗？学校开设公共日语吗？",
        "answer": "考生你好，我校22至23年美术类专业没有在江西省招生，今年才有美术类环境设计的招生计划，具体可参考同类型院校的最低排位，我校开设公共日语。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-音乐学录取",
        "question": "广东肇庆音乐生，音乐教育229，文化389综合481，排位2083，被录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内音乐学师范专业最低录取排位为2680，供您参考。根据您的分数，报考我校录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-关于提前批录取",
        "question": "您好 我是一名广东考生 历生政 总分为477 排名54975 想报考贵校的提前批的教师专项计划 有机会吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类提前批教师专项计划最低排位为25163，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东省体育类考生历史类总分419体育合成分564排位1548",
        "question": "1.请问贵校体育类定向是不是广东省户籍就可以报",
        "answer": "考生你好，可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-江西美术",
        "question": "老师您好，江西美术考生综合分472，双过线，是否有机会录取贵校，录取几率如何，感谢您在百忙之中回答",
        "answer": "考生你好，我校22至23年美术类专业没有在江西省招生，今年才有美术类环境设计的招生计划，具体可参考同类型院校的最低排位。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-肇庆",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "考生你好，可以，我校开设公共日语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "您好我想问一下历史类500分 排位39114 有机会进入贵校的英语师范或者历史师范专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年历史类考生录取英语师范专业的最低排位是38754，历史师范专业最低排位37470；另英语师范专业录取人数较23年增加45人，以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-体育82可以补录吗？",
        "question": "山西理科文化364.体育82，体育分距离分数线差一分可以补录到贵校吗?",
        "answer": "考生你好，具体请你关注后续录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-湖北历史向518能考上贵校的法学专业吗",
        "question": "省排名17025",
        "answer": "考生您好，我校今年在湖北没有法学专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东省考生，总分512 排名31885。 贵校去年汉语言文学师范最低录取排位31762，历史学师范录取最低排位38754，但是这两个专业都在204专业组，该专业组里面有我不喜欢的专业，所以报考贵校要服从调剂还是不要服从调剂",
        "answer": "考生您好，如专业组中有个人不喜欢的专业，建议避免勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-体育教育",
        "question": "体育排名3920报体育教育稳吗？收不收近视",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内体育类最低录取排位为4924，供您参考，我校对近视不做要求。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东录取",
        "question": "广东省物化生456分 排名22万左右 填第一志愿 服从调剂 能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考录取",
        "question": "你好！广东物理类考生排位111278，能稳进专业组216吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年计算机科学与技术最低排位为108889，供您参考。根据您的分数，可以尝试冲一冲。另请留意该专业对视力的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-转专业",
        "question": "请问想要转专业需要交两个专业的学费吗",
        "answer": "肇庆学院全日制本科学生转专业管理规定的主要内容介绍如下： 1.总则 目的与原则：规定旨在满足学生个性发展需求，保障转专业过程的公平、公正、公开，体现以学生为中心的教育理念。 适用对象：适用于肇庆学院全日制普通本科生。 2.转专业要求与程序 转专业类型：包括疾病救济、学生意愿、退役大学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-提档比",
        "question": "请问贵校的投档比",
        "answer": "考生您好，我校投档比为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-转专业政策",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "肇庆学院全日制本科学生转专业管理规定的主要内容介绍如下： 1.总则 目的与原则：规定旨在满足学生个性发展需求，保障转专业过程的公平、公正、公开，体现以学生为中心的教育理念。 适用对象：适用于肇庆学院全日制普通本科生。 2.转专业要求与程序 转专业类型：包括疾病救济、学生意愿、退役大学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东历史考生499，排名39589，请问有机会上法学专业吗",
        "answer": "考生您好，我校23年法学专业最低排位35884，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-肇庆",
        "question": "请问今年在湖南招生吗？招生人数为多少？今年物理类位次为158900有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，今年我校在湖南有招生，计算机4人，机械设计3人。去年最低分493，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东省历政生490 排位45630 今年有多大概率可以上这所学校呢 在服从调剂的情况下能上吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-志愿填报",
        "question": "如果我填的专业组里面没有包括中外合作的项目，但是我所填报的专业组所招人数已经满了，我是不是就有概率被调到有包含中外合作项目的专业组呢",
        "answer": "考生您好，我校无中外合办项目招生。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-美术录取",
        "question": "贵校您好！本人为广东省美术考生，综合分478，全省排位8076，有几率会被贵校视觉传达设计给录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年为大类招生，广东省内美术类最低录取排位为8666，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-转专业",
        "question": "请问贵校对转去汉语言是否对高考分数有要求呢？如果转去思想政治教育呢？转去汉语言文学专业的绩点要求是多少？行政管理风景园林这些很难转专业吗？",
        "answer": "肇庆学院全日制本科学生转专业管理规定的主要内容介绍如下： 1.总则 目的与原则：规定旨在满足学生个性发展需求，保障转专业过程的公平、公正、公开，体现以学生为中心的教育理念。 适用对象：适用于肇庆学院全日制普通本科生。 2.转专业要求与程序 转专业类型：包括疾病救济、学生意愿、退役大学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "美术生 综合分476 排名8607 有机会吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内美术类最低录取排位为8666，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-你好！高考成绩508，位次134376可以填报吗？",
        "question": "你好！高考成绩508，位次134376可以填报吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-公费师范",
        "question": "广东云浮物理考生省排67059可以报定向到云浮郁南的小学教育吗？",
        "answer": "考生您好，去年是录取的最低排位是79887，根据您的分数，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-体育生",
        "question": "河北体育生综合分483有希望报考本校吗",
        "answer": "考生您好，我校22-23年在河北无体育类招生，建议参考同类院校分数进行报考，如果大致符合，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-如果填报志愿已选服从调剂多大概率会被退档呢",
        "question": "如果填报志愿已选服从调剂多大概率会被退档呢",
        "answer": "为充分保护考生的利益，对投档出的考生，只要服从调剂，体检合格且符合有关录取规定的考生，学校不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问贵校提档后服从调剂就不会被退档是吗？贵校转专业制度如何？",
        "answer": "   为充分保护考生的利益，对投档出的考生，只要服从调剂，体检合格且符合有关录取规定的考生，学校不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问一下文科排名大概三万能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在广西录取的历史类考生最低分数为493分，录取专业为应用心理学（师范），供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东物理+化学考生168000考生能录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-咨询录取",
        "question": "广东物化政489分 排名167736 有机会报考吗老师",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "历生政501 排位3万8 有机会录取吗服从调剂",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。根据您的分数，可根据个人兴趣及体检情况，报考我校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "在江西的美术投档比是1：1吗？排名8500有机会吗。",
        "answer": "考生您好，我校在江西省投档比例是1:1。过去2年我校在江西省未招录美术类考生，请你参考同类型院校分数做出判断，若基本上达标，可以积极报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "会计学，网络与新媒体为今年开设的专业吗，录取的最低排位是多少",
        "answer": "考生您好，该2个专业均非今年新开专业，23年在物理类录取的最低排位分别是：会计学145628，网络与新媒体142660。供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-书法生报名有没有文化单科要求",
        "question": "书法生报名有没有文化单科要求",
        "answer": "考生您好，根据我校招生章程，我们要求双上线，即文化课和专业课都要达到省控制线，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "您好！广东历史类考生514排位30564有机会录取你们的思政教育师范或历史师范吗？哪个录取几率大？",
        "answer": "我校23年历史类思政教育师范专业录取最低排位为32133，历史学师范最低排位是37470。供您参考，可根据个人兴趣选择。（备注：思政教育要求选考政治）"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问广东历史类考生497排名40976有望进入贵校思想政治教育专业吗",
        "answer": "我校23年历史类思政教育师范专业录取最低排位为32133，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问广东考生497分排名40796有望进入贵校地理科学师范专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校该专业去年未有在历史类招生，未有信息记录。另我校23年历史类专业招生最低排位42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-美术生综合分464，排位11330，能录取吗？",
        "question": "文化347，专业232，录取几率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年美术类最低排位为8666，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-舞蹈录取",
        "question": "广东舞蹈生 排名839 有机会报考贵校吗，谢谢老师的真诚回答",
        "answer": "考生您好，我校2023年舞蹈类最低排位为750，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-音乐表演",
        "question": "本科双过线，音乐表演，综合分486分，广东省排位2019，是否有望进入贵校",
        "answer": "考生您好，我校2023年音乐表演类最低排位为1688，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东物理，509分师范类211专业组录取机会大吗？",
        "question": "广东物理，509分师范类211专业组录取机会大吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师你好 美术生省排名在9349有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年美术类最低排位为8666，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东考生历史479分位53136可以报考贵校吗服从调剂",
        "question": "广东考生历史479分位53136可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东历史考生479，排名53296，能否进入贵校",
        "answer": "考生您好，我校2023年历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "体育综合分510 一分一段5000多 可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年体育类最低排位为4924，供您参考。根据您的分数，建议尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-排位105558能报考贵校的电子信息与技术专业吗",
        "question": "。",
        "answer": "考生您好，我校去年该专业最低排位123949，根据您的分数，可以大胆报考我校本专业。（备注：选择该专业需要选考化学科目）"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-公费师范",
        "question": "广州考生物理543 79544名 有意贵校公费师范小学教肓专业，录取概率大吗？ 另外填报此专业是否有限制，水电费能否免费，是否有开学测试呢？",
        "answer": "考生您好，我校23年小学教育专业定向生录取，根据定向区县不同，最低排位在70542在81209不等。根据您的分数，可以尝试报考。填报该专业没有体检限制，水电费需自付，但学校每年发放8000元补贴（按月发放）。开学没有安排特别的测试。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-电子信息科学与技术在哪个学院？",
        "question": "。",
        "answer": "该专业在电子与电气工程学院。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "安徽考生历政生480分 位次在37794可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年历史类在安徽招生最低分数线为477，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-咨询，肇庆学院",
        "question": "广东省历史类排名47569，有望报名贵校日语专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年历史类日语专业最低分数线为497分，最低排位为42040，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取概率",
        "question": "历史类排位4万4能进专业组203吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。根据您的分数，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "如何查询贵校往年录取最低分数线？",
        "answer": "考生您好，我校2023年历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问广东455分物化组合能被贵校录取吗？如果可以，请给予一些建议。谢谢！",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广西美术生",
        "question": "老师您好，我想咨询一下，请问文化352，艺术236(双过线)，综合471，位次6433，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年美术类专业在广西录取的最低分数线是522.95，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-体育教育",
        "question": "您好！我历史类总分379 体育综合分528 排位4473 报考贵校体育教育专业会被录取嘛",
        "answer": "考生您好，我校23年体育类专业最低排位为4924，供您参考。根据您的分数，可以大胆报考肇庆学院，美丽的砚园等你。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东物生地，494，排位158543请问有机会录取吗",
        "question": "广东物生地，494，排位158543请问有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东美术生",
        "question": "广东美术生综合分481，排名7615请问有望被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年美术类最低排位为8666，供您参考。根据您的分数，建议报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-肇庆学院",
        "question": "广西美术生文化375，专业242，综合分490，排位3885，请问今年是都有机会录取学校",
        "answer": "考生您好，我校23年在广西录取美术类考生最低分数为522.95分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-专业",
        "question": "广东物化生考生519排位115692能报考贵校计算机专业吗",
        "answer": "考生您好，我校23年计算机专业录取物理类考生最低排位为108889名，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-美术类综合排名17106有机会吗",
        "question": "美术类综合排名17106有机会吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内美术类录取最低排位为8666，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "您好，我是广东考生音乐综合472，排位2608，有机会被贵校音乐类专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年音乐教育类专业录取最低排位为2680，根据您的成绩，如有参加音乐教育统考，可以尝试冲一下该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师您好，广东物生政考生496有机会上贵校就读吗？什么专业？",
        "answer": "考生您好，我校23年物理类专业最低录取分数为497分，最低排位约为14万6千。建议根据个人排位考虑是否报考。因为您没有选考化学，可报考专业多为经管、政法、外语外贸类专业，具体可关注我校招生微信公众号“肇庆学院招生”，了解专业过往详细招录信息。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师您好！广东历史类考生514，排位30564报考你们的思政教育师范录取机会大吗？贵校是否有保研资格？学生是否可选择保研？思政教育师范类专业考研机会大吗？",
        "answer": "考生您好，我校思政教育专业要求选考科目需包含政治。23年该专业录取最低排位为32133，根据您的成绩，建议尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "2024广东历史类考生 508分 排位34058 填报思想政治教育和历史学专业被录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校23年思想政治教育专业、历史学专业录取最低排位分别是32133、38754，供您参考。（备注：思政教育要求选考科目包含政治）"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "2024广东历史类考生 508分 填报思想政治教育和历史学专业被录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校23年思想政治教育专业、历史学专业录取最低排位分别是32133、38754，供您参考。（备注：思政教育要求选考科目包含政治）"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-489美术综合分，5980排位，可以入贵校吗",
        "question": "489美术综合分，5980排位，可以入贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内美术类最低录取排位为8666，供您参考。根据您的分数，建议报考我校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-专业",
        "question": "该校的会计学专业代码是什么？我能录取吗？广东考生物理类分数507，排名135673",
        "answer": "我校会计专业在广东省内物理类招录的专业组是208，专业代码067。23年的录取最低排位是145628。根据您的成绩，建议报考我校该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "美术生综合分488排名6177可以报吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内美术类最低录取排位为8666，供您参考。根据您的分数，建议大胆填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问历史491排名44689能录取的几率是多少 不考虑中外合作",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。根据您的成绩，可以尝试冲一下我校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "考生您好，我校今年在安徽省没有音乐类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少呢？如果是计划招生100人，105个人投档那剩下五人会被退档还是被调剂呢？",
        "answer": "考生您好，我校投档比1:1，供您参考。对投档出的考生，只要服从调剂，体检合格且符合有关录取规定的考生，学校不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "你好，广东省历史类考生486分、排名48413有望上贵校的师范类专业吗？有的话可以报考什么专业呢？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东 历史 486分，排位48493 能报考贵校 国际经济与贸易吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-咨询",
        "question": "老师你好，江西美术历史组专业254文化353综合分494综合排名6738 有望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年美术类在江西省没有招生，可以参考同类型院校分数，若您的分数达标，可以积极报考我校。与此同时，建议您填写志愿时选择一下保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师，你好！广东历史类考生494分，42806万名，想报考贵校的会计学，并服从调配，被贵校录取的概率有多少？若被录取，调剂的概率多少？具体转专业的条件是什么？",
        "answer": "考生您好，我校23年历史类会计专业最低排位为40266，供您参考，根据您的分数，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考",
        "question": "你好，我是24届广东考生，选课组合为物生地，高考总分为520，位次为114776，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。根据您的分数，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "你好！广东文科生，514，30580位次，想报贵校汉语言专业有机会吗？",
        "answer": "考生您好，我校汉语言文学去年最低排位是31762，供您参考。根据您的分数，报考我校该专业很有希望，美丽的砚园等你。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东物理考生504分能上贵校哪些专业？录取几率大不大？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。建议根据个人排位进行报考。可关注我校招生微信公众号“肇庆学院招生”，了解专业过往详细招录信息。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-服从调剂会被退档吗",
        "question": "服从调剂会被退档吗？学校公共外语开设日语毕业需要取得什么证书",
        "answer": "为充分保护考生的利益，对投档出的考生，只要服从调剂，体检合格且符合有关录取规定的考生，学校不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东考生物化生503分，排名143144，可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。根据您的分数，可以尝试冲一下我校，如生物、化学、食品、商贸、管理、外语类专业。具体专业信息可关注我校招生微信公众号“肇庆学院招生”，详细查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-历史考生",
        "question": "广东考生，历生政，高考482，位次51404，报考贵校有希望吗，若可以，可报什么专业",
        "answer": "考生您好，我校2023年历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-公费",
        "question": "历史类广东考生516 排名29411的报公费定向被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年招收历史类公费定向生，按照不同的定向县区，最低排位在19916名至33501名不等，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-肇庆学院",
        "question": "您好，请问一下重庆体育生体育成绩91.5，文化分384有机会上贵校么？",
        "answer": "考生您好，我校今年在重庆没有体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广西",
        "question": "今年有在广西的招生计划吗",
        "answer": "考生您好，我校今年在广西招收历史类考生报读应用心理学（师范）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-美术生",
        "question": "美术211，文化381，综合454，排位13714，录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内美术类最低录取排位为8666，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考",
        "question": "你好 请问物理类507排位135973能报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "考生您好，我校23年招收物理类法学专业最低排位为117483，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-咨询",
        "question": "广东考生，历生政，高考482，位次51404，报考贵校有希望吗，若可以，可报什么专业",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考",
        "question": "你好 请问物理类507排位135973能报考贵校的商务英语专业吗",
        "answer": "考生您好，我校23年商务英语专业录取物理类考生最低排位为145631，根据你的成绩，建议填报我校该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "云南位次90401有希望没？",
        "answer": "考生您好，我校今年在云南只有文史类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东历史类考生",
        "question": "广东历史类考生496报考汉语言文学或历史学有机会吗",
        "answer": "考生您好，我校23年历史类汉语言文学专业录取最低分为513，最低排位为31762；历史学专业最低分为502，最低排位37470，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "物化生类分数504，排位140638可报考该校的自动化专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年自动化专业录取的最低排位为119479，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "投档比是多少？",
        "answer": "考生您好，我校在广东省内的投档比例是1比1。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-咨询报考",
        "question": "2024广东考生物化生498，排位152134有机会报考贵校吗？能报考什么专业？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。具体专业请关注我校招生微信公众号“肇庆学院招生”，详细查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-美术生",
        "question": "美术生排名8882综合分474有多少几率可以报考该院校",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内美术类最低录取排位为8666，供您参考。根据您的成绩，可以尝试冲一下我校美术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东历史考试，495分，位次42174，请问有机会录取贵校会计专业吗？今年有无专业极差",
        "answer": "考生您好，我校23年会计专业录取历史类考生最低排位为40266，根据您的成绩建议可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东录取",
        "question": "物生地 1510210名 服从调剂 录取机会大吗，建议那个专业 谢谢",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。根据您的成绩及选考科目，可以尝试冲一下我校管理类专业，具体可关注我校招生微信公众号“肇庆学院招生”，查阅具体专业信息。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东省美术生综合分 470 排名 9824，可以录到本校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内美术类最低录取排位为8666，另我校今年美术类招生整体人数较去年略有减少，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广西历史线考生466排名25995有机会报考贵校的汉语言文学，思想政治教育，历史学这几个专业的一个吗",
        "answer": "考生您好，我校今年在广西的历史类招生只有应用心理学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广西历史类美术生综合分458，名次8254，有机会冲一冲贵校吗？（肇庆学院）",
        "answer": "考生您好，我校23年在广西录取的美术类考生最低分数为522.95分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "505分 物理类 广东考生 推荐报该院校哪个专业",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。建议根据个人排名进行报考。具体专业的过往录取情况可以关注我校招生微信公众号“肇庆学院招生”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取分数",
        "question": "我是省内历史类考生497分40882名，请问报贵校的法学专业有可能被录取吗，可能性有多大",
        "answer": "考生您好，我校法学专业23年在广东省内历史类录取的最低排名为35884，供您参考。建议报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-肇庆学院 河南音乐表演",
        "question": "老师您好 河南文科380音乐表演223录取机会大吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年在河南没有音乐类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取 报考",
        "question": "您好，我是广东历史类的历政生组合的考生，高考分数485，排位48751，请问可以报考贵校吗？想冲一冲。",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。报考我校机会还是挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-招生",
        "question": "法学今年有扩招吗",
        "answer": "考生您好，我校法学专业在历史类招生人数对比23年基本持平。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东物理类考生464分，排位214002名，报贵校本科批，有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-咨询",
        "question": "请问为什么只能报环境设计一个专业",
        "answer": "考生您好，我校在省外招生人数及专业需经国家教育部报备许可，今年广西的美术类招生只获准环境设计一个专业。如为历史类考生，可考虑报考我校应用心理系专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广西美术生",
        "question": "请问贵校 广西美术生综合分484，排名4599可以报肇庆学院的美术学吗",
        "answer": "考生您好，我校23年在广西录取的美术类考生最低分数为522.95分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-历史录取",
        "question": "广东考生，历生政，高考482，位次51404，报考贵校有希望吗，若可以，可报什么专业",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取问题",
        "question": "若我报考贵校的两个专业组，我因为未达到我报考的第一个专业组最低投档线所以没有被第一个专业组录取，这样会影响我报考的第二个专业组对我的录取吗",
        "answer": "考生您好，我省实行平行志愿，至于你说的那个问题是不影响的。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-咨询",
        "question": "广东历史517，排位29009，录到汉语言文学（师范）专业机会大吗",
        "answer": "考生您好，我校23年汉语言文学专业录取最低排位为31762，供您参考。根据您的成绩，建议尝试报考该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东高考文科486排名48148有机会被贵校录取吗？今年是否会扩招？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。按照专业不同，与去年相比有的扩招，有的缩招。具体可关注我校招生微信公众号“肇庆学院招生”，详细了解。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东物生政考生483排位177418报考该校的几率大吗？（服从调剂，不考虑中外合办）",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东高考文科486有机会被贵校录取吗？风景园林这一专业是否有选科限制？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "考生您好，我校23年在河北录取舞蹈类考生最低分数为503.59分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-预科班",
        "question": "请问贵校是否开设预科班，所需分数为多少，结束预科班教程后专业如何选择",
        "answer": "考生您好，我校在广东省内没有招收预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "您好，我想问一下广东物理类考生505分排位139086，想要报考英语师范专业，录取的可能性有多大？调剂的可能性又有多大？会被退档吗？，谢谢你的回复",
        "answer": "考生您好，我校23年英语师范考生在物理类录取最低排位为135145，根据您的成绩，可以冲一下。英语师范专业是该专业组中排位较低的专业，被同专业组内调剂的机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-2024全文历史类 467 排位62624能被贵校录取机率",
        "question": "个人感兴趣地理科学或思想政治教育，有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考",
        "question": "请问选物生地能报贵校的护理专业吗？贵校有护理专业的研究生学院吗？",
        "answer": "您好，我校未开设护理专业。建议咨询肇庆医学院。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "按什么方式录取",
        "answer": "考生您好，我校普通类（历史类、物理类或文科类、理科类）专业省内招生，实行“分数优先”的录取原则，根据考生投档总分排位从高到低排序录取，先安排排位高的考生的第一专业志愿，若该专业额满，再逐一查看该生的后续专业志愿。当考生投档总分排位相同时，优先录取已修习相关专业基础知识（...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师您好！海南美术生综合分321.2排名451,有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校23年在海南录取美术类考生最低分数为206分，供您参考。根据您的分数，如若体检无异常，建议大胆报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "你好广东考生物化生482排名179913有几率进入贵校学习吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-肇庆学院",
        "question": "云南文科体育生393体育71.39可以报贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校今年在云南没有体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广西美术生",
        "question": "广西历史类美术生综合分458，名次8254，有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年在广西录取美术类考生最低分数为522.95分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-请问广东物理考生493，排位160776有机会报考电气工程吗",
        "question": "请问广东物理考生493，排位160776有机会报考电气工程或日语专业吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-咨询",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "考生您好，我校23年在广西的物理类招生，录取专业为制药工程，最低分数为444分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问广东高考物理486有机会被贵校录取吗，哪个专业录取机会大一些呢",
        "answer": "考生您好，我校2023年历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师你好！广东历生政考生502排位37635有多大机会能被贵校的思政教育专业录取？",
        "answer": "考生您好，我校23年思政教育专业在历史类考生录取最低排位为32133，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-投档比",
        "question": "老师您好，请问贵校投档比是多少",
        "answer": "您好，我校在广东省内是按照1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东物理509，排位132124",
        "question": "老师您好，这个排位分数可报贵校工学专业吗",
        "answer": "考生您好，我校工科类专业要求选考科目包含化学，且部分有视力要求。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东511十二万多名有希望被贵校的213专业组录取吗",
        "answer": "考生您好，我校机械类、电气类专业23年录取最低排位为119479至129448不等，建议可以尝试报考我校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东考生 选科物化生 499分 排位150328 能报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。根据您的分数，可以根据个人兴趣及体验情况，尝试报考我校物理科类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广西录取",
        "question": "广西历政地420分位次42970有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校23年在广西招收历史类应用心理学专业考生，最低分为493分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "同专业组调剂回因考生色弱造成退档吗",
        "answer": "我校广东省内招录，对视力有要求和无要求的专业分属不同专业组，不会出现同专业组内调剂因为色弱而退档的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考",
        "question": "老师选科物化政 排名170578 分数487可以进吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "贵校是只要服从调剂提档不退档吗？投档比是多少呢？投档线是按学院的最低投档线还是填报专业组的最低投档线",
        "answer": "考生您好，为充分保护考生的利益，对投档出的考生，只要服从调剂，体检合格且符合有关录取规定的考生，学校不退档。广东省内考生投档比是1比1。投档线是填报专业组的最低投档线。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "您好，请问今年482有希望进贵校吗，不考虑中外合作专业，愿意服从调剂",
        "answer": "考生您好，请提供具体的科类，以便确切回复。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-肇庆学院",
        "question": "您好 想问一下该贵校有三二专本连读嘛？大概录取分数线是多少呢？（历史师范类）招外省学生吗？",
        "answer": "考生您好，我校专升本招生只针对广东省内考生。具体录取分数线需视具体报考类型及招录批次而定。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广西体育生",
        "question": "请问体育统考90分，高考理科成绩344，综合分443，位次90000左右有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校今年在广西没有体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广西体育生",
        "question": "请问体育统考90分，高考理科成绩344，综合分443，位次90000左右有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校今年在广西没有体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考",
        "question": "你好，我们是广东考生物化地，报工科类，487分 170821名，请问录取机会大吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考肇庆学院",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的法学专业嘛？ 概率大嘛？",
        "answer": "考生您好，我校2023年法学专业，历史类最低录取排位为35884名。根据您的成绩，您可以尝试报考该专业。具体录取结果须视考生整体报考情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东物化生考生，516分，排名120285,报考电气工程及其自动化 概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校23年广东省内电气工程专业录取最低排位为119479，可以尝试报考该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-您好，贵校今年在广西招生吗",
        "question": "历史类美术生综合486.5，排位4377有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，我校2023年在广西录取的美术类考生，最低分数为522.95分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "你好，物化地505，位次13万9，有机会冲贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年广东省内物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。根据您的分数，可以尝试报考我校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东498，152024，想选食品科学与工程，有多大机会",
        "answer": "考生您好，我校2023年食品类专业最低录取排位为145500（选考科目必须包含化学），供您参考。根据您的分数，您可以尝试报考该专业，具体录取结果须视考生整体报考情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-物理508",
        "question": "想问一下广东考生 ，物化政508分134279位报贵校那个专业组，录取机会大一点？",
        "answer": "考生您好，我校23年物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。根据您的分数，建议您可以考虑我校208、209、210、211、214、215专业组。其中214、215专业组有视力要求，请根据个人情况慎重考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-排名121490可以报考贵校吗？",
        "question": "物理516，排名121490可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。根据您的分数，可以报考我校物理科类专业，具体专业请参照其他选考科目限制以及体验要求而定。相关专业信息可以关注我校招生微信公众号“肇庆学院招生”，在置顶文章中查找。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东历史考生肇庆学院录取可能性",
        "question": "广东历史考生492排位43978，不考虑中外合办，且色盲，服从专业调剂，被贵校录取的可能性有吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。根据您的分数，可以尝试冲一下我校行政管理、旅游管理、日语、商务英语等专业。具体录取结果须视考生整体报考情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "我是广东考生历生政510分 排位32042 想填报专业组204的汉语言文学专业和历史专业能否录取成功（如果第一个汉语言文学专业的分数和排位较去年低一点，第二个历史学专业能否被成功录取）",
        "answer": "考生您好，我校2023年历史类汉语言文学（师范）专业、历史学（师范）专业录取考生最低排位分别是31762名、37470名，供您参考。根据您的分数，可尝试填报该两个专业，具体录取与否需视今年报名考生整体分数情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-肇庆学院",
        "question": "安徽体育综合分162.57，排名2125有机会填贵校体育教育专业吗？",
        "answer": "考生您好，今年我校体育教育专业未在安徽招生。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东省美术综合分478 排位8197，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，去年是6888，您的这个排位可能机会不大，建议同时关注其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "你好，请问广东物化政156930被录取概率大吗（不考虑中外合作办学），谢谢",
        "answer": "考生您好，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-问询录取最低排位概况",
        "question": "您好！贵校的英语师范专业今年扩招人数较多，会不会令录取最低位次大幅变动？",
        "answer": "考生您好，录取位次受多种因素影响，我办无法保证。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东物理类",
        "question": "广东物理类478，位次18万，有机会冲贵校吗",
        "answer": "考生您好，根据去年的录取排位，机会不大，建议同时看了一下其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-扩招",
        "question": "贵校今年有扩招吗",
        "answer": "考生您好，我校今年历史和物理扩招1000人左右。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "物理506排名136773能报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。根据您的分数，建议报考我校非热门专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师，海南高考511分，有希望报考汉语学专业吗？",
        "answer": "考生您好，今年我校汉语言文学专业暂无在海南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "你好，广东物化地，考了497分，排名15.34w，有希望被录取吗？什么专业？",
        "answer": "考生您好，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师好，我是湖北考生，选科物化政，492分，请问报考贵校能被录取到工科类专业吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，去年我校没有在湖北招生，可以参考同类型学校分数，如大致符合可以大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "你好，物化政考生15930报考该院校希望大吗（不考虑中外合作办学），谢谢",
        "answer": "考生您好，今年我校有扩招，可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师好，我是广东省历政生考生，分数497，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-2024年应届体育生录取",
        "question": "您好！我物理类总分443，体育综合分524，排位4873有希望报考贵校体育教育专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年体育教育最低分数线为513（4924），根据您的分数，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-湖南美术生",
        "question": "综合分284.6 文化分419 艺术227 有望报考该校吗",
        "answer": "考生您好，23年我校美术类专业没有在湘招生，建议参考同类型学校分数，如分数达标可以大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-美术生",
        "question": "广东美术考生综合分491，排名5759名，想问问老师，报贵校有没有机会录取？谢谢！",
        "answer": "考生您好，去年最低8666，报考进入我校问题不大，欢迎报考肇庆学院！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东考生 分数498 排位40461有机会被贵校英语师范专业录取吗",
        "answer": "考生您好，可以考虑冲一冲，去年38754，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考",
        "question": "广东历史考生排位42580有机会被贵校录取吗 服从调剂 今年贵校英语专业有扩招 录取几率大吗 谢谢回复",
        "answer": "考生您好，去年历史最低42285，可以尝试冲一冲。英语专业有扩招，录取机会可能比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东体育生",
        "question": "广东体育类合成总分514分，排位：6092，有机会被肇庆学院录取吗",
        "answer": "考生您好，去年4924，可以尝试冲一冲，但是机会可能不大，建议同时考虑一下其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东咨询",
        "question": "广东物化生考生 排名150947 总分498 被贵校录取的机会大吗？报哪个专业组希望较大（中外专业除外）谢谢！",
        "answer": "考生您好，建议尝试冲一冲，同时考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "您好，请问河南文科位次78300可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，在招专业只有英语（师范），去年最低分为536，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-转专业",
        "question": "请问贵校能否转专业？转专业的具体要求？在现专业的成绩上是否有严格的要求？",
        "answer": "肇庆学院全日制本科学生转专业管理规定的主要内容介绍如下： 1.总则 目的与原则：规定旨在满足学生个性发展需求，保障转专业过程的公平、公正、公开，体现以学生为中心的教育理念。 适用对象：适用于肇庆学院全日制普通本科生。 2.转专业要求与程序 转专业类型：包括疾病救济、学生意愿、退役大学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-招考",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业",
        "answer": "考生您好，生物技术和环境工程都可以报考，比较有机会。另外，我校有转专业政策，具体可以到我校教务部官网查阅有关细则。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东历政生514分.省排名30492.有机会上贵校吗",
        "answer": "考生您好，这个分数基本上可以选择到心仪专业。欢迎报考肇庆学院！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问历史类总分515排位30081能上贵校的所有专业吗？",
        "answer": "考生您好，这个分数基本上可以选择到心仪专业。欢迎报考肇庆学院！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师，您好，我是今年的广东考生，分数487，位次170629，请问有机会报考您校的小学教育专业。愿意服从调剂",
        "answer": "考生您好，可以尝试冲一冲，建议也考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-色弱能报考贵校美术设计类专业吗？",
        "question": "色弱能报考贵校美术设计类专业吗，填报指南说不招色盲，那设弱能报吗？",
        "answer": "考生您好，没有说色弱不行就可以报考，以书为准。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-转专业",
        "question": "可以转专业吗",
        "answer": "肇庆学院全日制本科学生转专业管理规定的主要内容介绍如下： 1.总则 目的与原则：规定旨在满足学生个性发展需求，保障转专业过程的公平、公正、公开，体现以学生为中心的教育理念。 适用对象：适用于肇庆学院全日制普通本科生。 2.转专业要求与程序 转专业类型：包括疾病救济、学生意愿、退役大学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "您好请问广东物理类519分排名116141可报读贵校电子信息类专业吗？女生可报吗",
        "answer": "考生您好，这个分数进入肇庆学院基本上没问题，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "历史类排名34774能被汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "考生您好，23年我校汉语言文学最低分数线为513，最低排位为31762，供您参考。根据您的分数，建议尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-扩招",
        "question": "今年汉语言文学专业扩招吗",
        "answer": "考生您好，今年汉语言文学专业有扩招。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-法学专业录取",
        "question": "贵校老师您好，历史类考生成绩511，排名32345，能被贵校法学专业录取的概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年法学专业最低分数线为506分，最低排位为35884，供您参考。根据您的分数，比较有希望被我校该专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "你好 广东省考生，史政生500省排38700，有希望吗报考贵校哪些专业？服从调剂会有退档风险吗？",
        "answer": "考生您好，可以报考201、202部分等专业，具体可以关注我校招生微信“肇庆学院招生”。服从调剂基本上没有被退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东历史类513分，排位31038，可以报贵校201专业组法学专业吗",
        "answer": "考生您好，我校23年法学专业最低分数线为506分，最低排位为35884，供您参考。根据您的分数，比较有希望被我校该专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "您好！请问物理503分排位142998，有望报考贵校风景园林专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年风景园林最低分数线为497分，最低排位为146478，供您参考。根据您的分数，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东物理类472能报考贵校吗？",
        "question": "广东物理类472能报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。根据您的分数，建议选择其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "贵校今年在新疆收多少人？单列类文科考生可以报考哪些专业？本人单列类文科考生，位次2957，有望考上贵校嘛？期待贵校答复！",
        "answer": "考生您好，今年南疆单列招生人数25人，涵盖思想政治教育（师范）9人、法学8人、历史学（师范）8人。23年最低分数线为383分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-能否录取",
        "question": "您好老师 我今年物理类选物化生排位157366 是否有机会被贵校录取 可接受调剂",
        "answer": "考生您好，我校23年物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。根据您的分数，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师好。历史类考生分数505，排位35899，可报贵校吗?",
        "answer": "考生您好，我校23年历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。根据您的分数，比较有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考",
        "question": "您好，我想请问下物化生15.5w有机会被录取吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东舞蹈统考分204纯文历史386，综合分448可以被录取到吗？",
        "answer": "考生您好，23年我校舞蹈学最低分数线为473，排位为750，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东舞蹈统考分204纯文历史386，综合分448可以被录取到吗？",
        "answer": "考生您好，23年我校舞蹈学最低分数线为473，排位为750，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考",
        "question": "广东物理490，有机会冲贵校哪个专业",
        "answer": "考生您好，我校23年物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。根据您的分数，建议冲一冲非热门专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-体育",
        "question": "您好，我是山西省理科体育生，体育84，文化分344，能被本校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年在山西省体育教育录取分数线为80.60，最高分为86.10，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东历史类497排位40868有机会上贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。根据您的分数，比较有希望被我校录取，欢迎报考肇庆学院。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问广东考生 物化生493，有机会读贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。根据您的分数，建议可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "历史488，排位46641，有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校23年历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。根据您的分数，建议尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "你好，物理498，排名151310，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校23年物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。根据您的分数，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取/考研",
        "question": "老师，你好！广东广州历史类考生506分，35233万名，想报考贵校的会计学，国际经济与贸易，汉语言文学（师范），英语（示范），商务英语专业，并服从调配，被贵校录取的概率有多少？贵校是否有保研机会？如若没有，学生是否有考研机会？",
        "answer": "考生您好，我校23年历史类最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。根据您的分数，被我校录取的问题不大，欢迎报考肇庆学院。我校暂无保研资格，但我校有3个硕士点，学生可以自行选择考研与否。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取咨询",
        "question": "广东物化生，女.528分，省排位102332。想报考贵校计算机科学与技术。能被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校23年计算机科学与技术最低分数线为523分，最低排位为108889，供您参考。根据您的分数，有较大希望被该专业录取，欢迎报考肇庆学院。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "物理类504排位是140318想问一下被您校录取的概率大吗，大概有哪些专业可以录取（没有选择化学）",
        "answer": "考生您好，我校23年物理类最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。根据您的分数，可以尝试冲一冲，报考208、210等专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东美术考生希望成为贵校学子",
        "question": "老师，您好～广东美术考生今年综合分491，排名5793名，美术方面特别有天分，通过了国美（300多名）、川美、广美（小圈）、湖美（全国27名）校考，想问问老师，报贵校有没有机会录取？另外想问一下，是否有保研？谢谢！",
        "answer": "考生您好，我校23年美术类最低分数线为495，最低排位为8666，根据你的分数，有很大希望被我校该专业录取，欢迎你报考肇庆学院，美丽的砚园等你。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-老师您好！广东物理类516排位121474",
        "question": "想报贵校汉语言文学（师范）有机会被录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年汉语言文学（师范）最低分数线为538分，最低排位为89394，供您参考。根据您的分数，建议您报考其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-转专业",
        "question": "请问贵校转专业有何要求吗?",
        "answer": "肇庆学院全日制本科学生转专业管理规定的主要内容介绍如下： 1.总则 目的与原则：规定旨在满足学生个性发展需求，保障转专业过程的公平、公正、公开，体现以学生为中心的教育理念。 适用对象：适用于肇庆学院全日制普通本科生。 2.转专业要求与程序 转专业类型：包括疾病救济、学生意愿、退役大学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东历史排名三万一左右报考贵校法学成功概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年法学专业最低分数线为506，最低排位为35884，供您参考。根据您的分数，非常有希望被法学专业录取。欢迎报考肇庆学院，美丽的砚园等你。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-历史类录取",
        "question": "广东历政地考生501 排位38418，录取几率大吗",
        "answer": "考生您好，23年我校历史类最低分数线为496，最低排位为42285，供您参考。根据您的分数，比较有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东美术468排名10270 有机会被贵校录取吗？",
        "question": "广东美术468排名10270 有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年美术类最低分数线为495，最低排位为8666，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-史证地502分钟，位次37872，报英语师范",
        "question": "老师您好！我史政地502分，位次37872，想问有没有机会报贵校的英语师范专业，英语专业的组内有几个专业？如果服从调剂不会被调到日语专业吧？",
        "answer": "考生您好，去年英语师范最低分数线为502，最低排位为38754，供您参考。根据您的分数，比较有希望被我校该专业录取。至于录取规则，请参见我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东音乐教育总分484，排位612，有希望录取吗",
        "question": "广东音乐教育总分484，排位612，有希望录取吗",
        "answer": "考生您好，我校23年音乐学（师范）最低分数线为490，最低排位为2680，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东美术生",
        "question": "广东省美术综合分476 排位8572，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年美术类最低分数线为495，最低排位为8666，根据你的分数，有比较大希望被我校该专业录取，欢迎你报考肇庆学院，美丽的砚园等你。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-志愿填报",
        "question": "请问广东考生物理类总分506 排名136868 能否填报贵校的软件工程专业及其化学专业",
        "answer": "考生您好，我校软件工程23年最低分数线为518分，最低排位为115802，化学最低分数线为507，最低排位为132000，供您参考。根据您的分数，建议报考我校化学专业，尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "你好老师，本人广东历史类，534，排位20905，外语是日语，对报考汉语言文学（师范）有影响吗？录取机会大吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年汉语言文学（师范）最低分数线为513分，最低排位为31762，供您参考。按照您的分数来看，被我校该专业录取的问题不大，欢迎你报考肇庆学院，美丽的砚园等你！外语是日语不影响。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东美术468排名10270 有机会被贵校录取吗？",
        "question": "视觉传达调剂可能大吗",
        "answer": "考生您好，我校23年美术类最低分数线为495，最低排位为8666，根据你的分数，建议您选择其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-求助老师",
        "question": "物理类500分排位十四万多可以上贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年招生最低分数线为497，最低排位146720，供您参考。根据您的分数，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-云南文科生",
        "question": "老师总分487排名41535有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年在云南最低录取分数线为511分，供您参考，今年我校新增旅游管理专业在云南招生，可参考同类型专业进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-咨询",
        "question": "广东物化生考生 排名166000 总分490 有希望被贵校录取吗？报哪个专业组希望较大（中外专业除外）谢谢！",
        "answer": "考生您好，去年我校物理类最低分数线为497，最低排位为146720，供您参考，根据您的分数，建议您选择其他学校报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考",
        "question": "本人广东体育考生，综合分510，排位在6540，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，23年体育类专业最低分数为513，最低排位为4924，按照您的分数来看，建议您选择其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东历史类，534，排位20905，想报贵校汉语言文学（师范），录取机会大吗",
        "answer": "考生您好，我校23年汉语言文学（师范）最低分数线为513分，最低排位为31762，供您参考。按照您的分数来看，被我校该专业录取的问题不大，欢迎你报考肇庆学院，美丽的砚园等你！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东历史类考生，高中学日语的。分数500，排名39153，可以报考日语专业吗",
        "answer": "考生您好，23年我校日语专业最低分数线为497分，最低排位为42040，供您参考。根据您的分数来看，比较有希望被我校该专业录取，欢迎你报考肇庆学院，美丽的砚园等你。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-求看看我",
        "question": "您好，我历史类考生，今年高考分数509，排名33223，有机会填报英语专业吗",
        "answer": "考生您好，我校23年英语（师范）专业最低分数为502，最低排位为38754，供您参考。按照您的分数来看，非常有希望被我校该专业录取，美丽的砚园欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师您好 历政地491分，排名44821，有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低录取分数为496，最低排位为42285，供您参考。按照您的分数来看，建议可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-美术生",
        "question": "美术生474可以报考该院校吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年美术类专业最低分数线为495分，最低排位为8666，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问物理类503，排位142980，有机会上贵校物联网工程专业吗",
        "answer": "考生您好，我校23年物联网工程专业最低分数线为507，最低排位为132180，供您参考。根据您的分数来看，建议可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东美术468排名100270 有机会被贵校录取吗？",
        "question": "填报视传被调剂的可能大吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年美术类专业最低分数线为495分，最低排位为8666，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师您好，广东历史考生历史481，排位5万1，报考贵校有机会被录取吗？建议可以选择什么专业？谢谢。",
        "answer": "考生您好，我校23年历史类招生最低分数线为496，最低排位为42285，供您参考。建议您选择其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-求求看看我",
        "question": "广东物理类505，排名138683。我可以报信息工程那个专业组吗",
        "answer": "考生您好，我校通信工程专业23年最低分数线为512分，最低排位为123949，供您参考。根据您的分数来看，可以尝试冲一冲，我校今年有扩招。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "2024年广西美术与设计学综合分476排名5728，请问能录取贵校哪个专业，录取率怎么样，能有机率被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，23年我校美术类专业环境设计在广西最低录取分数线为522.95，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "2024年历史类综合分476排名5728，请问能录取贵校哪个专业",
        "answer": "考生您好，去年历史类唯一一个专业应用心理学（师范）在广西录取分数线为493，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "在广西排名5728请问有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，去年历史类应用心理学（师范）在广西录取分数线为493，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东历史音乐表演(器乐)综合分424，排名5449有希望被你们学校的音乐表演专业录取吗？音乐教育(器乐)综合分423，排名3195有希望被你们学校的音乐学专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年音乐表演（器乐）最低分数为513，最低排位为1688，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-投档比",
        "question": "请问去年数学师范专业的报考生中，选择物化考生和非物化考生有多少人",
        "answer": "考生您好，我校投档比为1:1。关于您提出的问题，我办无相关数据提供。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "今年物理类516分排位120822报考肇庆学院数学师范可以吗",
        "answer": "考生您好，我校数学与应用数学（师范）23年最低分数线为504，最低排位为135865，供您参考。根据您的分数，有较大希望被我校该专业录取，美丽的砚园等你！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-江西物化地484分省排106600",
        "question": "可以报哪些非中外合资的二本工学专业",
        "answer": "考生您好，23年我校在江西省最低录取分数线为494，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取汉语言文学师范类",
        "question": "历史类排名38069，有希望上汉语言文学的师范类吗",
        "answer": "考生您好，23年我校汉语言文学（师范）最低录取分数为513，最低排位为31762，给你参考。根据您的分数来看，建议报考我校其他专业，美丽的砚园欢迎你的到来！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东历史考生519，排名27780，请问有望报考贵校的汉语言专业吗",
        "answer": "考生您好，23年我校汉语言文学（师范）最低录取分数为513，最低排位为31762。根据您的分数来看，非常有希望被该专业录取，美丽的砚园欢迎你的到来！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-日语生",
        "question": "日语生如果报考贵校的地理科学（师范）或历史学（师范）的话，在大学期间要不要学英语，毕业要不要考英语四六级",
        "answer": "考生您好，对于公共外语两种选择，一个是修读英语，一个是修读日语，进校后可以选择。毕业不要求通过英语四六级。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "历史类480排名52758可以录取吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "你好老师，请问一下广东历政地496，排位41733可以进贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。按照您的分数来看，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师，您好。广东历政生497，排位40749，服从调剂，报考贵校录取机会大吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。按照您的分数来看，有比较大希望被我校录取。欢迎你报考我校，美丽的砚园等你！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "物生政475能报贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-2024年历史类527分想入读贵校",
        "question": "2024年历史类527分可以入读贵校汉语言（师范）或是法学专业？",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。按照您的分数来看，非常有希望被我校录取。根据提供信息，两个专业基本上都可以被我校录取，欢迎你报考我校，美丽的砚园等你！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "你好，历史518，排位28766报考贵校有望录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。按照您的分数来看，非常有希望被我校录取。欢迎你报考我校，美丽的砚园等你！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-投档比",
        "question": "你好，请问一下今年的投档比是多少",
        "answer": "考生您好，我校投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问历史483 排位50774，能报贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问广东考生502分排名37600有望进入贵校汉语言文学专业或者地理科学师范专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。可以尝试冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东历史类考生445分有望进入贵校学习吗",
        "question": "排名80621",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "书法合成总分503可以上吗",
        "answer": "考生您好，我校23年书法学（师范）最低分数线为496分，最低排位为396，供您参考。按照您的分数来看，有很大希望报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问广东考生音乐教育器乐主项488 排位1198 音乐表演器乐493 排位1714 有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校23年音乐表演（器乐）最低分数线为513分，最低排位为1688。按照您的分数来看，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问肇庆本地高考生物理类498，排名151704有希望录入贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。按照您的分数，建议是尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "你好 广东历史类考生483 排名50656有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问广东考生排位157616可以报贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。按照您的分数来看，建议尝试冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-2024届历史",
        "question": "请问我成绩446排名79445有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-可以录取吗",
        "question": "物理类总分500， 排名147672",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。按照您的分数来看，建议可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "学校今年投档比是多少呢",
        "answer": "考生您好，我校今年投档比为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-专业",
        "question": "24届广东考生总分498，排名40433可以报考贵校汉语言文学或思想政治教育专业嘛？",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。按照您的分数来看，有比较大希望希望被我校录取。欢迎你报考我校，美丽的砚园等你！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-求求看看我",
        "question": "广东物化生考生510可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。按照您的分数来看，有希望报考我校，美丽的砚园等你！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-公费师范生录取",
        "question": "总分505省排35935请问可以录取101-105专业组小学教育其中之一吗",
        "answer": "考生您好，我校小学教育专业（公费师范生）23年最低录取分数线为526（25163），定向至云浮市郁南县，根据您的分数来看，建议报考我校普通专业，美丽的砚园等你！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-请问广东考生历史类506 35289能否上汉语言文学师范",
        "question": "请问广东考生历史类506 35289能否上汉语言文学师范",
        "answer": "考生您好，我校23年汉语言文学（师范）最低录取分数为513，最低排位为31762，供您参考。根据您的分数，建议报考我校其他专业，美丽的砚园等你。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东艺考美术生要多少排名和分数",
        "answer": "考生您好，我校23年美术类联考专业为工艺美术、环境设计，其最低分数线为495，最低排位为8666，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "454广东省排23万，有机会进贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广州美术生，综合分484，排名6919，有望被贵校录取吗",
        "question": "广州美术生，综合分484，排名6919，有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校23年美术类专业最低排位为8666，您的分数比较有希望报考我校，美丽的砚园欢迎你。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-报考",
        "question": "江西理科501分85700名可以报考电子信息与技术专业吗",
        "answer": "考生您好，今年该专业不在江西省招生，欢迎报考另外一个专业：机械设计制造及自动化，其最低分数线为494分。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-教师专项计划",
        "question": "考研有限制吗？",
        "answer": "考生您好，根据相关政策规定，教师专项计划毕业后需要到定向单位服务6年。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东物理类496排位154788可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-美术生历史类加专业分465，排名11062。有望上贵校吗",
        "question": "美术生",
        "answer": "考生您好，我校美术类专业最低分数线为495分，最低排位为8666，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东省书法专业考生",
        "question": "请问文化401分，专业230分，综合分488分，排位295名，今年能上咱们学校吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年书法学（师范）最低分数线为496分，最低排位为396，供您参考。按照您的分数来看，有很大希望报考我校。美丽的砚园欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "你们，广东省物理类考生501分报考本校被录取的机会大嘛",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问贵校，广东省历史43118能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师你好，广东考生本科排名44599有望进入贵校读书么",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-你好，2024届应届生历史类",
        "question": "你好，2024届应届生历史类 504 排位36295能报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。按照您的分数来看，非常有希望被我校录取。欢迎你报考我校，美丽的砚园等你！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东文科61754有机会吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-485报考本校是否可以顺利录取",
        "question": "物化生485，排名174686报考本校是否稳妥，推荐什么专业，学费如何",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-广东美术生",
        "question": "总分477，排名8299，可以上贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年美术类专业最低排位为8666，您的分数比较有希望报考我校，美丽的砚园欢迎你。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-美术生",
        "question": "总分477，排名8299，可以上贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年美术类专业最低排位为8666，您的分数比较有希望报考我校，美丽的砚园欢迎你。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-书法类录取",
        "question": "排位428有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年书法学（师范）最低分数线为496分，最低排位为396，供您参考。按照您的分数来看，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "493全省排名160112有望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "书法专排位428能进贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年书法学（师范）最低分数线为496分，最低排位为396，供您参考。按照您的分数来看，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问广东省美术生总分451，排名14426有机会报考本校吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年美术类专业最低排位为8666，给你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东省历史类排名53980，有机会上吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-美术类",
        "question": "2024年综合分排位9000+能上贵校师范类吗",
        "answer": "考生您好，我校23年美术类专业最低排位为8666，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-美术类",
        "question": "2024年综合分排位9000+有机会进入贵校嘛？",
        "answer": "考生您好，我校23年美术类专业最低排位为8666，给你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-分数448排名242463能上贵校吗",
        "question": "分数448排名242463能上贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-音表录取",
        "question": "请问今年声乐表演最低分数线和排名是多少？",
        "answer": "考生您好，23年音乐表演（声乐）最低分数线为513，最低排位为1688，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "物理类排名12万能录取到吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。按照您的分数来看，有较大希望被我校录取。欢迎你报考我校，美丽的砚园等你！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "广东排名180000能报贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "排名47425成绩487广东考生有望上贵校读书吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "你好 历史排位50097 有可能被录取到吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问广东考生477排位200242有机会上该学校吗",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为497分，最低排位为146720，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "老师请问历史排位53980，有机会上吗？",
        "answer": "考生您好，我校23年最低分数线为496分，最低排位为42285，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-录取",
        "question": "请问广东考生487有望进入贵校读书吗",
        "answer": "请问排位是多少呢？"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-音乐学院录取分数",
        "question": "请问今年录取分数是多少？",
        "answer": "考生您好，23年我校音乐学院音乐学（师范）最低录取分数线为490分，最低排位是2680，今年录取工作暂未开始，分数线尚未公布。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校，目前我校公共外语只开设英语和日语。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-专业组",
        "question": "贵校跟法学在同一专业组内的还有哪些专业呢？如果志愿报法学服从调剂的话是在专业组内调剂吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆学院",
        "title": "肇庆学院-体育教育专业最低分数分",
        "question": "你好，广东体育生多少分能上肇庆学院",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-嘉应学院录取",
        "question": "今年湖北全文485，位次在26105-26443，服从调剂，能考上贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "云南文科510有希望冲一下地理科学专业吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东考生历史467 排位62635有机会吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "本人物理考生506分，排位137826，报考嘉应学院的建筑学专业，有希望吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-美术生",
        "question": "广东美术生，今年排名8995，有机会被录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广西物化生489 排名63000 想要报电子信息工程 稳吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-汉语言文学专业",
        "question": "广东历政地高考分数503，排名37004，有机会上贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东美术考生综合分474排位8903有机会冲击该高校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-嘉应学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师，你好！我是海南考生，化学生物历史组合，高考分数557分，省排名21396，报考本校的汉语言文学，科学教育的录取可能性大不大",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东历政地489分，可以报考你们学校吗？录取有希望吗",
        "question": "广东历政地489分，可以报考你们学校吗？录取有希望吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取问题",
        "question": "477物理类 有机会被该校专业食品科学与工程录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-贷款",
        "question": "咱们学校除了生源地贷款，有高校贷款吗，有资助中心电话吗",
        "answer": "有关助学贷款的政策请查阅http://xsc-zxk.jyu.edu.cn/zxdk.htm，咨询电话0753——2186929"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "你好，考生。我校在省外招生录取不看综合分，在术科和文化分双上线的前提下，只看术科成绩。你可以查看我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-报考",
        "question": "你好请问广东历史考生500分排位39204可以报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "你好，广东物理考生502，排名143833可以报考光电信息科学与工程吗？录取机会大吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-报名",
        "question": "广东佛山考生，美术生229分，文化科348分，总分460分，排名：12272能否被贵校录取艺术类专业吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "你好，广东物理考生502，排名143833可以报考医学检验技术专业吗？录取可能大吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-退档",
        "question": "选择了服从调剂被提档还会有退档的可能吗。",
        "answer": "你好，考生。如果你的档案被投进我校且选择服从调剂就不存在退档的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-请问艺术类综合排位8429有机会上贵校吗？",
        "question": "如题，感谢老师回复，辛苦了",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-农村卫生专项",
        "question": "你好，请问广东物理普通类物化生455，排名230238，能否报考贵校的农村卫生专项",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-嘉应学院录取",
        "question": "广东物化生考生 分数502 排位144732，报考贵校的应用统计学，教育技术学，生物工程，护理学，有望被录取吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-招生，宿舍，专业",
        "question": "社会工作在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "你好，考生。我校的投档比为1:1.宿舍是随机分配的，专业介绍可在政法学院网页上查看。寒暑假放假时间根据学校通知"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师你好，广东美术生历政地排名10480有机会进入贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-扩招jy",
        "question": "贵校今年扩招吗",
        "answer": "你好，考生。我校今年总体扩招570个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取jy",
        "question": "物理506排名136773有机会被录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东美术考生",
        "question": "您好！综合分排名10150被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-报考嘉应",
        "question": "老师您好，我是广东梅州考生，选科物化地，503分，排位142964，报考本校的医学检验技术与药学，录取希望大吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-嘉应学院录取",
        "question": "广东历史类考生487分，排名47426请问有机会进入贵校吗？有机会进入汉语言文学，法学吗?服从调剂",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-嘉应学院广东考生",
        "question": "物化生广东考生473排名195772有机会被录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-嘉应",
        "question": "本人广东体育考生，综合分510，广东省一分一段排在5182，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-转专业",
        "question": "您好！我想问一下贵校如何转专业？是所有专业（普通类）都开放转专业吗？",
        "answer": "一般而言，学校会在当年度12月发布新生转专业通知，新生可根据通知要求在一年级第二学期初提出专业调整申请，基础要求是新生取得所有应修学分，选考科目（物理、历史、文科、理科）要符合转入专业要求，且学习成绩符合以下条件之一：1．平均学分绩点 3.0 及以上；2．平均学分绩点位于专业年级前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-转专业",
        "question": "您好！我想问一下贵校如何转专业？是所有专业（普通类）都开放转专业吗？",
        "answer": "一般而言，学校会在当年度12月发布新生转专业通知，新生可根据通知要求在一年级第二学期初提出专业调整申请，基础要求是新生取得所有应修学分，选考科目（物理、历史、文科、理科）要符合转入专业要求，且学习成绩符合以下条件之一：1．平均学分绩点 3.0 及以上；2．平均学分绩点位于专业年级前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "史地政484分手49964排名可以来贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东文科生",
        "question": "排名四万一千七百，可以报考吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-食宿条件",
        "question": "有宿舍上床下桌吗？课室距离宿舍远吗，贵校图书馆条件如何？",
        "answer": "你好，考生。新生宿舍是随机分配的，图书馆的条件你可以在学校网页上查看"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取咨询",
        "question": "广东考生文科:30580位次，就读贵校汉专业机会大吗？还有就是24年汉语言新生在哪个校区，宿舍在哪区？学校有保研名额吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取原则",
        "question": "请问本校录取的最低分是所填专业组中的最低分还是所有包括未填专业的最低分?调制是在填的专业组内调制吗？",
        "answer": "你好，考生。调剂只存在同一个专业组内的不同专业之间，我们所说的录取最低排位，是所有专业组的录取最低排位，而不是某个专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-物理类 排位123285 能报物理师范吗",
        "question": "物理类 排位123285 能报物理师范吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "你好，广东物化生分数476排位192003是否有希望报贵校202专业组",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-美术生",
        "question": "广西综合分473.5，文化380有机会录取贵校吗，位次6200，对应去年509",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-选科",
        "question": "请问选了物生地可以填报贵校的护理专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "24届考生503排名143342可以被本校的护理专业录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "你好，广东物化生539分第85535名，贵校普通本科临床医学有机会吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师，四川文科508，位次33589，有多大概率能被贵校录取呢？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东历史排46808分数488服从调剂有机会录取吗",
        "question": "广东历史排46808分数488服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-专业录取",
        "question": "老师您好！贵校的投档比是多少？我是广西考生，选择历史方向。音教综合分461.5位次606。我服从调剂。想要报考嘉应学院音乐教育专业是否能被录取？",
        "answer": "你好，考生。我校投档比为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-音乐器乐",
        "question": "江西音乐考生 器乐表演827 学的是柳琴 有望被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-咨询",
        "question": "您好，请问贵校今年的护理专业在广东省招生人数是多少？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。今年我校招生计划可点击了解"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取，退档",
        "question": "老师您好！我有一些轻微的步态异常 请问是否能报考贵校的师范类专业 会被退档吗",
        "answer": "你好，考生。我校历史类师范生对考生在形体方面无特殊要求，只要你的分数上线，档案投进来了就不会被退档。请放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东历史496排位41900可以报考贵校吗",
        "question": "历政地496",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-退档",
        "question": "老师您好！请问体检不合格是否会被退档 是否可以调剂到符合要求的专业",
        "answer": "你好，考生。建议在报考专业的时候看清楚专业备注要求，比如某些专业不招色盲色弱等。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-征集志愿",
        "question": "我是舞蹈生，文化差两分有机会录取该院校吗？",
        "answer": "你好，考生。我校对艺术类考生的录取原则必须是在文化分和术科分双上线的前提下，再看综合成绩，从高到低录取。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-报考",
        "question": "广东物理考生排名161999 能否录取 法学专业？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "你好！老师！广东考生音教排位5010，综合435，音乐教育有希望吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "海南考生531选考科目化学生物历史 排位在28032到28298之间 服从调剂 有机会进入本校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "请问广东历史考生排名四万一千，被贵校录取机会大吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-国标生（嘉应学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "你好，考生。我校舞蹈学专业招生不限舞种，欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-报考",
        "question": "物化地496分，排位15.4w报考贵校有机会吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-可以填报吗？",
        "question": "广东省高考515分，排位30139，填报贵校地理信息科学专业可以吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策是怎么样的呢？什么时候可以转？每个班有几个名额？",
        "answer": "一般而言，学校会在当年度12月发布新生转专业通知，新生可根据通知要求在一年级第二学期初提出专业调整申请，基础要求是新生取得所有应修学分，选考科目（物理、历史、文科、理科）要符合转入专业要求，且学习成绩符合以下条件之一：1．平均学分绩点 3.0 及以上；2．平均学分绩点位于专业年级前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-报考",
        "question": "您好，请问广东历史类考生总分499，排位接近4万，有机会被护理专业录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-咨询",
        "question": "广东物化政考生，501分，排位146430，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "您好，广东全文501排位38631可以冲一冲贵校的思想政治教育专业吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-咨询",
        "question": "请问历史 493 排名 43645 能上吗？感谢[合十]",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-您好请问广州历史476排名55772能冲击报考贵校吗，谢谢！",
        "question": "您好请问广州历史（政治地理）476分排名55772能冲击报考贵校吗，谢谢！",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东美术生",
        "question": "老师您好，我是广东美术生。综合分487 排名6475 服从调剂 请问可以报考贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东历史考生 529分 排位2.3万 报汉语言文学专业稳吗",
        "question": "广东历史考生 529分 排位2.3万 报汉语言文学专业稳吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-嘉应",
        "question": "1. 广东省美术生综合分 470 排名 9824，可以录到本校吗？ 2. 贵校投档比多少？ 3. 贵校美术可以转专业吗 4. 贵校扩招吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-招生",
        "question": "您好，我是广东物化生组合，504分十四万排名，有机会冲一下贵校吗？若能，推荐冲哪些专业机会大一点？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取问题",
        "question": "广东考生，物化地503，排位142964，能录取专业医学检验技术吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师好，我选科为物化地，广东高考总分486（不考虑中外合办）有机会进入贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广西音乐生文史类文化328专业212综合429排名1346有机会被录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东音乐考生专业组226，音乐教育4514排录取吗",
        "question": "广东音乐考生专业组226，音乐教育4514排位，今年有希望录取吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "请问历政地478，54124能报考贵校吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "历史类分数507，排位在34774，能被汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-招生人数",
        "question": "汉语言专业今年招生人数是多少",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。今年我校招生计划可点击了解"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-分配",
        "question": "在大三大四的时候学校会给实习机会给学生吗",
        "answer": "你好，考生。我校师范类专业的学生会安排见习和实习"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-校区",
        "question": "您好，请问视觉传达设计和美术学（师范）在哪个校区？",
        "answer": "江北校区"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "本人物理考生506分，排位137826，报考本院校的新闻学专业有希望吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-志愿填报",
        "question": "历史类471排位59443不服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东物化生528，排名101335，可以报考贵校的那些专业",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "你好，广东物理考生，高考分495，排位156533，服从调剂有机会上贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-关于提前批录取",
        "question": "您好 我是一名广东考生 历生政 总分为477 排名54975 想报考贵校的提前批的教师专项计划 有机会吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-报考。",
        "question": "你好，我是24届广东考生，选科组合为物生地，高考成绩为520，排位为114776，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东省体育类考生历史类总分419体育合成分564排位1548",
        "question": "1.请问贵校体育类定向是不是广东省户籍就可以报",
        "answer": "你好，考生。是的，我校教师专项体育定向只要是广东省户籍都可以报考，如您还有疑问，欢迎致电0753-2186877。欢迎报考嘉应学院，嘉应学院读书成才的好地方。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "本人考生506，排位137826，报考本院校的护理学专业有希望吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-四川美术文化383专业255综合分510位次7003有机会吗",
        "question": "四川美术文化383专业255综合分510位次7003有机会吗，在四川美术与设计类收多少人，收日语生吗，投档比是多少，可以转专业吗",
        "answer": "你好，考生。24年我校在四川招生美术学师范专业计划5个名额，可收高考外语为日语的考生，投档比为1:1."
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东美术生",
        "question": "您好，请问广东美术生综合分489排位6128，有机会报考贵校视觉传达设计吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "贵校在河南招生的投档比多少？河南文科478位次五万四有希望吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东考生488排名47167录取机会大吗",
        "question": "老师您好，如果服从调剂被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "物化生463 排位214640 能去嘉应吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-嘉应录取，退档",
        "question": "我是来自广东省选科物化生486分，报贵校会被退档吗？省排名172549，服从调剂",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-报读嘉大",
        "question": "请问今年贵校护理专业招生多少？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。今年我校招生计划可点击了解"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-报读嘉应学院",
        "question": "请问历史类考生总分499，排位接近4万有机会报读贵校护理专业吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东美术生",
        "question": "美术综合分474排名9004可以报考本学校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师，请问广东物化政493，排位159959能冲吗，如果可以，请问冲啥专业。",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-提档比",
        "question": "请问贵校广东投档比是多少",
        "answer": "你好，考生。我校的投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东省历政生490 排位45630 今年有多大概率可以上这所学校呢 在服从调剂的情况下能上吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-志愿填报",
        "question": "如果我填的专业组里面没有包括中外合作的项目，但是我所填报的专业组所招人数已经满了，我是不是就有概率被调到有包含中外合作项目的专业组呢",
        "answer": "你好，考生。调剂只存在同一个专业组内有空缺计划的前提下，如果你没有填报中外联合培养项目的专业组，是不会调剂到这个组的专业的。请放心报考，如您还有疑问，欢迎致电0753-2186877。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "物化生组合排位177000，483分，贵校哪些专业有机会录取？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-请问贵校提档后服从调剂就不会被退档是吗？贵校转专业制度如何？",
        "question": "请问贵校提档后服从调剂就不会被退档是吗？贵校转专业制度如何？",
        "answer": "你好，考生。我校投档比为1:1，如果你的档案投到我校且服从调剂的话一般就不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-历政生体育生",
        "question": "体育类今年有扩招吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。今年我校招生计划可点击了解"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取问题",
        "question": "广东考生，物化地503，排位142964，有机会报考本校的专业吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东文科考生分数480排位52384可以冲贵校的223专业组吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-提前批",
        "question": "请问什么时候报考定向医学生",
        "answer": "我校提前批教师专项和卫生专项的志愿填报时间为6月29日19:00——7月4日16:00"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-历政生体育生",
        "question": "体育生填了服从调剂会不会被退档，是不是只进不退",
        "answer": "你好，考生。我校体育教育师范专业单独一个专业组，如果你的档案能投进来，就不存在调剂和退档的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-招生事宜",
        "question": "我小孩历史类 分数 416 排位106878 体育类合成总分501 排位7665 可以报贵学校吗。有希望录取吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取问题",
        "question": "物化地503，排位142964，有希望录取本校的专业吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-报考",
        "question": "请问梅州考生534排位九万多，有望报考贵校的思想政治教育吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-咨询录取",
        "question": "广东物化政考生，省排153840，可以冲一下贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-你好！物化生 高考成绩508分，位次134376可以报考吗",
        "question": "你好！物化生 高考成绩508分，位次134376可以报考吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-定向",
        "question": "历生政545 排位1w6 教师定向到大埔县的机会大吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "请问广东455分物化组合排位230360能被贵校录取吗？如果不可以，请给予一些建议。谢谢！",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-投档比",
        "question": "请问贵校今年在贵州招生的投档比是多少谢谢",
        "answer": "你好，考生。我校的投档比为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-投档比",
        "question": "请问贵校今年在贵州招生的投档比是多少谢谢",
        "answer": "你好，考生。我校的投档比为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-转专业政策",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "一般而言，学校会在当年度12月发布新生转专业通知，新生可根据通知要求在一年级第二学期初提出专业调整申请，基础要求是新生取得所有应修学分，选考科目（物理、历史、文科、理科）要符合转入专业要求，且学习成绩符合以下条件之一：1．平均学分绩点 3.0 及以上；2．平均学分绩点位于专业年级前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-韶关学院录取",
        "question": "请问广东物理类考生505分排名139086报考贵校的生物科学师范专业和护理学专业的机会大吗？服从调剂会被退档吗？有转专业的机会吗？可以在不同专业组之间转吗？谢谢您的回复",
        "answer": "你好，考生。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-嘉应学院录取",
        "question": "请问广东物理类考生505分排名139086报考贵校的生物科学师范专业和化学师范专业的机会大吗？服从调剂的话会被退档吗？有转专业的机会吗？可以转到不同专业组中吗？谢谢您的回复",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "录取规则是遵循平行志愿吗？日语生学习日语专业还需要学英语吗？",
        "answer": "你好，考生。我校普通类（历史类、物理类、文科类、理科类）专业录取，实行“分数优先”的录取原则，根据考生投档总分排位情况从高到低录取，先安排排位高的考生的第一专业志愿，若该专业额满，再逐一查看该生的后续专业志愿。日语考生入学后可选择日语作为公共外语课，无需再学英语。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "物化地503，排位142964，有机会录取本校吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-咨询",
        "question": "广东美术生综合分472排位9337可以报贵校录取率高吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东物化生507，排位134777，可以录到数学与应用数学专业吗？有机会考研吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师：你好！请问广东历生政485分，排位48944有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-小学教育大专",
        "question": "老师你好，我想咨询一下报考贵校小学教育大专是否有“3+2”？",
        "answer": "今年我校没有专科计划，感谢您关注嘉应学院。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东历史505排位35895",
        "question": "是否有机会进入贵校除汉语言文学和英语外的师范专业，或者法学专业",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-报护理",
        "question": "今年广东历史类考生，总分497，本科排位40913，有机会报贵校护理学专业吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-滑档退档问题",
        "question": "广东物化生520分，排名113754，想冲报贵校的临床医学专业，不服从调剂的话会被退档吗？",
        "answer": "你好，考生。我校临床医学专业去年录取最低排位8万2左右，你的排位冲报的话意义不大。因我校的临床医学专业是单独一个专业组，所以不存在调剂和滑档的情况。可以考虑我校其它专业，如您还有疑问，欢迎致电0753-2186877。欢迎报考嘉应学院，嘉应学院读书成才的好地方。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-嘉应学院",
        "question": "湖南文科（历政地）453位次四万七，有机会填报吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-教师专项计划",
        "question": "请问广东考生458分排位69242可以报考学校的教师专项计划吗？录取可能性大吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-美术类文化成绩差两分可以进入吗",
        "question": "您好，我想请问，美术类统考上线，文化成绩差2分能否上贵方学校，谢谢",
        "answer": "你好，考生。我校美术类专业的录取原则是要在文化和术科双上线的前提下才能报考，如果你的文化分未上线的建议你可以考虑其它的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-转专业",
        "question": "您好，贵校支持转专业吗？支持不同专业组之间转吗？谢谢",
        "answer": "一般而言，学校会在当年度12月发布新生转专业通知，新生可根据通知要求在一年级第二学期初提出专业调整申请，基础要求是新生取得所有应修学分，选考科目（物理、历史、文科、理科）要符合转入专业要求，且学习成绩符合以下条件之一：1．平均学分绩点 3.0 及以上；2．平均学分绩点位于专业年级前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-四川考生504可以报吗",
        "question": "四川考生504可以报吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-499分排名149000报考工科类机会大吗？",
        "question": "499分排名149000报考工科类机会大吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-请问广东物理考生493，排位160776有机会报考法学专业吗",
        "question": "请问广东物理考生493，排位160776有机会报考法学专业吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-报名报考",
        "question": "您好，广东历史生494 排位42580有机会上贵校的216 217 218专业组吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师您好，我是广东省物理类考生，高考成绩497，省排名152612，不知有没有机会被贵校录取",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师，您好！请问广东物化政日语生，分数449，位次240886，有机会上贵校吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东历史类471 排名5.9万 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师选科物化政 排名170578 分数487 能进吗（不要统一回答！！）",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "贵校是只要服从调剂提档不退档吗？投档比是多少呢？投档线是按学院的最低投档线还是填报专业组的最低投档线",
        "answer": "你好，考生。我校的投档比是1:1。投档线按专业组的最低投档线，如果你的档案投进来某个专业组，又服从调剂的话一般就不会退档。如您还有疑问，欢迎致电0753-2186877。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师你好，我是海南考生，高考分数557分，省排名21396，报考本校的汉语言文学师范类录取可能性大不大",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-考研",
        "question": "老师好，贵校护理学能考研吗？能否读双学位？",
        "answer": "你好，考生。我校护理学专业可以考研。我校有辅修专业、辅修学士学位，一般面向大学二年级学生，要求已修读完主修专业第一学年全部课程，达到合格并获取学分，学分绩点在2.5以上，未受到留校察看及以上的纪律处分，身体健康并有较强的自学能力。每年开设的辅修专业视学校情况而定，具体留意学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-高考咨询",
        "question": "老师您好，请问历史类分数431，排名93259，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-咨询",
        "question": "学校是否设有专业极差",
        "answer": "你好，考生。我校没有专业极差。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "江西文科考生491分排名36453可以被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-汉语言文学",
        "question": "你好，贵校今年的汉语言文学专业的侧重于师范吗，是汉语言文学师范吗",
        "answer": "你好，考生。我校的汉语言文学专业就是师范类专业，去年录取历史类最低排位3万4左右。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东物理类",
        "question": "广东物理类478，位次18万，有机会冲贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师好。历史类考生分数505，排位35899，可报贵校吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-音乐生咨询",
        "question": "您好，我是广东音乐生，请问音乐教育综合分为451，音乐教育声乐主项排名为1523，音乐教育合成类排名为3910被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东，美术类，历史政治地理，文化分367，美术分226，总分466，排位10807，能报本学校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师好，我是湖北考生，选科物化政，492分，请问报考贵校能被录取到工科类专业吗？谢谢",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东考生 分数498 排位40461有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东考生历史类（政史地）486分，请问可以在贵校上什么专业?",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-体育生",
        "question": "体育类合成分514分，排位6092，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-湖南美术生",
        "question": "综合分284.6文化分419 有望报考该校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "您好，请问河南文科位次78300可以报考贵校吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "你好，广东物化地，考了497分，排名15.34w，有希望被录取吗？什么专业？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "你好，请问广东物化政156930被录取概率大吗（不考虑中外合作办学），谢谢",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "您好， 广东历政地497排位41053有机会去地理科学，地理信息科学，新闻学这三个专业其中一个吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-招考",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-招考",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-转专业",
        "question": "贵校怎么转专业呢？",
        "answer": "一般而言，学校会在当年度12月发布新生转专业通知，新生可根据通知要求在一年级第二学期初提出专业调整申请，基础要求是新生取得所有应修学分，选考科目（物理、历史、文科、理科）要符合转入专业要求，且学习成绩符合以下条件之一：1．平均学分绩点 3.0 及以上；2．平均学分绩点位于专业年级前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-招生",
        "question": "还想问一下，想了解下三二分段，这个是什么情况，我听贵校招生宣传员说，可以考虑下这个。",
        "answer": "你好，考生。三二分段是高职院校和本科院校协同育人的一种招生方式，前三年在专科院校学习，第三年通过转段考试，继续在本科院校就读。具体的招生专业建议你在24年的招生专业目录上找。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-学校投档比",
        "question": "请问贵校投档比是1：1吗",
        "answer": "是的，感谢关注嘉应学院。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-招生",
        "question": "老师，你好。我想问一下，嘉应学院今年有招专科的吗？（去年好像有）",
        "answer": "今年我校没有专科计划，感谢您关注嘉应学院。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "你好，广东物化生，考了499分，排名14.88万，有希望被录取吗？什么专业？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "你好 广东省考生，史政生500省排38700，有希望吗报考贵校哪些专业？服从调剂会有退档风险吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东历政生514分.省排名30492.有机会上贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师，您好，我是今年的广东考生，分数487，位次170629，请问有机会报考您校的小学教育专业。愿意服从调剂",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "你好，湖南历史组449报考你方学校有难度吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-志愿填报",
        "question": "老师好，广东考生，物理类（物生地），504分，位次141487，有希望录取贵校吗（护理学专业0",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-志愿填报",
        "question": "老师好，广东考生，504分，位次141487，能上贵校护理学专业吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-音乐教育",
        "question": "今年该校音乐教育是否分主副项招生",
        "answer": "我校音乐学（师范）专业在广东省统考要求：音乐教育。不分声乐、器乐。如您还有疑问，欢迎致电0753-2186877。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东物化政491，排位164376，有机会被本校录取吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取咨询",
        "question": "我是美术生，合成分497，本科排名 4791有机会被录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-公费师范",
        "question": "老师您好，本人广东考生，物理543，省排79544，意向贵校公费师范小学教育专业，请问录取概率大吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-汉语言文学",
        "question": "今年开设都汉语言文学专业是师范的吗",
        "answer": "是的，我校汉语言文学专业就是师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东物化生499分 149960位次能否报贵校 难吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东考生物生地493分 排位160112名 有望报考贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-报考录取",
        "question": "广东美术生专业238文化411综合503报考贵校有机会吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-你好，考了494分",
        "question": "你好，考了494分，排名15.7万，有希望吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-日语",
        "question": "日语高考生毕业考级也要考英语四六级吗",
        "answer": "你好，考生。我校毕业要求与英语四六级不挂钩，请放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-能否录取",
        "question": "您好老师 我今年物理类选物化生排位157366 是否有机会被贵校录取 可接受调剂",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东舞蹈统考分204纯文历史386，综合分448可以被录取到吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东历史类497排位40868有机会上贵校吗",
        "question": "广东历史类497排位40868有机会上贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-提问",
        "question": "色弱有哪些专业选择限制吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。今年我校色弱限制的专业具体可点击了解"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东舞蹈统考分204纯文历史386，综合分448可以被录取到吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-关于转专业",
        "question": "老师，请问贵校后期转专业的话可以吗？有什么程序，谢谢",
        "answer": "一般而言，学校会在当年度12月发布新生转专业通知，新生可根据通知要求在一年级第二学期初提出专业调整申请，基础要求是新生取得所有应修学分，选考科目（物理、历史、文科、理科）要符合转入专业要求，且学习成绩符合以下条件之一：1．平均学分绩点 3.0 及以上；2．平均学分绩点位于专业年级前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-关于录取",
        "question": "您好，我是广东物化生考生，成绩493，排位159544，有机会读贵校吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东考生，历政地493分，位次43456有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-安徽文科 486 35069",
        "question": "文科 486 35069可以报地理信息科学（地理69）吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-报考",
        "question": "福建物理组501，省排7万3千多有机会录取贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-协调培养",
        "question": "物生地，已经报了春季高考且被录取，可以报考贵校的协调培养吗",
        "answer": "你好，考生。我校与广东农工商职业技术学院设立“2+2”协同育人培养项目，招生专业为食品科学与工程。根据上级相关部门文件要求，已经被春季高考录取的考生，如果夏季高考的分数线达到本科批以上，可以报考相应的本科学校。但不能再报同批次，即专科批的学校。去年我校协同培养专业的录取最低...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师，您好。广东历政生497，排位40749，是否能报考贵校的心理学专业",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "你好，物理498，排名151310，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "物理类497分有机会被录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "云南省22475，527分，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师您好，我的分数历史类493，请问被贵校师范类录取的概率大吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东物化地",
        "question": "你好，考了581分，排名18万，有希望吗",
        "answer": "你好，考生。你提供的分数和排位不相符，请提供准确的排位和分数，才能针对性地回答你的问题。也可直接拨打我校招生办电话0753-2186877咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-嘉应学院2024年是否会对广东招收专科学生",
        "question": "嘉应学院2024年是否会对广东招收专科学生",
        "answer": "今年我校没有专科计划，感谢您关注嘉应学院。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-提问",
        "question": "广东省物理类考生排位155000左右报考录取概率大不大",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "美术211，文化381，排名13714能报贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东美术生",
        "question": "我美术总分是468，排名是10379 有几率上吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-咨询",
        "question": "广东物化生考生 排名166000 总分490 有希望被贵校录取吗？报哪个专业组希望较大（中外专业除外）谢谢！",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-美术生",
        "question": "美术生474，8882排位能否报考该院校",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东美术468排名100270 有机会被贵校录取吗？",
        "question": "广东美术468排名100270 有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师您好，广东历史考生历史481，排位5万1，报考贵校有机会被录取吗？建议可以选择什么专业？谢谢。",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取。",
        "question": "请问广东物化生489排名166488能上贵校的协同培养吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-专业咨询",
        "question": "你好 广东省物理类505 排名139470 什么专业合适",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-体育生",
        "question": "文化409，术科230，综合509，排位6671有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "请问物理类419可以报考贵校专科批吗",
        "answer": "今年我校没有专科计划，感谢您关注嘉应学院。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-看看我的求求",
        "question": "物理类505，138683能报贵校的信息工程吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-投档比",
        "question": "请问学校投档比是多少",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校投档比一般为1:1。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-高考志愿",
        "question": "我是广东考生，历史类464分，排位64416，很想报考贵校，请问这个成绩概率高吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东历史音乐教育(器乐)综合分423，排名3195，有希望被你们音乐学专业录取吗？",
        "answer": "你好，考生。我校音乐学（师范）专业在广东省统考要求：音乐教育。需要你提供音乐教育类合成总分，以及本科排位。可直接拨打0753-2186877咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "您好，我是广东考生502分排位37600我希望进入贵校的哪些专业？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-美术生",
        "question": "排名1万7百有多大概率能上贵校",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-地方专项",
        "question": "物理类考生513分能通过地方专项录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院.我校没有地方专项招生计划，您可以关注我校其它专业。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-高考志愿",
        "question": "我是2024广东省物理类考生，今年成绩522，排名是111657，今年有意报考贵校，您看有希望吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东考生历史类472分排位58233 请问贵校录取几率大吗？",
        "question": "广东考生历史类472分排位58233 请问贵校录取几率大吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-志愿投递",
        "question": "历史类总分535，排名20482，能投档贵校吗，如果可以是什么专业较稳",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-关于高考志愿填报",
        "question": "请问一下贵校 有没有音乐方面的专业 我是今年的音乐生 请问综合分429 排名2326 可以上贵校的哪个专业",
        "answer": "你好，考生。我校音乐学（师范）专业在广东省统考要求为音乐教育，你的分数是音乐教育类的合成总分吗？如果是，那报考我校的音乐学专业的希望还是蛮大的。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "历史类480排名52758可能录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位72032有望冲贵校哪个专业？如果可以请问报什么专业就业率比较高？可以转专业吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东472分排名58233报考贵校几率大吗",
        "question": "老师您好，请问广东472分排名58233报考贵校几率大吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "564分可以报考贵校的物理专业吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "物生政16万排位可以报师范类吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "请问广东考生文化300美术199综合分399排名26571有机会录取吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "老师，您好。广东历政生497，排位40749，服从调剂，报考贵校录取机会大吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东省2024高考生分数490，排名，166269，可以冲贵校的园林专业吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-请问广东考生历史类506 35289能否上汉语言文学师范",
        "question": "请问广东考生历史类506 35289能否上汉语言文学师范",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-有些关于填报志愿的问题",
        "question": "我物地政可以报地理信息科学吗？",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "你好 广东历史类考生483 排名50656有机会报考贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "请问广东考生排位157616可以报贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-2024录取",
        "question": "湖南省舞蹈专业综合分275综合位次1650会被你校录取吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-2024录取",
        "question": "湖南省舞蹈专业综合分275，综合位次1650，会被你校录取吗？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院，我校2023年省外录取情况，可点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7821341135127000"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-美术",
        "question": "你好，我是广东美术生，今年综合分数472排名是9339能被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "艺考美术生要多少排名和分数",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-美术历史类录取问题",
        "question": "排位20000可以录取到本院校嘛？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-专科",
        "question": "贵校今年有专科批吗？如果有大约多少分？",
        "answer": "今年我校没有专科计划，感谢您关注嘉应学院。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东物理类496排位154788有望报考贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东美术生",
        "question": "总分477，排名8299，可以上贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东美术生",
        "question": "总分477，排名8299，可以上贵校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "广东物理493，排名160032能上吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东美术",
        "question": "请问今年综合分排位9000+有机会被贵校录取嘛？",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-2024高考应届毕业生报名咨询",
        "question": "您好，请问今年高考文科历政治成绩435，排位89431能否进入贵校",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-广东省排12万多 总分512",
        "question": "这样的成绩可以报嘉大的汉语言吗 进入学校后转专业会很困难吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "495能上吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-录取",
        "question": "请问广东考生471排位200242有机会上该学校吗",
        "answer": "欢迎您关注嘉应学院。我校2023年广东省分专业录取情况您可以点击https://zs.jyu.edu.cn/portal/portal/detail_dsnc.action?channel.id=2295767126766008&domain.id=7820627160110100 了解。"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-毕业要求",
        "question": "贵校毕业要求是否要求通过英语四六级？高考学的是日语，能否以日语四六级代替？",
        "answer": "考生，你好！欢迎关注嘉应学院，我校毕业要求跟英语四六级不挂钩，请放心报考。如有其它问题，欢迎拨打我校招生办电话：0753-2186877"
    },
    {
        "schoolName": "嘉应学院",
        "title": "嘉应学院-外语共开课",
        "question": "老师，高考学的日语，外语公开课能否上日语专业的课程？",
        "answer": "你好，考生。我校有开设日语公共课，请放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-学校招不招高考外语是日语的学生？入学后公共教学为英语没关系",
        "question": "入学之后学英语没关系的，主要是不知道你们录不录日语生",
        "answer": "你好！你愿意入学后学习英语就可以。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-报考要求",
        "question": "时尚表演身高167，是否可以报考，会不会被退档，贵校投档比是多少",
        "answer": "    我校2024年招生的表演（时尚表演）专业培养从事时装表演，服务于时尚产业人才。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-广州体育",
        "question": "老师你好，江西历史选组播音考生综排44，综合分528.07，报考贵校被录取的几率大吗",
        "answer": "你好！播音与主持艺术专业去年为艺术类校考，今年起为省级统考，暂无参考数据，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-录取",
        "question": "福建普通类投档比",
        "answer": "你好！一般是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-福建文化生",
        "question": "福建物化生 五万六多，有机会报考康复治疗吗？学校康复治疗考研率高吗？",
        "answer": "你好！我校去年在福建录取的康复治疗学专业考生成绩为492分，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-录取",
        "question": "请问贵州普通高考生 没有参考体育统考 能报考贵校吗",
        "answer": "你好！我校今年在贵州只招生运动康复和舞蹈表演专业，均需参加术科统考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-广体体教暗线",
        "question": "如果暗线过不了会被调剂到哪里，还可以转回体教吗",
        "answer": "你好！没有暗线之说。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-录取咨询",
        "question": "老师，您好。我是来自广东的物化地考生，总分544，排名78252，请问我能报考学校的康复治疗学专业吗？如果可以，那对各科成绩、身体素质有什么要求?这个专业是学什么的？入学了要考试吗？这个专业本科读完后有考研吗？对于转专业有什么政策吗？",
        "answer": "你好！可以报考，无身体素质要求，入学不用再考试，可以考研，一般不允许转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-录取咨询",
        "question": "老师，您好。我是来自广东的物化地考生，总分544，排名78252，请问我能报考学校的康复治疗学专业吗？如果可以，那对各科成绩、身体素质有什么要求?这个专业是学什么的？入学了要考试吗？这个专业本科读完后有考研吗？对于转专业有什么政策吗？",
        "answer": "你好！回答同上"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-体育教育",
        "question": "贵校体育教育专业的投档比是多少？",
        "answer": "你好！一般按照专业组人数1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-体育教育",
        "question": "排位1034 文化415术科27报考贵校体育教育专业稳吗？",
        "answer": "你好！术科27？"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-国标生（广州体育学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "你好！我校在江西招收舞蹈表演（体育舞蹈/国际标准舞），今年起为省级统考，暂无参考数据，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-服装表演报考要求",
        "question": "身高182会被退档吗",
        "answer": "    你好！我校2024年招生的表演（时尚表演）专业培养从事时装表演，服务于时尚产业人才。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-报考咨询",
        "question": "老师好，我是湖南历史体育生，文化成绩470，专业成绩264，综合成绩734，有机会就读贵校体育类专业吗？",
        "answer": "你好！我校在湖南招生体育类专业平均文化成绩在450分、术科280分左右，供你参考。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-广西播音",
        "question": "请问广西播音主持综合分525.75 排名92 有希望进入贵校吗",
        "answer": "你好！播音与主持艺术专业去年为艺术类校考，今年起为省级统考，暂无参考数据，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-戏剧影视表演",
        "question": "戏剧影视表演的表演类，在广东省排名487，形体表演武术87分，是否有机会报考该贵校",
        "answer": "你好！表演（武术表演）去年为艺术类校考，今年起为省级统考，暂无参考数据，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-多少分可以冲第一志愿",
        "question": "湖北体育生综合分538可以上吗",
        "answer": "你好！我校去年在湖北体育类专业最低录取分为553分。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-广西体育生",
        "question": "文化391 ，综合494，有希望吗",
        "answer": "你好！我校去年在广西录取体育类专业最低分为文化406，专业85分，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-高考外语报考的是日语",
        "question": "高考外语报考的是日语，可以向你们学校投档案吗？日语生会被你们学校退档吗？我是日语的服表生。",
        "answer": "你好！我校主要教学英语，其他语种请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-河南体育生",
        "question": "文化353体育136没上贵校吗",
        "answer": "你好！去年我校在河南录取体育教育考生文化409、体育147，运动康复考生文化428、体育138，暂不清楚今年的考生意愿，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-录取",
        "question": "请问分数555排位2129有机会报贵校吗",
        "answer": "你好！2023年我校体育类专业最低录取排位2255名，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-录取",
        "question": "请问广东455分物化组合能被贵校录取吗？如果可以，请给予一些建议。谢谢！",
        "answer": "你好！2023年我校物理类最低录取分数为512，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-gz江苏体育生",
        "question": "收不收江苏体育生",
        "answer": "你好！2024年我校在江苏招收运动康复（体育类）2人。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-高考语种为日语的考生能够报考贵校吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "你好！我校主要教学英语，其他语种请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-戏剧影视表演",
        "question": "广东省表导演类戏剧影视表演排名967报考贵校的概率大吗",
        "answer": "你好！表演（武术表演）去年为艺术类校考，今年起为省级统考，暂无参考数据，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-云南省考生",
        "question": "体育文科体育生文化444，体育77.82可以试一下贵校运动康复专业吗",
        "answer": "你好！去年我校在云南录取考生文化最低分为395分，暂不清楚今年的考生意愿，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-专业",
        "question": "今年新专业体能大概多少分，562的分数能否进入该专业",
        "answer": "你好！2023年我校体育类专业最低录取排位2255名（542分），供你参考。应该有希望，欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-广州体育学院",
        "question": "您好，请问一下重庆体育生体育成绩91.5，文化分384有机会上贵校么？",
        "answer": "你好！去年我校在重庆录取考生最低投档分为79.6分，供你参考。暂不清楚今年的考生意愿，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-投档比例",
        "question": "贵校的投档比例是多少啊？还有服从调剂后会被退档吗？",
        "answer": "你好！我校投档比例一般是1：1，不服从调剂才可能退档。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-广体舞蹈类",
        "question": "广东历史类舞蹈类综合449 排名1016 可以报考贵校嘛？贵校往年录取广东历史舞蹈类最低分和最低排名是多少呢？",
        "answer": "你好！2023年我校舞蹈学专业最低录取排位330名（最低501分），供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-住宿",
        "question": "贵校经济学专业是否有身高体重等要求，经济学专业宿舍条件如何",
        "answer": "你好！没有身高要求。宿舍学校统一安排，550元-1500元/每学年。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-调剂",
        "question": "您好，一专业组内仅一康复治疗学专业在福建招1人，如未能被录取，但又达校投档线，服从调剂，会被调剂其它专业吗",
        "answer": "你好！组内只有一个专业不会调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-入学要求",
        "question": "您好，想请问招生章程里的入学复查是指入学要考试的意思吗？（本人2024广东历史类考生）",
        "answer": "你好！入学进行体检和专业水平复查。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？中国舞专业能否报考贵校舞蹈专业，贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "你好！去年我校未在河北招生舞蹈学专业，暂不清楚今年的考生意愿，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-录取位次",
        "question": "贵州体育综合分大概多少能上贵校？",
        "answer": "你好！去年我校在贵州录取考生综合最低分为445分，暂不清楚今年的考生意愿，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-广州体育学院",
        "question": "云南文科体育生393体育71.39可以报贵校吗",
        "answer": "你好！去年我校在云南录取考生文化最低分为395分，暂不清楚今年的考生意愿，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-三二分段毕业证",
        "question": "你好！广东体育职业技术学院的协同培养，三二分段的广体毕业证与广体的本科毕业证有什么区别吗？",
        "answer": "你好！培养方式写法会不同。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-能从经济学（物理类）转到体育教育（师范）（体育类）吗",
        "question": "能从经济学（物理类）转到体育教育（师范）（体育类）吗",
        "answer": "你好！不能跨类别转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-录取",
        "question": "河南体育生理科339体育108",
        "answer": "你好！去年我校在河南录取体育教育考生文化409、体育147，运动康复考生文化428、体育138，暂不清楚今年的考生意愿，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-广州体育学院录取",
        "question": "请问广东普通文化生510有机会进贵校吗",
        "answer": "你好！2023年我校在广东最低录取504分，供你参考。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-日语考生能报名贵校吗？服装表演专业对于女生身高有要求吗？",
        "question": "如题",
        "answer": "    "
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-录取",
        "question": "广东体育类综合分551 可以报考贵校吗",
        "answer": "你好！2023年我校体育类专业最低录取排位2255名，供你参考。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-河南体育生",
        "question": "理科339体育108有希望吗",
        "answer": "你好！去年我校在河南录取体育教育考生文化409、体育147，运动康复考生文化428、体育138，暂不清楚今年的考生意愿，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-表演",
        "question": "表演（武术表演）。是需要武术功底还是只招男生吗？",
        "answer": "你好！需要武术功底，不限性别。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-报考咨询",
        "question": "你好，广东普通考生507分省排134843有希望进贵校羽毛球专业吗",
        "answer": "你好！2023年我校体育教育专业广东最低录取排位1448名，供你参考。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-新闻学的录取最低排位咨询",
        "question": "请问贵校2023年及近两年的新闻学（专业组204）的录取最低排位为多少？我今年高考排位为144975，请问报考贵校该专业被录取的机会大吗？",
        "answer": "你好！2023年我校体育类专业广东最低录取排位2255名，供你参考。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-江苏体育生",
        "question": "文化体育双达线，综合分497，排名905，能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！去年我校在江苏录取考生最低投档分为503分，供你参考。暂不清楚今年的考生意愿，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-录取",
        "question": "河南文科四万三千名可以冲贵校的二本广播电视编导专业吗",
        "answer": "你好！广播电视编导专业今年起取消专业考试，暂不清楚今年的考生意愿，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-广东播音与主持考生",
        "question": "历史类总分366，播音与主持(普通话)方向合成总分446，排位：本科1471。播音与主持(粤语)方向合成总分464，排位：本科172，请问有机会进贵校读普通话或粤语专业吗？",
        "answer": "你好！2023年我校播音与主持艺术（普通话）专业广东最低录取排位377名（511分），播音与主持艺术（粤语）专业广东最低录取排位83名（499分）供你参考。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-足球运动",
        "question": "老师您好，浙江男生体育88分，文化课463分，综合分563分，位次1576，热爱足球，请问是否有机会被贵校足球运动专业录取？",
        "answer": "你好！我校足球运动专业在体育单招中录取，已经录完。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-体育学",
        "question": "体育生498分，历史类，能报你们学校吗",
        "answer": "你好！2023年我校体育类专业广东最低录取排位2255名，供你参考。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-录取咨询",
        "question": "深圳历史类393分，体育类合成分478分有机会上贵校吗",
        "answer": "你好！2023年我校体育类专业广东最低录取排位2255名，供你参考。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-云南，文科，体育",
        "question": "文化437，体育78.27能到贵校体育相关专业学习吗？",
        "answer": "你好！去年我校在云南录取考生文化最低分为395分，暂不清楚今年的考生意愿，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-舞种问题",
        "question": "河北中国舞报考流行舞专业，是否会被退档？",
        "answer": "你好！如果能投档就不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-2024招生",
        "question": "相较于542分数高十分但排名低50有没有可能进（2309名）",
        "answer": "你好！2023年我校体育类专业广东最低录取排位2255名，供你参考。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-社会体育指导与管理",
        "question": "社会体育指导与管理这个专业是只招体育生吗？分数线多少？就业前景怎么样",
        "answer": "你好！社会体育指导与管理只招体育生。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-广州市非特长生物理类500分有机会上贵校吗",
        "question": "录取",
        "answer": "你好！2023年我校在广东最低录取504分，供你参考。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-体育",
        "question": "体育76 文化364可以报吗",
        "answer": "你好！2023年我校体育类专业广东最低录取排位2255名，供你参考。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-体育生",
        "question": "文科体育106文化409报考希望大吗",
        "answer": "你好！去年我校在河南录取体育教育考生文化409、体育147，运动康复考生文化428、体育138，暂不清楚今年的考生意愿，无法估计。欢迎你填报广州体育学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-流行舞",
        "question": "同样是舞蹈类但专业不是流行舞的考生，可以报这个专业吗？",
        "answer": "你好！建议你慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-流行舞",
        "question": "如果分数不达到投档线，但广东省内名额还有剩，会不会降低分数要求？",
        "answer": "你好！应该不会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-流行舞",
        "question": "填报流行舞专业需要高考考试选考流行舞专业吗？其他类考生能否填报流行舞专业？",
        "answer": "你好！请你慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-体检要求",
        "question": "除体育教育专业以外还有啥专业限制色弱",
        "answer": "你好！学前教育、特殊教育、体育教育、运动训练、运动人体科学、民族传统体育各专业不招色盲色弱。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-电子竞技运动与管理专业报考情况了解",
        "question": "您好，想咨询以下电子竞技运动与管理专业是需要达到本科分数线才能报考吗？",
        "answer": "你好！电子竞技运动与管理专业我校招生普通本科，需要达到本科最低分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-啦啦操",
        "question": "请问贵校今年面向安徽省的啦啦操考生是什么招生标准？",
        "answer": "你好！参加了安徽省体育术科统考，且专项选择啦啦操考试的考生，其他考生慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-戏剧影视表演",
        "question": "该校是否招收湖南戏剧影视表演艺考生？ 预计招收多少湖南表演艺考生? 湖南物理类此专业艺考生大概需要多少分？",
        "answer": "你好！我校2024年在湖南招生表演（武术表演）专业考生6人，要求术科统考为戏剧影视表演。今年是首次统考招生，暂无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-河北舞蹈生舞种",
        "question": "您好老师，我是今年河北省舞蹈生，我是用中国舞参加的联考，我能报考贵校的流行舞专业吗？我看招生招生章程里没有明确说不让中国舞报考，我可以接受到大学后学流行舞，我想问这种情况会退档吗？",
        "answer": "你好！我校舞蹈表演（流行舞）主要培养街舞、爵士等流行舞人才，其他舞种人才请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-录取（广什）",
        "question": "请问贵校服表专业去年在湖南综合分录取分数线是多少？身体有哪些要求？",
        "answer": "你好！去年为校考，今年使用湖南省统考成绩。我校2024年招生的表演（时尚表演）专业培养从事时装表演，服务于时尚产业人才。根据培养需要，要求报考考生身高为：女167cm以上（含167cm）；男184cm以上（含184cm）。未达到身高要求的慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-北京体育考生",
        "question": "北京体育统招考生请问可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好！我校2024年新闻学专业在北京招生体育类考生。详见：https://gtzs.gzsport.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-请问云南体育生体育66文化495能报贵校的运动康复专业吗？",
        "question": "请问云南体育生体育分66文化495能报该校的运动康复专业吗？",
        "answer": "你好！我校2024年在云南招收运动康复专业考生2人。详见：https://gtzs.gzsport.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-录取",
        "question": "请问贵校服表专业在湖南录取综合分大概是多少？",
        "answer": "你好！2024年起使用湖南艺术类专业统考成绩，暂无参考指导。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-录取",
        "question": "想咨询贵校去年广东体育专业的录取最低分数线是多少?",
        "answer": "你好！体育教育专业组最低综合分555分，运动康复专业组最低542分。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育学院",
        "title": "广州体育学院-体育教育专业分数线",
        "question": "你好，广东体育生多少分可以上广体育学院",
        "answer": "你好！广东2023年体育教育专业组最低综合分555分。"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-色觉异常美术生",
        "question": "文化519排名28124。 综合分527。排位1517。 请问可以报考哪些美术专业或者文化专业，本人为红绿色盲",
        "answer": "请查看我校官网发布的填报志愿指南"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-色觉异常",
        "question": "文化519排名28124。 综合分527。排位527。 请问可以报考哪些美术专业或者文化专业，本人为红绿色盲",
        "answer": "请查看我校官网发布的填报志愿指南"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-色觉异常",
        "question": "请问纯文化报艺术教育师范类和建筑学可以吗，本人为红绿色盲，如果走艺术类那有什么专业可以报，参加了统考未参加校考",
        "answer": "请查看我校官网发布的填报志愿指南"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-录取",
        "question": "文化过线，校考排名1490，能录取到贵校吗，哪些专业热门",
        "answer": "请查看我校官网发布的填报志愿指南"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-广西美术生报考",
        "question": "请问美术生综合分444 文化344 艺术218双上线 排名9957报考机会大吗",
        "answer": "我校未在广西投放统考类专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-今年小圈内的学生录的满吗 想了解破格录取的概率有多大",
        "question": "校考排名291 文化分401未过本科线 请问有机会进入贵校吗",
        "answer": "请查看我校官网发布的填报志愿指南"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-想了解今年有多大概率启用破格录取 小圈内的学生录的满吗",
        "question": "校考排名291 文化未过文化生本科线 想知道有机会进入贵校么",
        "answer": "请查看我校官网发布的填报志愿指南"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报建筑学专业吗",
        "answer": "请查看我校官网发布的填报志愿指南"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-提前批",
        "question": "广东省有美术类提前批吗？",
        "answer": "广东省在本科提前批有设置统考+校考批次"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-广西美术生报考",
        "question": "请问广西美术生历政地 文化344 艺术218 双过线排名9957报考的几率大吗",
        "answer": "我校未在广西投放统考类专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-咨询",
        "question": "四川少数民族 综合分523 有没机会",
        "answer": "你校在四川省未投放统考类专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-录取概率",
        "question": "浙江美术考生文化446综合分544，综合排名6678录取概率大不大",
        "answer": "我校在浙江省未投放统考类专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-美术统考类志愿填报是院校＋专业组，是不是只会在组内调剂",
        "question": "美术统考类志愿填报是院校＋专业组，是不是只会在组内调剂，不会调到其它专业组吧",
        "answer": "是的，专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报建筑学专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "请查看我校官网发布的填报志愿指南"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-录取",
        "question": "老师你好，今年是不是不开设历化能选的服装设计与工程这一项专业的招生呢，在广东省专业目录里没有看见呢。",
        "answer": "今年没有开设此专业的招生"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-录取",
        "question": "老师你好，历史类499排位39375能报考贵校吗？",
        "answer": "请查看我校官网公布的志愿填报指南"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-录取",
        "question": "你好，广东美术综合分483，排位7079，有机会录取本校吗？",
        "answer": "请查看我校官网公布的志愿填报指南"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-广东美术生，排名2679，如果冲美术学和美术史专业，机会大吗",
        "question": "排名2679，如果冲美术学和美术史专业，机会大吗",
        "answer": "请查看我校官网公布的志愿填报指南"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-关于招生计划",
        "question": "江西美术综合分504排名是5090有机会被录取吗",
        "answer": "请查看我校官网公布的志愿填报指南"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-报考",
        "question": "江苏美术历史类 综合分502 位次5800能上吗",
        "answer": "请查看我校官网公布的志愿填报指南"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-湖南纯文化",
        "question": "请问贵校今年是否招收湖南的纯文化生？如有请问在哪里查看？谢谢！",
        "answer": "请查看我校官网公布的志愿填报指南"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-录取",
        "question": "老师，我文化400美术综合分468排位是10254想读贵校的文物保护与修复专业，机会大不大",
        "answer": "请查看我校官网公布的去年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-美术生云南",
        "question": "专业：美术 专业成绩：258 文化成绩：434 综合分（5/5）:71.1 综合分（7/3）:65.4",
        "answer": "请查看我校官网发布的志愿填报指南"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-广东考生",
        "question": "广东历政地482排名51215，非艺术类考生有机会进入贵校吗",
        "answer": "请查看我校官网公布的去年的录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-请问贵校的非校考类专业在浙江的招生计划和历届分数、位次什么？",
        "question": "如题所示 感谢回复",
        "answer": "我校今年在浙江省有3个计划，往年录取情况请查看我校官网"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-广州美术学院",
        "question": "校考1083，文化过线，综合分543，能报你们学校什么专业",
        "answer": "可以报考我校校考专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-关于校考类报名的问题",
        "question": "请问老师，校考排名3520，广州本地生，有机会冲一冲吗？",
        "answer": "我校校考专业招生计划1083人，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-破格录取",
        "question": "你好，文化没有达到本省普本线，但己满足破格资格（文化达85%，校考破格），还是可以在提前批里填报本校吧？",
        "answer": "可以填报，破格录取要等录取额未满才启动"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-录取",
        "question": "你好，广东物化政考生排位156925报考本科录取机会大吗（不考虑中外合作），谢谢",
        "answer": "我校去年普通类（物理）录取最低排名9万多名"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-录取",
        "question": "过了广西的文化生二本线，校考排名1083名报数媒能录取吗",
        "answer": "我校校考专业招生计划1083人，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-录取",
        "question": "今年贵校的省考录取专业和普通类录取专业有对福建省招生吗分数是多少",
        "answer": "我校在福建省仅招不分省计划的校考专业，无统考类及普通类专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-广东美术，排位3527，有机会录取吗？",
        "question": "广东美术，排位3527，有机会录取吗？",
        "answer": "我校去年统考类专业录取最低排名为1044名"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-破格录取",
        "question": "老师好，我想知道破格录取分数是硬性要求吗？比如广东历史本科线428，它的85％是363.8，只要低于这个分数一分都不能录取吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-湖北美术生综合564可以报考广州美术学院吗批次7761",
        "question": "湖北美术生综合564可以报考广州美术学院吗批次7761",
        "answer": "我校在湖北部分专业首次使用统考成绩录取，无往年参考值。"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-物理类纯文化生可以报广美的服装设计与工程吗",
        "question": "物理纯文化生，高考分数550，能报考广美的服装设计与工程专业吗",
        "answer": "我校今年无此专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-录取",
        "question": "排位1495，总分528,专业分242，统考分450，可以报贵校吗",
        "answer": "我校在本科批次的统考类及普通类有招生，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-文物保护与修复专业浙江考生综合分535，统考256文化429",
        "question": "报考贵校有希望吗",
        "answer": "我校在浙江省无统考类计划"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-广州美",
        "question": "请问湖北省考生美术生综合分496.8位次14363文化美术都过了本身本科线可以报考该学校吗",
        "answer": "我校在湖北部分专业首次使用统考成绩录取，无往年参考值。"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-美术生录取分数线",
        "question": "美术与设计类合分523分排位1877贵校是否录取？",
        "answer": "去年统考类录取最低排名为1044名"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-报考",
        "question": "请问湖北省考生美术生综合分496.8位次14363可以报考该学校吗",
        "answer": "我校在湖北部分专业首次使用统考成绩录取，无往年参考值。"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-广东省美术类考生",
        "question": "请问老师，广东省美术类考生，综合分534，排名1141，能否报广美，美术史专业，或者美术教育专业",
        "answer": "可以报考，按去年来看，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-招生",
        "question": "请问贵校今年在四川招生吗",
        "answer": "我校校考专业全国招生，不设分省计划。统考类及普通类未在四川省投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-广州考生",
        "question": "报告过贵校的校考没过，高考文化435联考260排名788可以继续报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考我校在本科批次的统考类专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-期待成为广美学子",
        "question": "老师好～～我是广东美术考生，今年综合491分，排位5793，今年参加贵校校考，成绩是387分，排名是840名。同时我还通过了国美、湖美（具备破格录取资格）、川美三个美院的校考，不知道有没有机会被录取到贵校？期待回复，谢谢。",
        "answer": "我校校考专业文化分数需到达到考生所属科类（历史或物理）的普通本科线（不使用美术合成分），然后按专业分排队录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-四川美术",
        "question": "专业248文化337可以填报本校吗",
        "answer": "我校校考专业需达到普通类本科线以上，统考类专业未在四川投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-录取",
        "question": "你好 广东历史类考生483 排名50656有机会报考贵校吗",
        "answer": "请参考我校官网公布的往年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-广州市非特长生物理类500分有机会上贵校吗",
        "question": "录取",
        "answer": "我校有招普通物理类，详情请查看我校官网公告"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-请问贵校今年招收普通批的湖南考生吗",
        "question": "请问贵校今年招收普通批的湖南考生吗",
        "answer": "有招，请查看我校官网招生简章及报考指南"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-统考专业咨询",
        "question": "河北考生美术专业266.2文化课407可以报考冲击本校的统考专业吗？位次1697",
        "answer": "我校在河北没有统考计划"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-文物修复广东考生241美术专业分 文化分请问需要多少分",
        "question": "录取分数线是按综合分吗",
        "answer": "我校的文物修复专业在广东省的本科批次，美术与设计类统考类别内招生，录取成绩按广东省赋予的美术类合成分（文化、统考成绩各占50%）由高到低择优录取。今年是首次在此批次招生，无往年参考分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-文物修复248美术专业分 文化分请问需要多少分福建省",
        "question": "文物修复248美术专业分 文化分请问需要多少分福建省 按往年",
        "answer": "我校2024年，文物修复专业未在福建省投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-贵校有什么专业不用美术艺考并且普通生可以报",
        "question": "贵校有什么专业不用美术艺考 并且普通生可以报",
        "answer": "我校在广东省有普通类的计划，仅使用高考文化成绩，具体专业请见我校的招生简章：https://zs.gzarts.edu.cn/info/1037/2779.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广州美术学院",
        "title": "广州美术学院-文物修复与保护专业",
        "question": "请问文物修复与保护专业需要参加校考吗",
        "answer": "不需要的，按照所在省招生级考试机构统一投档规则择优录取，详细请查看我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "星海音乐学院",
        "title": "星海音乐学院-今天星海音乐演奏的文化分数线是多少？",
        "question": "我拿到合格证但排名很靠后，文化458，如果提前批报星海音乐演奏能进的概率多大？",
        "answer": "你校考合格专业是什么？文化能过普通类本科线，还是有机会的。但概率多少，无法给你数据，因为今年是第一年。"
    },
    {
        "schoolName": "星海音乐学院",
        "title": "星海音乐学院-录取",
        "question": "老师您好👋我是魏梓烽的妈妈，孩子报考了贵校的校考，报考的专业是现音器乐爵士鼓和流音器乐架子鼓，两个专业都拿到合格证，校考名次分别是第八名和第三名，高考文化378，文化没过普本线428😔想咨询下，现音和流音录取率有多大，谢谢",
        "answer": "没过普本线，要先看过普本线的考生有多少。这些数据，我们现在都不知道。所以，无法告诉你录取率多少。"
    },
    {
        "schoolName": "星海音乐学院",
        "title": "星海音乐学院-文化426，音教综合分501，排位845，音表（器乐）504",
        "question": "文化426，音教综合分501，排位845，音表（器乐）504，排位1276，参加校考演出制作专业53名，请问有机会被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "你的文化没有过普本线。需要看过普本线的考生有多少。我们现在没有这个数据。"
    },
    {
        "schoolName": "星海音乐学院",
        "title": "星海音乐学院-音乐教育类",
        "question": "本人过了贵校单考但排名在500，文化成绩过了本科线428，请问有机会被录取吗",
        "answer": "文化过普本线，是优先参与排队。但排名在你前面的考生，有多少能过普本线，我们也没有这个数据。"
    },
    {
        "schoolName": "星海音乐学院",
        "title": "星海音乐学院-拿到了合格证了能被录上吗",
        "question": "但是文化只有313😭😭😭还有机会能等到贵校的补录吗😭😭😭😭",
        "answer": "请仔细阅读招生章程录取原则。分数最低必须超过艺术类本科线。"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-招生",
        "question": "今年高考成绩是441排位在255484是少数民族 考生，被贵校录取的机会大吗，不挑专业",
        "answer": "考生你好！我校2023年物理类少数民族录取最低排位为258543，你可以大胆填报。仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取资格",
        "question": "请问江西考生471分排名123084，报名工商管理，服从调剂，是否有希望进去贵校",
        "answer": "考生你好！我校今年在江西没有进行工商管理专业的招生。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-广技师",
        "question": "1. 广东省美术生综合分 470 排名 9824，可以录到本校吗？ 2. 贵校投档比多少？ 3. 贵校美术可以转专业吗 4. 贵校扩招吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年广东省美术类录取最低排位为8766，你可以大胆尝试。我校投档比为一比一。美术类可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-报考以及转专业",
        "question": "您好，我是广东历史类考生，高考544分省排16970名。 ①请问如果我选择贵校的网络与新媒体专业（希望保专业）的话，是否填服从调剂呢? ②专业组249是只有汉语言文学、新闻学以及网络与新媒体三个专业是吗？专业组内转专业最快是什么时候?以及转专业的要求是什么呀?",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-历史类考生排位25158报税收学和会计学专业",
        "question": "老师您好，请问历史类考生，排位25158名，1、报税收学和会计学专业能进吗，2、会被调剂吗？3、有转专业机会吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-你们的河源校区为什么在志愿填报指南上找不到",
        "question": "河源校区在志愿填报指南上找不到，但是在夸克和其他平台上都有显示",
        "answer": "考生你好！我校河源校区院校代码为80004，在《普通高等学校招生专业目录》的第378页。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-志愿",
        "question": "老师您好，我是广东考生，总分527，排名103080，外语是日语，可以报考本校的软件工程吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年普通物理类软件工程录取最低排位为83061。仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-询问考生是否有可能被贵校数学专业录取",
        "question": "您好，请问今年省排名在95718的考生可以报考贵校的数学与应用数学（师范）专业吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年物理类录取最低排位为70843，仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-广东",
        "question": "210专业组是国际班吗",
        "answer": "考生你好，我校今年210专业组非国际班，而是自动化学院的相关专业。志愿填报时专业组和专业代码请参考《2024年普通高等学校招生专业目录》，《志愿填报指南》中的是往年的分数线和专业组设置。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取",
        "question": "广东高州的考生539分85211省排名，请问能进入贵校的思想政治教育学，或应用心理学或英语师范学的概率分别是多少",
        "answer": "考生你好！我校暂时还没有思想政治教育学。应用心理学（师范）和英语（师范）2023年录取的最低排位分别为94682和67489。"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-报考",
        "question": "少数民族班有什么专业",
        "answer": "考生你好！我校针对广东省少数民族考生单列招生计划，报考要求为：经广东省民族宗教事务委员会核定并经广东省招生办公室公示的少数民族聚居区的少数民族考生，相关政策详见：https://zs.gpnu.edu.cn/info/1014/3186.htm。今年历史类共招收少数民族考生145人，共18个专业，详见我校2024年招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取",
        "question": "530能不能被会计金融专业录取",
        "answer": "考生你好！我校2023年金融学物理类录取最低排位为110813。你可以大胆填报。仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取",
        "question": "广西497排名五万七有机会被人工智能录取吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年广西人工智能专业录取最低分为484.96，你可以大胆填报，仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-高考志愿填报",
        "question": "2024江西物化政520有没有机会填报贵校商务英语专业？",
        "answer": "考生你好！今年我校在江西没有进行物理类的商务英语专业的招生。具体招生计划详见：https://bkzs.gpnu.edu.cn/listInfo?menuId=7&parentId=40&id=4509 。"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-广东技术师范大学少数民族班",
        "question": "必须是少数民族才能报吗？要是被提档后不服从条件要求会不会被退档?",
        "answer": "考生你好！我校针对广东省少数民族考生单列招生计划，报考要求为：经广东省民族宗教事务委员会核定并经广东省招生办公室公示的少数民族聚居区的少数民族考生，相关政策详见：https://zs.gpnu.edu.cn/info/1014/3186.htm 。单列计划是另外的专业组与普通考生计划不冲突，所有专业普通考生均可报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取",
        "question": "你好，物化政考生15930报考该院校希望大吗（不考虑中外合作办学），谢谢 不符合地方专项和少数民族班",
        "answer": "考生你好！我校2023年物理类录取最低排位是116168。你可以大胆填报！仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取",
        "question": "老师您好！广东物理类省排79000录取师范类汉语言文学专业希望大吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好！我校2023年物理类汉语言文学专业录取最低排位为70373，你可以大胆尝试。仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取",
        "question": "广东省美术综合分476分，排位8572，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年美术科目组录取最低排位是5956。仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取",
        "question": "你好，我是广东省考生，历政地493分，位次43456，报贵校提前批被录取的概率大吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年历史类录取最低排位是33521。仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-志愿",
        "question": "物理类可以选汉语言文学吗？",
        "answer": "考生你好！物理类考生可以选汉语言文学，2024年招生计划参考如下：https://bkzs.gpnu.edu.cn/listInfo?menuId=7&parentId=40&id=4509 。"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取排位",
        "question": "为什么您给他原本回答最低录取排名是2万多，但是学校发给我们的24年高考志愿填报指南。的录取最低排位4万多，到底哪个是真实数据？希望能告知。",
        "answer": "考生你好！我校有单列计划招收少数民族考生，你看的可能是少数民族的分数线；或者是我校中外联合培养国际班的录取分数线。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-志愿咨询",
        "question": "广东省位次186805能报吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年普通物理类录取最低排位是111071。仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-该校对转专业的要求",
        "question": "别的专业是否可转法学，有哪些专业不能转本人广东考生，排位八万多",
        "answer": "考生你好！ 物理类的数据科学与工程学院和基础教育学院的学生入学后不得申请转专业。大学期间有两次转专业的机会，分别是大一、大二的学年末，学生根据各专业的接收转专业的条件要求进行申请，符合条件且通过学院转专业考核的学生可在下一个学年转入新专业学习。其他要求参照我校教务处发布的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-报考",
        "question": "福建省考了518，排名9445可以报考嘛有什么专业给外省",
        "answer": "考生你好，我校2023年福建省历史类录取最低分为515分，今年我校在福建省有2个汉语言文学招生计划。仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取",
        "question": "老师你好！请问广东省分数524，排位108627被贵校的英语（师范）录取的几率大吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年普通物理类英语（师范）录取最低排位是67489。仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-专业组和录取",
        "question": "老师，请问物理类537，排位87726，能冲汉语言文学（师范）或英语（师范）吗，我看这两个专业是分别独立一个专业成组？投档比是多少",
        "answer": "考生你好，我校2023年物理类汉语言文学（师范）录取最低排位为64742，英语（师范）录取最低排位为67489。我校投档比为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取",
        "question": "河南考生 文科493 位次四万三可以报考吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年河南省文科录取最低分为555，仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-创新实验班",
        "question": "电气工程及自动化分为创新实验班和其他班招生，那么实验班人数缩招，分数线上升幅度大概是多少",
        "answer": "考生你好！2024年我校电气工程及其自动化招收普通物理考生136人，职教师资创新实验班30人；2023年电气工程及其自动化招收普通物理考生141人，人数变化较小。你可以大胆填报！仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取",
        "question": "广东24届考生539分85211省排，若想进入贵校，能否进入热门专业？",
        "answer": "考生你好！填报可以参考我校2023年录取分数线：https://bkzs.gpnu.edu.cn/listInfo?menuId=42&parentId=40&id=3604。我校大部分专业你都可以大胆填报！仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言专业",
        "answer": "考生你好！我校2023年安徽省历史类汉语言文学录取最低分为504，你可以大胆填报！仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取率",
        "question": "我在广西为历史类482分，排名20797，录取率大吗",
        "answer": "考生你好！我校在广西2023年历史类录取最低分为521，仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-报名",
        "question": "494 有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好！我校2023年普通物理类录取最低排位是111071。仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-广东美术考生希望成为贵校学子",
        "question": "老师，您好～广东美术考生综合分491，排名5793名，美术方面特别有天分，通过了国美、川美、广美、湖美（全国27名）校考，想问问老师，报贵校有没有机会录取？谢谢！",
        "answer": "考生你好！我校2023年美术类最低排位为5956，你可以大胆填报！仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-排位153157的物化生可以报考数学与应用数学吗",
        "question": "排位153157的物化生可以报考数学与应用数学吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年普通物理类录取最低排位是111071。仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-报考",
        "question": "您好，贵校有三个会计学，一个录取最低投档线为414分，一个为494分，一个为533分。有什么区别吗",
        "answer": "考生你好！我校的会计学有普通历史类会计学（所有普通历史类考生均可填报）、少数民族会计学（仅限广东省民宗委认定的少数民族考生填报）以及国际班的会计学（中外联合培养项目）。"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-志愿填报",
        "question": "请问部分电气工程及其自动化是2024年新增专业吗？这和2024年广东高考志愿填报指南不符合，为什么优志愿app上面的广技师的这个电气专业会显示新增",
        "answer": "考生你好！电气工程及其自动化并非我校新增专业，2023年录取最低排位为89668。填报信息不建议第三方机构或平台，以院校官方发布的信息以及考试院信息为准！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-广东考生467能否录取",
        "question": "本人广东考生，今年高考467分，想问能否报考贵校。本人服从调剂不在意专业好坏。",
        "answer": "考生你好！我校2023年普通物理类录取最低排位是111071。仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-专业咨询",
        "question": "你好，我的高考分数为500，广东省排位为148291，我想报考贵校的教师专项，被录取的机会大吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年教师专项录取情况统计如下所示：https://bkzs.gpnu.edu.cn/listInfo?menuId=42&parentId=40&id=3587。仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-非少数民族可以报考吗",
        "question": "分数在486 排位171910录取机会大吗",
        "answer": "你好！我校2023年普通物理类录取最低排位是111071。仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-专业方面",
        "question": "今年还招不招电气工程及其自动化专业",
        "answer": "考生你好！我校今年招收电气工程及其自动化专业，招收人数为136人。"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-2024历史少数民族考生",
        "question": "排位11.7万可以填报该学校吗？",
        "answer": "考生你好！我校针对广东省少数民族考生单列招生计划，报考要求为：经广东省民族宗教事务委员会核定并经广东省招生办公室公示的少数民族聚居区的少数民族考生去年我校录取历史少数民族考生最低排位为141311。仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-504分能上本科专业吗？",
        "question": "504分能上本科专业吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年物理类录取最低排位是116168。仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-志愿填报",
        "question": "24年全里福建468排名97000能报该校吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年在福建省物理类录取最低分是526。仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取",
        "question": "你好请问广东物化生考生排名165243有机会被录取吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年物理类录取最低排位是116168。仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-能否上贵校",
        "question": "广东省485排名175073 请问是否能上",
        "answer": "考生可参考我校今年的招生计划以及往年的录取分数线（如下所示）进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-历史师范政治师范",
        "question": "你看23218名有机会进去吗历史考生😭",
        "answer": "考生可参考我校今年的招生计划以及往年的录取分数线（如下所示）进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-报考",
        "question": "老师您好，我看见贵校去年物理最低录取排名在25万左右 请问今年如果排20万有机会入贵校吗？",
        "answer": "回答："
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-高考报名",
        "question": "史政地484可能进去吗",
        "answer": "考生可参考我校今年的招生计划以及往年的录取分数线（如下所示）进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取",
        "question": "老师请问广东省历史类排名53980，有机会上吗",
        "answer": "回答："
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取几率",
        "question": "广东物理类考生，543分，省排名79329，有多大几率被汉语言文学专业录取",
        "answer": "回答："
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-志愿填报",
        "question": "本人广东分数483，位次177753，可以报广州的哪些公办本科大学。",
        "answer": "回答："
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-录取",
        "question": "384分，少数民族历史，排位139545可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生可参考我校今年的招生计划以及往年的录取分数线（如下所示）进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-分数线",
        "question": "564分可不可以上贵校",
        "answer": "考生可参考我校今年的招生计划以及往年的录取分数线（如下所示）进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-高考452",
        "question": "广东省今年高考452全省排位74837可以上贵校吗？",
        "answer": "考生可参考我校今年的招生计划以及往年的录取分数线（如下所示）进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-广东高考物理类成绩498分，能报考贵校的计算机专业吗？",
        "question": "广东高考物理类成绩498分，能报考贵校的计算机专业吗？或者能报数学与应用数学专业吗？",
        "answer": "回答："
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-关于专业下标注的“少数民族（特征）”是什么意思",
        "question": "是这样的，我在其他平台咨询专业选择的时候，对贵校的“智能电网信息工程”十分感兴趣，但是其下标注了“少数民族（特征）”我不太清楚是什么意思，是只有少数民族同学才能报考吗？",
        "answer": "回答："
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "回答："
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-考生咨询",
        "question": "四川文科考生519可报考贵校吗！谢谢",
        "answer": "回答："
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-报考",
        "question": "云南文科540分，位次17503，被贵校法学专业录取的概率大吗",
        "answer": "回答："
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-贵校的应用心理学专业是否只招少数民族考生",
        "question": "贵校的应用心理学专业是否只招少数民族考生，广东考生汉族人是否有希望被录取，服从调剂",
        "answer": "回答："
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-预估430分广东考生汉族人可以报贵校的应用心理学吗",
        "question": "贵校的应用心理学专业有什么要求限制吗",
        "answer": "回答："
    },
    {
        "schoolName": "广东技术师范大学",
        "title": "广东技术师范大学-分数线",
        "question": "有化学师范专业吗，今年分数线会是多少？",
        "answer": "回答："
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东考生",
        "question": "物化地575分41888位贵校还有空位坐吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东历史类省排6826可以上工商管理类吗",
        "question": "几率是多少？今年排名会升吗？可以稳上不退档吗？btw问一下保研率是多少呢？感谢回答",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-志愿报考：470",
        "question": "老师您好！ 问题：想要更好地用好分数 1.填报志愿，您觉得可以学校抽奖吗 祝天天开心！老师再见！",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-地方专项计划",
        "question": "揭阳市揭西县户籍，在深圳就读高中三年，可否报贵校的地方专项计划？",
        "answer": "学籍不符合条件。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-腾班卓越班创新班全英班是什么",
        "question": "想问一下，腾班，卓越班，创新班，全英班分别是什么？",
        "answer": "你好，详见这里："
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-服从调剂",
        "question": "老师您好，如果我的分数达到所选专业组的投档线，但所选六个专业的分数线都没有达到，这时服从调剂，是在该所选专业组内的专业中调剂和，还是在全校所有专业中调剂？",
        "answer": "你好  ，是在专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-转专业",
        "question": "转专业需要什么条件？严格吗？",
        "answer": "您好，详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1024/4097.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东物理考生593，可以报深大什么专业组",
        "question": "广东物理考生高考593，排名两万六千多名，适合深大什么专业组",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-宿舍环境",
        "question": "老师你好！请问大一新生是被分在哪个校区，一个宿舍有几人，是否为上床下桌",
        "answer": "报到校区："
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-“服从专业调剂”会被调剂到同组师范类吗",
        "question": "报专业组204--111、110并“服从专业调剂”，会不会被调剂到同专业组的师范类112、113去？",
        "answer": "是的，有可能的。调剂是在组内专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-转专业和保研率",
        "question": "老师你好！请问贵校转专业的成功率大概是多少？考研和保研率又分别是多少",
        "answer": "转专业相关详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1024/4097.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "贵校的专业有哪些是有单科成绩要求或其他特殊要求呢？",
        "answer": "如数学与应用数学（理工创新实验班）、物理学（理工创新实验班）、化学（理工创新实验班）及生物科学（理工创新实验班）专业高考外语单科成绩不低于125分，非英语语种考生须慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-退档",
        "question": "如果选择服从调剂，请问还存在退档的风险吗",
        "answer": "广东省和省外，实行平行志愿的普通文理（物理、历史）类考生，在我校投档比例范围内，对于出档到我校的考生，如服从专业调剂且符合专业录取要求（如体检要求），我校承诺录取，相当于按1:1比例投档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-深圳大学",
        "question": "是提档不退档吗？",
        "answer": "广东省和省外，实行平行志愿的普通文理（物理、历史）类考生，在我校投档比例范围内，对于出档到我校的考生，如服从专业调剂且符合专业录取要求（如体检要求），我校承诺录取，相当于按1:1比例投档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，想报考贵校的汉语言文学和法学有希望吗？辛苦老师了",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2983.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-转专业问题",
        "question": "报考地方专项计划的专业能否转其他专业？",
        "answer": "地方专项学生和普通类学生待遇一样的"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-选科要求",
        "question": "物生地组合可以报考动物医学专业吗？",
        "answer": "生物医学工程要求物理、化学"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-江西考生",
        "question": "江西考生物化生628，位次3706，报考贵校计算机专业有希望吗？如果考上了会被调剂吗？",
        "answer": "你好，往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2975.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东戏导513分 排位192 表演499分排位199，被贵校录取机会大吗",
        "answer": "今年首次按综合分平行志愿投档。暂无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-转专业",
        "question": "深圳大学转专业有什么要求",
        "answer": "转专业详见"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-转专业和调剂（深大）",
        "question": "你好！请问深大转专业怎么申请和操作？调剂是自选6个专业内调剂还是整个专业组调剂？",
        "answer": "转专业详见"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-咨询地方专项",
        "question": "老师您好，我想咨询如下问题：1.地方专项计划的填报规则是怎样的，在志愿表上填写有什么区别？2.假如今年地方专项的金融类专业最低分数线为570，而我的分数为569，我仅填报了贵校的金融类专业但是服从调剂，会被贵校其他类地方专项专业录取还是不会被贵校录取",
        "answer": "地方专项计划的填报跟其他专业组一样的模式，只是分了不同的专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东省605分排名18754可以考虑电子信息类吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "请问广东物理考生今年25700+可以被生物医学工程专业录取吗，概率大吗。",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-选择深大并服从调剂",
        "question": "如果报深大并选择服从调剂，被提档之后还有被退档的可能吗",
        "answer": "广东省和省外，实行平行志愿的普通文理（物理、历史）类考生，在我校投档比例范围内，对于出档到我校的考生，如服从专业调剂且符合专业录取要求（如体检要求），我校承诺录取，相当于按1:1比例投档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-专业",
        "question": "女生想选电子信息类，自动化，机械这些在就业方面会有很大劣势吗，男女比例会严重失调吗？",
        "answer": "工科类专业学生男女比例是女生偏少。就业方面可以咨询学院："
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-江苏 历史类 美术生 综合分558 排名784",
        "question": "请问报考贵校设计类专业录取概率有多大？是否推荐报考呢？谢谢！",
        "answer": "你好，往年情况详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2959.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-报考咨询",
        "question": "老师，你好。我是云南的一位考生，分数609，省排名5709，想在一本批次报考贵校，请问我填不服从调剂，有希望吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2961.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-报考",
        "question": "您好，我是广东省历史类考生 总分589 省排4639 想报考贵校。请问有合适专业推荐吗？ 录取成功的几率大么？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取问题",
        "question": "广东历史考生排名9381，能用地方专项进深大吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-小语种毕业证显示",
        "question": "老师好，法英与德英 毕业证上是显示双语吗？",
        "answer": "是的，毕业证有法英与德英。具体可以咨询学院0755-2673 2702"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-青海文科498",
        "question": "你好青海文科498，位次955能上吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2970.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-想报考工商管理类",
        "question": "报考工商管理类对身体素质和成绩（尤其是数学成绩）有什么特殊要求吗？",
        "answer": "你好，没有的。以学校招生章程和省招生专业目录为准"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-转专业",
        "question": "您好请问贵校的转专业安排是什么样的",
        "answer": "转专业详见https://zs.szu.edu.cn/info/1024/4097.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东历史类考生",
        "question": "您好，请问历史类584排位5498进贵校新传或金融专业有希望吗？进校后可以转专业到汉语言文学或者法学吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-投档比例",
        "question": "贵校舞蹈专业在重庆招收3人，投档比例多少？1：1吗",
        "answer": "按1：1出档的"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-当兵",
        "question": "本人体育生，当兵两年回来可以从休闲体育转体育教育吗？",
        "answer": "往年有转成功的。建议入伍申请前，与学校武装部及体育学院确认一下。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-物理专业组225 10个选了6个专业 录满会不会调剂到师范",
        "question": "物理专业组225，10个专业选了6个专业中未选物理学(师范)，录满会不会调剂到物理学(师范)这个专业。",
        "answer": "你好，有可能的，是在专业组内的专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "老师您好！广东考生2w9有无机会被预防医学专业录取？录取机会多大？谢谢老师回答！！",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-投档比",
        "question": "请问省外投档比是多少",
        "answer": "辽宁是按专业1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-宿舍",
        "question": "有独立卫生间吗，一寝几个人，是上床下桌吗",
        "answer": "绝大部分有独立卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-保研率",
        "question": "是多少",
        "answer": "各专业保研率不同。可以咨询具体学院：https://zs.szu.edu.cn/info/1036/3293.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-历史类排名6540冲刺金融学类可以吗？能上工商管理类吗？",
        "question": "历史类6540能上深圳大学吗？能上工商管理类吗？冲刺金融学类的可能性有多大？谢谢",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东物化生605分排名18470，报读贵校的电子信息类有机会吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-专业代码",
        "question": "贵校官网的专业代码和专业书上的代码不一致，要以哪一个为主？",
        "answer": "《指南》是去年的专业录取统计。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-转专业",
        "question": "贵校的转专业具体有什么限制",
        "answer": "你好，详见https://zs.szu.edu.cn/info/1024/4097.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-咨询",
        "question": "广东省历史类581排名6065报考语言学院汉语言类205专业组，服从调剂的话有机会被录取吗？会被退档吗？还有深大今年投档比是多少呢？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-港澳台招生",
        "question": "今年港澳台全国联考文科总分488排位899有机会上吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2957.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-建筑类是否需要美术加试？",
        "question": "如果有，内容是什么？难度是什么?不合格的后果？",
        "answer": "录取后无加试，不影响录取专业结果。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东美术考生排位519",
        "question": "老师您好，我是广东省的美术考生，综合分550，省排519，请问报考贵校设计类专业被录取的希望大吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2959.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "地方专项是一定要当地户籍吗",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取和专业相关",
        "question": "老师您好，我是广西历史方向考生，622分省排489名，是否有机会录取到贵校的法学专业？专业方面想问问贵校除了理论方面的教学之外，接触到拓展比赛或者创新实践实习方面的机会多不多，有没有具体的例子？是否支持双学位学习？",
        "answer": "你好，往年情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2984.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东物理类4万2排位有机会冲吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东考生589分排4592名，可以报考汉语言文学类吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-专业",
        "question": "广东物化生584省排34049，可以在贵校读到最好的专业是什么？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "您好 请问广东历史排名3807录到贵校法学的概率大吗 谢谢",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-地方专项",
        "question": "今年地方专项招生都有哪些专业呢",
        "answer": "你好，招生计划详见https://zs.szu.edu.cn/info/1022/4110.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东省历史类排名4692有机会被贵校法学专业录取吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业的条件是什么",
        "answer": "您好，详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1024/4097.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东省全文科，选了日语，高考566分，排名9623 报考日语专业有机会录取吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-艺术类美术考生报考咨询",
        "question": "您好，老师。艺术类美术考生，综合分530，排位1338，有机会入围吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2959.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东",
        "question": "物化生，585，33073，冲什么专业概率大",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-招生政策",
        "question": "上次贵校来我们学校宣讲，说我们深大是全校调剂，而不是专业组内调剂，想确认一下是不是只要学校有名额，无论专业都会随机调剂？",
        "answer": "你好，不是这样的。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东考生，请问24年高考省排名26167有望进深大的材料类吗",
        "question": "如题",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-文科录取问题",
        "question": "您好。广东考生历史总分570，不限专业，有没有希望能够录取进入？？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-概率",
        "question": "贵校，你好！江西女生，物化生，位次6905。在贵校可以录取哪些热门点专业，概率是多少？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2975.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-报考工学计算机",
        "question": "江西595，物化生，位次12781，有可推荐贵校可报考的工学，电气，电子信息，计算机相关专业吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2975.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-志愿",
        "question": "问题1.广东省物理方向601，排名21210有机会进入贵校的自动化专业吗 问题2.请问贵校自动化专业的保研率是多少，有没有保研资格 问题3.请问贵校的硕士点，博士点有哪些 谢谢",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-专业咨询",
        "question": "广东考生556排名12434选科史政地 报考本校学前教育专业概率大吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取+退档+投档比",
        "question": "1、广东，物化生考生，排名4w8，有机会录取吗？（服从调剂） 2、请问报考了因视力原因（不是色盲色弱）报考了不宜就读的专业，会被退档吗？ 3、贵校的投档比是多少",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么?怎么转专业?",
        "answer": "你好，详见https://zs.szu.edu.cn/info/1024/4097.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-体考",
        "question": "广东省健美操啦啦操体育统考和文化综合分629 位次21有机会上贵校体育教育专业吗",
        "answer": "你的综合分排位比我们的计划还少，只要能正常报志愿和投档，基本就是录取了。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取问题",
        "question": "广东省排名11455（历史类）可以被深圳大学录取吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-咨询",
        "question": "湖北物化生620有希望被录取吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2978.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-历史类总分571排名8418想报考地方专项金融学，有无期望？",
        "question": "已经通过地方专项计划",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-体检要求",
        "question": "请问贵校生物医学工程专业对视力有要求吗",
        "answer": "没有的"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-报考",
        "question": "山西考生605分位次6775 能否被贵校录取",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2966.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-体育",
        "question": "广东省历史类体育类健美操啦啦操综合总分629报考本校体育教育专业有希望吗",
        "answer": "https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2958.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "3.6w能被深大录取吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "江西考生，物化政，分数610，位次7716，录取贵校光电信息科学与工程的概率有多大",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2975.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东考生",
        "question": "您好。贵校提档比例是多少？会有多提退档的情况吗？",
        "answer": "广东省和省外，实行平行志愿的普通文理（物理、历史）类考生，在我校投档比例范围内，对于出档到我校的考生，如服从专业调剂且符合专业录取要求（如体检要求），我校承诺录取，相当于按1:1比例投档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-招生",
        "question": "广西考生609，排名5358是否有机会上本校",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2984.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取问题",
        "question": "今年在广西考616位次4112名能否进入深大计算机类专业",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2984.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-想问下排名稳妥吗",
        "question": "省排9455报中外合办的金融科技专业录取概率大吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2980.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-小语种",
        "question": "老师，您好，本省体育生，综合593分，外语为日语，可否报深大？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2958.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-物生政组合，请发一下可报专业",
        "question": "物生政组合，请发一下可报专业，，排名45000左右的，能报你们学校哪些专业呢",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东省物化生，10745，可以报贵校那些专业呢",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东考生",
        "question": "您好。请问贵校有专业分差吗？专业优先还是分数优生？",
        "answer": "我校没有级差，分数优先"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-贵校的转专业政策是如何规定的？",
        "question": "贵校的转专业政策是如何规定的？",
        "answer": "你好，转专业详见https://zs.szu.edu.cn/info/1024/4097.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东美术类考生",
        "question": "排位1141，深大美术学专业，能报吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2959.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-投档比及调剂",
        "question": "广东省投档比？是否有被退档的风险？是否有可能被调剂到中外合办专业？",
        "answer": "广东省和省外，实行平行志愿的普通文理（物理、历史）类考生，在我校投档比例范围内，对于出档到我校的考生，如服从专业调剂且符合专业录取要求（如体检要求），我校承诺录取，相当于按1:1比例投档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取咨询",
        "question": "你好，老师。青海文科类考生，文科成绩516，普通段排名579，国家专项排名147，录取几率大不大？专业有哪些？转专业条件如何？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2970.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "新疆单列类理工 438 位次1466 录取概率多大？",
        "answer": "你好。是预科班吗？往年录取情况详见"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-民族班",
        "question": "在读完一年预科后，可以选非预科专业的专业吗？",
        "answer": "预科分流时只能在预科班的专业内分流。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "分数439排名85576，有机会被贵校录取吗，贵校投档比是多少",
        "answer": "应该是投不进来档的 "
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "你好，湖南高考考生，文科生今年589，省排名3036，在服从专业调剂的情况下，有可能进入你们学校吗？有没有可能被退档？深圳大学转专业的条件是什么？",
        "answer": "你好，往年录取情况详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2977.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-地方专项",
        "question": "你好请问潮州市区的能报贵校的地方专项饶平的吗，服务多少年",
        "answer": "地方专项不是定向就业。详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1024/4105.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-贵校地方专项计划要求回指定地区工作吗",
        "question": "贵校地方专项计划要求回户籍地工作吗，还有什么要求呢",
        "answer": "地方专项计划录取后与其他学生待遇一样，自主就业"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-关于中外合作",
        "question": "广东考生581，排名36231，报考243专业组，代码：270，能被录取吗？ 对英文单课成绩有要求吗？是否全日制英文教学？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-深圳大学录取，退档",
        "question": "我是来自广东省选科物化生486分，报贵校会被退档吗？省排名172549，服从调剂",
        "answer": "应该投不了档。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "新疆单列338位次7999有希望录取吗？平行志愿投档比例是多少？宿舍有空调吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "你好！请问一下，我是广东省历史类考生，选的是史政地，总分550，省排14500，能上贵校的护理专业吗？会不会被调剂？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东、历史类，458分，排位69227，能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取问题",
        "question": "广东选科物化生614排名14112可以进计算机专业吗",
        "answer": "你好。广东往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-新疆单列类",
        "question": "给预科班的专业都有什么？",
        "answer": "我校2024年新疆少数民族预科生计划为35人，招生单列类考外语。预科专业含广告学、法学、社会学、教育技术学(智能教育)、心理学、机械设计制造及其自动化、电子信息工程、软件工程、人力资源管理、行政管理、供应链管理专业。\n预科地点：深圳大学。预科结束后进行分专业分流"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-深圳大学",
        "question": "您好，请问一下重庆体育生体育成绩91.5，文化分384有机会上贵校么？",
        "answer": "重庆没有体育统考招生"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-贵州物化地录取",
        "question": "您好老师！贵州排位68015有望冲贵校哪个专业？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2983.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-四川省美术生",
        "question": "老师好 请问四川省美术生专业263分，文科文化496分，地方政策加分10分，综合581.76分，全省排名320，想报考贵校的美术或设计专业，请问录取希望大吗？",
        "answer": "你好，四川首年以综合分投档，暂无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东",
        "question": "两万六千名能进生物专业吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-被录取率",
        "question": "贵州省文科方向考生1150名，被深大法学专业录取的概率有多大？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2983.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-体育生",
        "question": "广东省历史类体育类总分629报考贵校体育教育有希望吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2958.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东考生",
        "question": "你好，广东物化地考试612分，全省排位14719名，想问一下能不能上计算机专业",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-山东省招生的最低分大约在多少，所有专业",
        "question": "老师，深大在山东省招生的最低位次一般在多少",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2968.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-艺术",
        "question": "美术244 文化448综排1156有希望吗",
        "answer": "重庆没有美术类招生"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-咨询",
        "question": "电子商务中外合办学费多少学历是国内国外双学历吗",
        "answer": "外合作办学专业：81500元/生/学年。符合双方学位授予要求的将同时授予深圳大学和法国南特高等商学院两校学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-高考志愿问题",
        "question": "你好，我是广东历史类考生，分数是578，想问一下能冲一下贵校的新闻与传播专业吗，谢谢",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-山西文史类568，省排1858可以报考吗？",
        "question": "山西文史类568，省排1858可以报考吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2966.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取问题",
        "question": "您好老师：我是新疆南疆文史类的考生，今年分数506分，全省排名1119名，超本省一本线81分，走南疆单列是否可以报考贵校。还想再问一下如果过了提档线并且服从调剂，但专业线未达是否会被退档？",
        "answer": "你好，往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2963.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-招生计划",
        "question": "你好请问有招生计划的表格吗谢谢",
        "answer": "https://zs.szu.edu.cn/info/1022/4110.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "老师你好，我妹妹新疆单列音乐教育类，综合成绩424，位次221，报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，今年新疆没有艺术类计划"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东省文科排名5488，分数为584，不报小语种与英语以及地方专项计划，想冲深大危险吗？贵校校内转专业到汉语言文学或法学难吗？有什么要求？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-老师您好 我想咨询一下贵校计算机科学与技术这个专业有关问题",
        "question": "老师您好 我是今年青海省考生 我的位次为1235 想了解一下贵校的计算机科学与技术（后简称CS）专业 我的问题如下： 1.贵校的CS专业保研率如何？在本科阶段可以接到大厂实习吗？在参加比赛时会有老师带队指导吗？ 2.贵校的CS专业考研率如何？不考虑考研直接本科出来就业的话，大厂也会招收贵校本科学...[详细]",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2970.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "江西省文科生今年排名1511，请问有机会被贵校录取吗。贵校一直是我梦寐以求的大学",
        "answer": "你好，往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2975.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-体育",
        "question": "体育生考上休闲体育可以修双学位吗？可以修其他不是体育专业的学位吗？",
        "answer": "你好，按规定，入校后都是辅修。我校鼓励进行辅修。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-位次",
        "question": "想问一下去年少数民族预科班的录取位次是多少 今年预计是多少吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-双学位",
        "question": "您好，老师请问体育的在学校可以修双学位吗？",
        "answer": "你好，按要求，入校后都是辅修。我校鼓励进行辅修。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东考生",
        "question": "你好 广东610分 深大工科专业的录取情况？ 被调剂的概率大概多少？转专业难不难？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-咨询",
        "question": "麻烦问问老师，贵校的卓越班、实验班、创新班具体是指什么呢？比如说是与普通班相比，保研更有优势？还是其他方面师资、就业推荐方面更有优势呢？",
        "answer": "你好，我校的培养特色详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1024/4104.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-关于中外合办南特金融",
        "question": "老师好，广东物理排名38000，有机会进入南特金融吗？谢谢",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-报考咨询",
        "question": "您好，我是广东历史类考生，位次2794，想了解报考贵校广告类（卓越班）的录取概率。",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-青海文科",
        "question": "你好青海文科498有希望吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2970.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 1. 报贵校提档几率多大，建议报那些专业会提档？ 2.提档后服从调剂情况下，体检符合，有可能退档吗.",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2990.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-关于高考志愿问题",
        "question": "化学（卓越班）有英语成绩要求吗？ 生物化学会不会调剂到土木工程？ 调档比例是多少？",
        "answer": "你好，卓越班在录取时无单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东考生物理550能报高校的什么专业(有地方专项)，转专业方便吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取问题",
        "question": "广东物化生，省排16639，贵校计算机、电子信息类，能录取吗？谢谢！",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-招生",
        "question": "吉林物化政469排名34873有机会进贵校嘛",
        "answer": "你好，往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2974.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-考研",
        "question": "请问贵校的保研，考研率是多少",
        "answer": "你好，各学院专业有所不同。也可以关注我们的卓越班，毕业推免率可达30%，本研一体化培养，强基础、育精英，小班制、导师制、有直博计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-重庆文科，576分，3204位，想读深圳大学历史学，录取机会",
        "question": "好像今年只有一个名额，又特别想读贵校。",
        "answer": "你好，往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2988.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-咨询",
        "question": "您好！广东物化生592,排位27810,请问可报贵校什么专业比较稳？地方专项和普通类的同一个专业有区别的吗？",
        "answer": "地方专项和普通类学生入校后待遇是一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-关于物理类能否被法学院录取",
        "question": "应届物理类考生省排19743进入贵校法学专业的概率是多大",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-双学位",
        "question": "该校是否有设置双学位？是否都有证书？广东588分 省排4816 建议报考什么专业？法学可以学国际法吗",
        "answer": "你好，按要求，入校后都是辅修。我校鼓励进行辅修。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-计算机科学与技术（IEEE 荣誉班）",
        "question": "请问贵校计算机科学与技术（IEEE 荣誉班）的教学模式是英语教学吗？",
        "answer": "你好，详细的介绍见https://book.yunzhan365.com/aeeh/jhxx/mobile/index.html#p=1"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-体育",
        "question": "您好，请问今年体育排名431综合分593可不可以录上休闲体育",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2958.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-1",
        "question": "请问贵校生物制药专业在后续的发展上有什么安排？ 如：硕博的保研保博率/出国留学的机会/师资力量/课题组等",
        "answer": "你好，各学院的咨询方式详见https://zs.szu.edu.cn/xyzy1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "老师，音乐教育(器乐主项)方向合成总分508，排位：本科667，专科667。请问这个成绩有望加入贵校吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2959.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东舞蹈表演",
        "question": "广东舞蹈表演成绩523分，排名103，可以报考贵校舞蹈编导专业吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2959.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东考生",
        "question": "广东理科生，总分604，排位19494，能上贵校的计算机专业吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东考生",
        "question": "您好，604分，排名19494有机会上贵校吗？能上什么专业？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-湖南考生",
        "question": "老师，我想问一下如果服从调剂，还有没有可能被退档？还有贵校各专业保研率在哪里可以查询？还有学校是否可以修双学位？如果想修双学位要什么条件呢？",
        "answer": "物理类平行志愿，出档后，体检合格符合录取条件且服从调剂不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-法学专业",
        "question": "您好，我是江西考生，分数430，法学专业能报吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2975.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，是否建议报考",
        "answer": "你好，往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2983.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-专业",
        "question": "工商管理全英班学什么",
        "answer": "你好，详细介绍见https://book.yunzhan365.com/aeeh/qrau/mobile/index.html#p=1"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-体育生",
        "question": "广东体育生，综合分596，排位370+，服从调剂，报贵校，机会大吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2958.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-卓越班转专业",
        "question": "老师您好，请问录取了贵校的卓越班，是不是就不可以转专业了？比如录取了生物科学（卓越班），可以参加高等研究院的生物科学(理工创新实验班)9月份进行的校内二次选拔吗？谢谢！",
        "answer": "你好，可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-双学位",
        "question": "老师你好请问本校支持双学位吗，贵州省高考历史类602排位1678可报考哪些专业",
        "answer": "你好，按要求，入校后都是辅修。我校鼓励进行辅修。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-四川舞蹈文科综合分541 有希望录取吗 Q",
        "question": "文化467.专业246",
        "answer": "你好，四川今年首次以综合分投档，没有参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "福建587排名2万多可以进吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2987.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "我是广东美术与设计考生，综合分532，省排名1279，报深圳大学录取机会大吗？什么专业录取机会大？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2959.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东考生，排名1495，总分528，可以报贵校美术专业吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2959.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-贵州物化地录取",
        "question": "您好老师！贵州排位68015有望冲贵校哪个专业？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2983.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-安徽理科生",
        "question": "592，想上深大，省次三万，有希望吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2990.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-安徽理科生",
        "question": "省三万有机会吗?专业不限，喜欢大学",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2990.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-材料学有开设半导体材料的课程吗？",
        "question": "广东省物化生596 排位24425 能够进入深圳大学的概率多大 有机会进入材料学专业或者生物科学类专业吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-地方专项计划方面",
        "question": "地方专项计划的专业有哪些（受限吗），各专业下降的分数大致有多少",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取相关问题",
        "question": "你好，请问湖南文科600分，录取的机会大吗？是否可以休双学位？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2977.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-四川理科590，中外合办",
        "question": "中外合办专业有具体信息吗，中外合办模式是哪种",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2965.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-理科590",
        "question": "今年理科590 排名差不多2.9w可以进嘛 有什么专业",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-24届贵州美术生",
        "question": "我的综合分是508，在贵州省排2632，报考贵校的动画专业有机会吗？",
        "answer": "你好 我校在贵州没有艺术类计划"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-湖北省 表演专业综合分656.7 有希望录取吗",
        "question": "文化429 表演专业261.33 湖北省 学校表演专业招不招收湖北省 招多少个人？对分数的要求是？",
        "answer": "你好，我校表演在湖北没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东历史",
        "question": "您好广东历史538有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "如果分数达不到报考专业组中的最低分数，是否会被调剂到其他专业组还是会被退档",
        "answer": "如果不够分的话，是不会被投档到该专业组的。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取问题",
        "question": "广东考生，物生地，603，排位20620.能上深圳大学法学专业吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取问题",
        "question": "广东考生，物生地，603，深圳大学法学有风险吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东 23161位能进深大吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-湖南文科606，位次1427",
        "question": "很想报考深圳大学汉语言文学，但贵校似乎在湖南这类专业只招一个，所以想知道录取几率大吗?",
        "answer": "你好，往年录取情况详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2977.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-能被录取吗",
        "question": "广东纯文583",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-美术生录取分数线",
        "question": "美术与设计类合分523分，排位1877贵校是否录取？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2959.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-575文",
        "question": "广东历史类575，报贵校，服从调剂，不知可否录取",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-投档问题",
        "question": "请问老师，今年深圳大学全部专业是否都是按照1：1比例投档呢？",
        "answer": "广东省和省外，实行平行志愿的普通文理（物理、历史）类考生，在我校投档比例范围内，对于出档到我校的考生，如服从专业调剂且符合专业录取要求（如体检要求），我校承诺录取，相当于按1:1比例投档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取问题",
        "question": "广东历史类考生，575，排名7330，报贵校金融类，录取机会大吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东考生物化生609分，排16489",
        "question": "广东考生物化生609分，排16489 能否上得了贵司224专业组，专业组之间是否会被调剂还是只在本专业组内调剂？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "河北省历史系列考生593分能否考上本校英语系",
        "answer": "你好，往年录取情况详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2981.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "你好 新疆单列类的361分可以被贵校录取吗？可以的话哪些专业可以选择呢",
        "answer": "你好，往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2963.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-湖南的招生投档比是多少",
        "question": "呢？",
        "answer": "广东省和省外，实行平行志愿的普通文理（物理、历史）类考生，在我校投档比例范围内，对于出档到我校的考生，如服从专业调剂且符合专业录取要求（如体检要求），我校承诺录取，相当于按1:1比例投档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东考生",
        "question": "老师好。请问，广东历史类考生609分，排位1925。 1.录取法学专业概率大不大？ 2.学生宿舍几人间？有无空调？洗手间和洗澡在房间内吗？ 谢谢",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-陕西报考",
        "question": "陕西位次10196还有机会吗",
        "answer": "你好，往年录取情况详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2969.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东省排位18754可以录取到电子信息类（电信院）吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东考生",
        "question": "分数597可以上临床医学吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-报考",
        "question": "陕西理科595排名10196有机会报考贵校吗,如果可以能报考什么专业,腾班后续可以加人吗",
        "answer": "你好，往年录取情况详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2969.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-湖南，614分，位次9300左右，能上深圳大学吗？",
        "question": "在线等",
        "answer": "你好，往年录取情况详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2977.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-天津高考606分，位次10384，想报考法学，请问有希望被录",
        "question": "取吗？",
        "answer": "你好，往年录取情况详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2964.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-我家小孩是深户，学的物地生，高考分数448，排位241441",
        "question": "我家小孩是深户，学的物地生，高考分数448，排位241441，能进贵校吗？",
        "answer": "你好，往年录取情况详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-报考",
        "question": "广东美术类排名1006位，报考深圳大学希望大吗？",
        "answer": "你好，往年录取情况详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2959.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东艺术类",
        "question": "请问老师，广东省美术类考生，综合分534，排名1141，能否报深圳大学设计专业",
        "answer": "你好，往年录取情况详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2959.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-山东，617分，12870位次，报考贵校会计专业",
        "question": "山东，617分，12870位次，报考贵校会计专业，录取概率怎样",
        "answer": "你好，往年录取情况详见：https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2968.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-青海487分，位次2468，录取贵校概率大吗？",
        "question": "青海487分，位次2468，录取贵校概率大吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2970.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-中外合办",
        "question": "中外合办是需要提前报名的吗，还是可以28号报考录取",
        "answer": "你好，也是跟普通类专业一起填报高考志愿的"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-584分，排位33559，有机会上深圳大学吗",
        "question": "584分，排位33559，有机会上深圳大学吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "你好，新疆内地高中班普通类理工，近几年最低录取分数线是多少？谢谢",
        "answer": "你好。往年录取情况详见"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东599，省排22610，物化生组合，能录取到贵校吗？可以录取哪个专业？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-24广东考生",
        "question": "老师，小语种在那个校区?",
        "answer": "你好，在粤海校区。欢迎报考深圳大学"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取咨询",
        "question": "您好，广东省物理类总分588，排名30863，请问有机会录取到贵校临床医学吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东考生603分，省排名19872",
        "question": "请问可以报考哪些专业呢，不知道电子信息类可不可以报",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-能否被录取",
        "question": "我是24届考生，分数610，排名16111，请问能否被录取，能选什么专业",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "老师好，广东大文6138想报贵校小语种类专业，录取率高吗，如果录取可以申请辅修专业吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东584能进入贵校吗？能录取上哪些专业呢？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-转专业问题",
        "question": "请问贵校专业要求是什么，支持文转理吗",
        "answer": "物理类历史类招生的专业间是可以互转的。详细的规则详见网站：https://zs.szu.edu.cn/info/1024/4097.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2977.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-地方专项",
        "question": "地方专项物化生566，51900有希望进入贵校吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-报名深圳大学",
        "question": "我是安徽考生，我是一名女生，今年考了2456名，可以报考什么样的专业",
        "answer": "你好。往年录取情况详见 https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2990.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-安徽物理595，位次28593，有机会报考贵校吗",
        "question": "安徽物化生",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2990.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "你好，广东文科考生排位1万4千，录取概率多大呢？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-专业",
        "question": "在深大学数学将来就业怎么样",
        "answer": "你好，我校数学相关专业是较热门的专业，学院和专业的详细介绍详见："
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广西考生609位次5327到5526，有机会录取吗",
        "question": "可以录取那能报哪些专业，如果服从调剂被调剂到其他专业，转专业需要什么条件",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2984.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-您好，广东考生",
        "question": "物理类580分可以报吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-我551分能报你校吗",
        "question": "24年高考能报考你校吗，或者考研究生能考上嘛",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取规则",
        "question": "请问贵校在广东省的录取规则是志愿优先还是分数优先",
        "answer": "你好，普通物理、历史类是分数优先的"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-608能报计算机吗",
        "question": "608能报计算机吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "我是广东考生 选科是物生地 排位26823 报贵校录取概率大吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "安徽一万二千名选择本校电子信息相关专业可行么",
        "answer": "你好。往年录取情况详见 https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2990.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-报考",
        "question": "广东排位37000有机会吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取分数线",
        "question": "广东597排位2w4可以读临床医学吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广东520多分，服从调剂的话，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东考生",
        "question": "574分，43295名有机会上吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-广东表演生",
        "question": "今年在广东统招表演专业招多少人？我表演专业合分排名75有机会？",
        "answer": "今年在广东招生28人，首年平行志愿投档，暂无参考数据，可以冲一下。平行志愿，不被投档也不影响后续的志愿情况"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取相关咨询",
        "question": "您好2024广东考生，总分623排位9916 想报考贵校腾班或计算机，请问几率大吗，哪一个个录取机会大一些",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-24广东考生历史类本科录取",
        "question": "你好请问广东历史类3867名可以被贵校的法学专业录取吗？法学专业是设专业组吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-地方专项计划",
        "question": "请问一下，贵校地方专项计划今天有汉语言文学专业吗？文科生大概需要多少分？",
        "answer": "你好，招生计划和往年录取情况详见我校网站，今年地方专项计划没有汉语言文学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "广西考生577，排名1w4有机会被录取吗？能选什么专业",
        "answer": "你好，按排位的话，机会很小了。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2984.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-招生",
        "question": "广东省排五万左右能报考贵校什么专业",
        "answer": "你好，按排位的话，应该是无法出档到我校。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-专升本",
        "question": "通过专升本考试可以考入贵校嘛",
        "answer": "你好，我校目前没有全日制的专升本招生"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-法学系报考",
        "question": "广东文科排位七千多能报考法学院吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-毕业去向",
        "question": "网上均说贵校毕业后留在深圳工作更吃香，那么想问这些政策是只针对于有深圳户口的贵校学生还是说适用于凡在贵校毕业后（不论户口所在地）的学生",
        "answer": "您好，就业方面没有区分是否深圳户籍；另外入学后也可以办理上学的户口迁移，把户口签到深圳大学的集体户中。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-专业咨询",
        "question": "对于福建排名11905的考生有无推荐的专业且录取概率多大",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以了解以下我们的中外合作办学专业。https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2987.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-报考",
        "question": "安徽5500 584可以报考吗",
        "answer": "你好，按排位的话，机会很小了。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2975.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-福建计算机科学与技术院士班",
        "question": "您好我想了解一下院士班的资源情况以及在福建的预期招收分数",
        "answer": "你好，这里有我们的计算机科学与技术（IEEE荣誉班）的详细介绍"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-咨询",
        "question": "贵州物化生组合6千多名能报贵校什么专业吗",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2983.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-今年有达到分数填满6个专业不调剂的政策吗？",
        "question": "我是安徽物化地考生，预计全省7000-10000名（九省联考7435名），深圳大学(003专业组)一共22个专业，今年有达到提档分数，填满6个专业不调剂的政策吗？",
        "answer": "你好。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2990.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-艺术类",
        "question": "请问湖南音乐表演钢琴专业综合分323被贵校录取的几率有多大呢",
        "answer": "你好，往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2959.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-艺术类",
        "question": "请问音乐表演钢琴综合分323有机会录取贵校吗",
        "answer": "你好，往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2959.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "江西排名九万五能不能上贵校",
        "answer": "你好，排位差的有点多了。往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2975.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-转专业、双学位、预科统问",
        "question": "转专业(转去法学财会)政策是如何的？是否开设财会双学位或辅修？预科班是否开放全部专业（特别是法学）？预科选专业是任选还是按成绩由高到低或有其他要求？",
        "answer": "转专业规则（以教务部当年最新公布为准）：未申报毕业前均有机会申请转专业。转专业通常在每学年的第二学期进行。非卓越班的专业，转出无条件，转入须考核。部分学院设置了报名基本要求（计算机与软件学院、传播学院、经济学院），建议学生在报名前务必仔细阅读各学院（部）公布的专业接收报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-是否退档",
        "question": "老师您好，我想请问一下如果提档了会被退档吗",
        "answer": "广东省和省外，实行平行志愿的普通文理（物理、历史）类考生，在我校投档比例范围内，对于出档到我校的考生，如服从专业调剂且符合专业录取要求（如体检要求），我校承诺录取，相当于按1:1比例投档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-山东美术类考生招生计划",
        "question": "贵校今年有对山东省美术类考生环境艺术专业的招生计划吗？",
        "answer": "你好，在山东省没有艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业有什么要求吗",
        "answer": "转专业规则（以教务部当年最新公布为准）：未申报毕业前均有机会申请转专业。转专业通常在每学年的第二学期进行。非卓越班的专业，转出无条件，转入须考核。部分学院设置了报名基本要求（计算机与软件学院、传播学院、经济学院），建议学生在报名前务必仔细阅读各学院（部）公布的专业接收报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-历史类考生报考建筑学",
        "question": "请问历史类考生报考建筑学学习起来会比较困难吗？会不会有单独的历史班。 以及入学是否需要考美术或者有相关要求",
        "answer": "你好，我们往年也有在历史类招建筑类专业。开学后没有美术加试，日常教学中有美术相关教学内容。详细介绍可查阅网站："
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-色弱",
        "question": "色弱单色识别不全的考生贵校哪些专业不能报？",
        "answer": "你好，详见我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-临床医学",
        "question": "临床医学的卓越医师班和临床医学有些什么区别？",
        "answer": "你好，卓越班的毕业推免率可达30%，本研一体化培养，强基础、育精英。详细介绍见医学部的专业介绍"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-四川美术生",
        "question": "综合分523有机会报考该院校吗",
        "answer": "你好，因四川省首年用综合分排序投档，暂无参考数据。平行志愿模式，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-提前批",
        "question": "贵校2024在广西招提前批吗？",
        "answer": "你好在广西普通类专业在本科批，艺术类专业在本科提前批艺术类本科第二批招生"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，云南往年录取情况链接：https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2961.htm。应该机会非常小"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-投档比",
        "question": "您好，请问投档比是多少呢？",
        "answer": "广东省和省外，实行平行志愿的普通文理（物理、历史）类考生，在我校投档比例范围内，对于出档到我校的考生，如服从专业调剂且符合专业录取要求（如体检要求），我校承诺录取，相当于按1:1比例投档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取或预科",
        "question": "云南文科考生，差一本线29分，是否能被贵校录取？贵校是否开设预科班？是否能进预科班？预科班要学什么？",
        "answer": "你好，我校在一本招生，在云南没有预科班计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-提问",
        "question": "云南省在23届的最低录取位次为多少",
        "answer": "你好，云南往年录取情况链接：https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2961.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-分数线",
        "question": "黑龙江省齐齐哈尔市文科的分数线一般是多少？",
        "answer": "你好，24年分数线是要等录取完之后才知道，建议参考黑龙江2023年往年录取的分数排位进行填报志愿，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-招生省份",
        "question": "请问贵校对山东省进行招生吗，如果招生往年的录取情况怎样",
        "answer": "你好，有招生的。招生计划详见学校本科招生网，以省招生专业目录为准。https://zs.szu.edu.cn/info/1022/4111.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-招生计划",
        "question": "想了解贵校今年在河南的录取批次",
        "answer": "理工类在本科一批，代号1965，其中中外合作办学专业是单列招生，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-老师，如果录的音乐编创，以后想转音乐学专业可以吗？",
        "question": "老师，如果录的音乐编创，以后想转音乐学专业行吗？学校可以转专业的吗？",
        "answer": "详细要求请咨询我校艺术学部戏剧影视学院、音乐舞蹈学院"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-投档比",
        "question": "请问本校的投档比是多少呢",
        "answer": "广东省和省外，实行平行志愿的普通文理（物理、历史）类考生，在我校投档比例范围内，对于出档到我校的考生，如服从专业调剂且符合专业录取要求（如体检要求），我校承诺录取，相当于按1:1比例投档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "要多少分才能报金融科技专业",
        "answer": "你好，请参考我校往年在广西的录取情况。建议结合录取分数对应的排名参考，外省分专业计划较少，不能保证一定进入某个专业，可填满专业志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-老师，湖南大提琴，请问能报贵校的音乐编创吗？",
        "question": "老师，我们有音教器乐，音表器乐和音表声乐的成绩，请问能报贵校的音乐编创吗？音乐编创以后的就业是哪个方向呢？",
        "answer": "你好，音乐编创需要器乐成绩，具体以湖南招生专业目录为准"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-,录取位次",
        "question": "你好，历史类一般多少位次可以报？",
        "answer": "你好，可以参考一下往年的录取情况，比如平均排位及最低排位的情况"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-招生计划",
        "question": "请问贵校去年在贵州省招生的最低位次是多少？",
        "answer": "你好，往年录取情况详见https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2983.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-如何转专业",
        "question": "如果被调剂到不喜欢的专业，如何才能转专业呢？转专业要参加考试吗？考试内容是现在已学专业还是想转的专业？考试难度如何呢？",
        "answer": "深圳大学有多次申请转专业的机会（往年整体转专业成功比例约为45%）："
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-排名录取",
        "question": "广东多少排名/分可以被录取24年",
        "answer": "你好，录取分数是录取结束后统计的结果，目前可以参考以往录取情况https://zs.szu.edu.cn/info/1153/2985.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-录取",
        "question": "贵校对云南省的分数线多少",
        "answer": "你好，24年分数线是要等录取完之后才知道，建议参考云南2023年往年录取的分数排位进行填报志愿，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-招生计划",
        "question": "在广西计划招多少人？什么专业在广西招生？分数线大概多少？",
        "answer": "您好，招生计划详见https://zs.szu.edu.cn/info/1022/4111.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-退档问题",
        "question": "在一个专业组内，填了服从调剂，但是由于单科成绩没有满足其中一个专业组的要求，但是总分达到了，会被退档吗？比如深圳大学04专业组，被投进去了，但是不满足数学应用里英语成绩，会被退档吗？",
        "answer": "您好，按往年情况理工创新实验班专业一般录取分数不会最低，问题中的情况几率非常小。也可电话咨询我校招生办公室，0755-26536235"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-该校去年各个专业的录取情况在哪里查看",
        "question": "该校去年各个专业的录取情况在哪里查看",
        "answer": "您好，录取分数可以在我校本科招生网查看"
    },
    {
        "schoolName": "深圳大学",
        "title": "深圳大学-该校计算机科学与技术（IEEE荣誉班）是单独成一个专业组吗？",
        "question": "该校计算机科学与技术（IEEE荣誉班）是单独成一个专业组吗？",
        "answer": "您好，在广东省该专业是单独一个组的，详见广东省招生专业目录或我校本科招生网"
    },
    {
        "schoolName": "广东财经大学",
        "title": "广东财经大学-广东历史类排名2万九可以上吗",
        "question": "不报中外合办和国际培养生",
        "answer": "我校近年来普通历史类录取排位基本稳定在2万-2万1之间"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-gd",
        "question": "广东招生计划人数多少呢？广东表演生双过线综合分447排名760录取贵校有希望嘛",
        "answer": " 双过线考生均有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "江苏省物化地刚过本科线可能被贵校录取吗",
        "answer": " 有可能"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东省物理类463，想问问贵校去年的提档线是多少分",
        "answer": "请参考去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-您好，浙江文科考生511分位次在156302被录取概率大吗",
        "question": "您好，浙江文科考生511分位次在156302被录取概率大吗",
        "answer": "  有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "  现在投档都为1:1，不要被误导"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取咨询",
        "question": "你好 请问广东文科分数439排位八万六左右能上贵校汉语言文学专业或者小学教育专业或者学前教育专业吗？",
        "answer": "  去年我校该专业组最低排位为6.1w，可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-校区",
        "question": "校区是如何分配的呢？不同专业的校区分配情况是怎样的？",
        "answer": "  大数据与计算机学院、华为ICT学院、曙光大数据产业学院、电气与信息工程学院、智能制造工程学院在西校区，其他学院均在北校区"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-报考要求（广白）",
        "question": "服装表演身高167，是否可以报考，会不会被退档，贵校投档比是多少",
        "answer": " 1:1投档。双上线考生均可报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-咨询",
        "question": "您好，广东物化生468排名205923是否能报考贵校的202专业组，如果在贵校学习可以转专业吗以及具体要求在哪里了解，贵校这个专业组的考研率及保研率是多少",
        "answer": " 可以报考。第一个学期末按照学校有关要求可提出转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东历史美术双过线",
        "question": "广东历史类美术考生443，排位是16,484有无几率录取贵校？ 服从调剂是否会退档？ 是否能转专业？能否修双学位？ 有无保研资格？保研人数保研率？ 学校美术校区在哪里？",
        "answer": "   去年我校美术类最低排位为1.3w，校企联合培养专业2.2w。组内服从调剂，符合录取要求不会被退档。可根据自己情况申请辅修学位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-投档比",
        "question": "你好，请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少？广西文科考生总分499，报考汉语言文学专业且不服从调剂被录取的概率大吗？",
        "answer": "1:1."
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取咨询",
        "question": "你好 我是广东物理考生 高考分数是463 排位是215593 请问今年专业组212 037数字经济录取概率大吗",
        "answer": " 请参考去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东体育生排名7581有机会被录取吗",
        "answer": " 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-请问政历地448，排位77536，有机会被录取吗？",
        "question": "请问政历地448，排位77536，有机会被录取吗？",
        "answer": " 有机会，可参考去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-考研",
        "question": "本校大几的时候可以开始考研？考研的类型大致是如何，考研上线率大致是多少",
        "answer": " 考研是学生根据自己的情况准备。按照有关考试文件进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-招生计划",
        "question": "如果计划招生90个，会招满90个学生吗？",
        "answer": " 按照1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-招生",
        "question": "广东考生物理类高考分数462，排名216080。想报贵校的人工智能专业，或者是信息计算机类型。去年看到人工智能最低的是19万。名或者是18万左右有机会上这个专业吗？或者有机会上本校吗？",
        "answer": "  建议可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取问题",
        "question": "你好，广东美术生综合分462，排位11823，想就读设计类专业，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "  有机会，去年录取最低排位是1.3w"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-2024体育生",
        "question": "老师广东体育生综合分485，排名9891有机会上该院校吗？",
        "answer": " 去年录取最低排位为7400多，今年增加了计划，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-安徽",
        "question": "安徽文科467分，位次4万3报考贵校的汉语言 审计 金融 有可能被录取吗？",
        "answer": "   线上考生均有可能"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-高考录取",
        "question": "广东高考历史455，排名72037，想填报贵校的汉语言文学，请问机会大吗？",
        "answer": "   去年该专业录取最低排位为5.9w，今年单列专业组，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东文科排名66700报考贵校会计，审计或财务管理类专业录取可能性大吗",
        "answer": "  机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东考生历生政总分435排名89094有机会上贵校吗推荐报哪些专业",
        "answer": "  可参考我校去年录取最低排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-提问录取",
        "question": "广东体育生，综合分510 排位6572 有机会录取嘛？",
        "answer": "   有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-转专业",
        "question": "因物生地不可报考医学，请问之后可以转专业吗",
        "answer": " 我校没有医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东白云学院",
        "question": "广东历史类考生487分，排名47426请问有机会进入贵校吗？有机会进入汉语言文学吗?服从调剂",
        "answer": "   机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东考生451，23万可以进入贵校吗",
        "answer": "  可参考我校去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-四六级",
        "question": "贵校到大四毕业的时候，有没有强制要求英语四六级必须通过才可拿到毕业证和学位证？ 贵校日语专业就读是否强制要求英语四六级通过？可否用日语四六级代替英语四六级？",
        "answer": " 毕业证和学位证跟四六级不挂钩。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "想问问贵校去年的提档线是多少分",
        "answer": " 按照1:1投档。可参考我校去年录取最低排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东省479报，考自动化有机会吗",
        "answer": "  可参考我校去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策是怎样的？",
        "answer": "学生可在第一个学期末根据有关规定提出转专业申请"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东省，447，排位，243932，有机会吗",
        "answer": " 可参考我校去年录取最低排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-咨询",
        "question": "您好，我想问一下，你们贵校体测要求和转专业要求是什么？还有如果要评奖学金，贵校的要求是什么，住宿条件如何",
        "answer": "体测要求与国家要求一致。住宿为4-6人间，上床下桌，有空调、热水器、洗衣机等。学生可在第一学期末提出转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "文化生可以报摄影专业吗 历史类455排位72349可以报英语吗",
        "answer": " 摄影专业需美术类考生方可报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东表演生",
        "question": "广东表演生高考408，专业201，综合分455，综合分排位1061，但专业没过线，有机会报考高校吗？",
        "answer": " 需双上线"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东历史485 排位48978有机会上贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": " 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-报考",
        "question": "没选化学可以报电气工程吗",
        "answer": " 不可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "1.您好，史政生452排位74247录取贵校的机会大吗？2.可以报考什么专业？服从调剂可以不滑档吗？3.学费一年多少？住宿费一年多少？",
        "answer": "  可参考去年录取最低排位，有机会。组内服从调剂，符合录取条件不会被退档。学费31800-32800元/年，住宿费4500元/年"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "您好，我是广东历史类考生，分数473，位次57968，能够进入贵校的汉语言文学专业或是法学吗",
        "answer": "我校未开设法学专业，汉语言文学专业有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-就业情况",
        "question": "老师你好！校企联合培养专业是不是毕业后能到对应的企业工作？",
        "answer": " 校企联合培养一般是指学校与企业共同制定人才培养方案，共同建设专业。毕业生可推荐到相关企业或下属企业、产业链企业实习就业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-调档比",
        "question": "老师，请问贵校在四川的调档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "老师，我是四川考生，文科468，排名六万七千多，被贵校录取概率大吗",
        "answer": " 线上考生均有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东物生政，排位192404，报会计学录取机会大吗",
        "answer": " 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": " 线上考生均有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-考研率",
        "question": "全文生，四百六十，想咨询一下贵校考研率",
        "answer": " 考研是学生根据自己的情况选择报考的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取咨询",
        "question": "广东考生历史类472排位58662，请问报考贵校汉语言文学机会大吗？了解到贵校今年汉语言文学单独一个专业组，如果录取不了下一个志愿填报贵校其他专业组能被录取吗？谢谢老师",
        "answer": "有机会。分数达到投档最低分会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-收费",
        "question": "贵校属于高消费私立学校吗？",
        "answer": " 我们是民办高校"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东白云学院",
        "question": "海南美术生，统考分209.6，综合分338（本省的本科线411）能否报考贵校？",
        "answer": " 我校在海南没有美术计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-专业咨询",
        "question": "工程造价专业对数学学科的要求高吗",
        "answer": "需要具备一定的数学知识"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-扩招问题",
        "question": "请问该校今年扩招专业是什么，相应人数分别是多少",
        "answer": " 今年整体扩展1100多人，按照专业设置以及师资力量，各科类，各专业均有不同程度的增长"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东历史考生474排名57452上汉语言",
        "question": "今年有机会吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取咨询",
        "question": "请问湖南物化生433排位175792有机会报上贵校吗",
        "answer": "  线上考生均有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取和投挡比",
        "question": "广东考生历史类463排位65125，能被贵校的小学教育录取吗？投档比是多少！",
        "answer": "有机会。1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "您好 广东历史类考生483排位50656有机会报考贵校吗？如果可以能选的专业有多少？",
        "answer": " 机会较大。具体专业可查看广东省招生专业目录"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-召生",
        "question": "请问一下，广东考生，播音主持专业，双过线，综合分428，排位1637，有没有机会上贵校。",
        "answer": "去年录取最低排位为1200多，建议可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-白云学院录取",
        "question": "江西省历史组474分排名46000",
        "answer": " 线上考生均有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-会退档的情况",
        "question": "什么情况会退档？专业有无单科分数要求？",
        "answer": " 没有单科分数要求。组内不服从调剂会有被退档的风险"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广西美术生报考",
        "question": "请问广西美术生历政地 文化344 艺术218双过线 排名9957报考的几率大吗",
        "answer": "广西没有美术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东历政生考生471排位59443，不服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "有被退档的风险，建议组内服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-去向",
        "question": "华为班的老师是华为的工程吗？毕业后薪资有多少？",
        "answer": " 华为ICT学院由我校专业教师以及华为公司的工程师共同授课。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东历政生考生471排位59443，不服从调剂会被退档吗？",
        "answer": " 有被退档的风险，建议组内服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "你好，请问广东物理考生455，排名差不多23万有希望冲本校吗",
        "answer": " 可参考我校去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "贵校对于华为创新班的录取有什么需求吗，本人物化生排名15w可以稳上吗",
        "answer": "比较稳，没有特殊要求，符合选科要求即可报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-咨询",
        "question": "您好，广东物化生468排名205923是否能报考贵校的202专业组，如果在贵校学习可以转专业吗以及具体要求在哪里了解，贵校这个专业组的考研率及保研率是多少",
        "answer": " 可参考去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "您好，广东考生文科451，排名74873，日语，请问有机会报考贵校的跨境电子商务专业吗",
        "answer": "  有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东",
        "question": "您好，广东物理477排位19w是否有机会被贵校专业组212录取",
        "answer": " 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-咨询",
        "question": "老师你好！贵学校公共外语教学为可以选日语吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-优先 环境",
        "question": "1.贵校是平行志愿中的分数优先吗？还是专业优先？2.贵校宿舍 食堂 教学楼都有空调普及吗？会有早读和晚自习吗？要跑操什么的吗？晚上会有门禁和到点断电吗？",
        "answer": " 录取原则为专业志愿优先。均有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-白云体育录取",
        "question": "广州生，体育综合分484，排位7015，报贵校属于冲吗？有机会入读吗？",
        "answer": "机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取 调剂",
        "question": "1.广东历史456排名71373，报考224专业组会计，选择服从调剂被录取的机会大吗？2.转专业是可以跨专业组转吗？转专业时间大概在13-14周吗？",
        "answer": " 有机会。转专业在第一个学期末根据学校有关文件提出转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-地理位置",
        "question": "北校区是靠近繁华地段还是地处偏僻 西校区呢",
        "answer": " 北校区在白云区钟落潭镇、西校区在白云区江高镇。距离市中心约40-50分钟"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-咨询录取",
        "question": "历生政，高考外语是日语，466，排位62736，服从调剂，想报汉语言文学，不知道有没有机会上贵校？",
        "answer": " 有机会，建议可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "请问该校是否设有专业级差？",
        "answer": "不设专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生450（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": " 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取相关",
        "question": "请问湖南考生433排名175792有机会报贵校吗",
        "answer": "线上考生均有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取，语种限制？",
        "question": "男 ：物理类，454分，高考日语，排位232365，贵校有机会录取？",
        "answer": "可参考我校去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东历史436分可以报读贵校吗",
        "answer": "可参考我校去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-学校可以转专业吗，比如第二年从文专业转到理专业之类的",
        "question": "学校可以转专业吗，比如第二年从文专业转到理专业之类的",
        "answer": "学生可在第一个学期末根据有关文件提出转专业申请"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "我的排位是11692，按照体育双上线的排位是7598，录取本校的专业组214的体育专业可以吗？录取的几率大不大？",
        "answer": " 需要双上线"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-理科476分",
        "question": "请问是否能读贵学校？",
        "answer": " 可参考我校去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "你好，我是2024广东考生，总分486，排名172246，选科物生政，服从调剂的话有没有机会被贵校录取",
        "answer": " 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-专业报考",
        "question": "您好，我是广东省历史类考生分数476排位55922，想填报贵校的汉语言文学专业，请问有多大的录取几率？",
        "answer": " 参考去年机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-江西物化生",
        "question": "489/100300可以进贵校吗",
        "answer": "线上考生均有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-江西物化生",
        "question": "489/100300可以进贵校吗",
        "answer": "线上考生均有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东美术排名14000能否被录取",
        "answer": " 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取情况",
        "question": "1：如果服从调剂，会不会被退档 2：入学后能否转专业，能的话每班名额是多少，条件是什么 3：投档比是多少 4：能否修双学位（可以的话要求是什么） 5：各专业所在校区",
        "answer": " 服从调剂且符合录取条件不会被退档。学生可在第一学期末提出转专业申请，具体名额以当年公布为准。可根据自身情况申请辅修学位。大数据与计算机学院、曙光大数据产业学院、华为ICT学院、电气与信息工程学院、智能制造工程学院在西校区，其他均在北校区"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东物化生473分排195753名。 被贵校录取可能性多大",
        "question": "报工科类可能性多大",
        "answer": "有机会，可参考去年我校录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "请问广东历史450，排位763xx，可以报贵校吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东省物化生女生，449分，全省24万，可否被录取",
        "answer": "可参考我校去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-美术生可选？",
        "question": "美术生（选了历史、地理、政治），文化科367，术科187，排位2.2万，可以报贵校什么专业？",
        "answer": " 报考我校服装与服饰设计（校企联合培养）专业机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广州白云学院",
        "question": "广东历史，447分，排78579.有机会录取到贵校吗？汉语言文学和小学教育专业，机会大吗",
        "answer": " 有机会，可参考我校去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-咨询录取",
        "question": "广东物化政489分 排名167736 有机会报考吗老师",
        "answer": " 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-转专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": " 学生可在第一学期末根据学校有关文件规定提出转专业申请，转入基本条件为不挂科，没有违纪处分行为，按照申请转入学院参加考核。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东美术生排名15600，有机会吗？",
        "question": "广东美术生排名15600，有机会吗？",
        "answer": " 去年我校美术类普通专业最低排位是13000多，校企联合培养专业最低排位为2.2w。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东考生历史类453排位73543，请问报考贵校的汉语言文学和小学教育师范的机会大吗？了解到贵校2023年汉语文学计划招生216录取了300人，请问多出来的人会被调剂到不同的专业还是留在汉语言文学",
        "answer": "   去年我校汉语言最低排位为5.9w，小学教育为6.1w。今年汉语言文学专业单独一个专业组，仅供参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-物理考生469 排位19w有机会录取吗",
        "question": "物理考生469 排位19w有机会录取吗",
        "answer": " 有机会，可参考去年我校最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "你好，广东物化地478 排名187009 想报考计算机科学与技术和软件工程专业 请问可行吗",
        "answer": "   有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-四川文科",
        "question": "请问四川文科473 汉语言能上吗，建议填冲还是稳？学校的汉语言文学专业怎么样？",
        "answer": " 有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取，服从调剂",
        "question": "广东美术生，综合分451排名14,435能被广东白云学院录取吗？如果服从调剂，是在专业组内调剂还是跨专业组调剂？是否会调剂到校企联合培养？",
        "answer": "   去年录取最低排位1.3w，建议可冲。组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东",
        "question": "老师你好，请问广东物化地考生474分排位193409有机会考吗谢谢老师",
        "answer": "   有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-高考报名询问",
        "question": "你好，请问一下，高考分数455，选课物生地可以报吗？有什么专业可以报",
        "answer": "  请参考我校去年录取最低排位以及今年各专业的选科要求。http://zsb.baiyunu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取咨询",
        "question": "广东全文生456分，位次：713XX可以报贵校审计学吗？",
        "answer": "  可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东物462，排位21万多，报服装设计与工程能够录到吗",
        "answer": "  有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-高考报名询问",
        "question": "你好，请问一下，高考分数455，选课物生地可以选会计吗",
        "answer": "  请参考我校去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东物理类考生462排名21万有机会吗",
        "question": "广东物理类考生462排名21万有机会吗",
        "answer": "  请参考我校去年录取最低排位，建议可冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东理科",
        "question": "广东物生地469，位次20万左右，能报吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东",
        "question": "广东美术生综合分439分，文化350分，专业211分，排名17636，请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": " 有机会的。可参考我校去年最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-汉语言文学",
        "question": "河南文科生470有希望上汉语言吗",
        "answer": " 有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-视觉效果传达专业美术与设计类",
        "question": "历史类总分347，排位：本科178891，专科178910。 美术与设计类合成总分405，排位：本科25435，专科25437。有报名冲的希望吗",
        "answer": "   去年我校录取最低排位是1.3w"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-美术生综合分464，排位11330，能录取吗？",
        "question": "广东美术生文化347，专业232，录取几率大吗？",
        "answer": " 有机会的。去年我校录取最低排位在1.3w"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "请问文科史地政437分排位8w7可以冲贵校吗？",
        "answer": " 可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-关于汉语言文学",
        "question": "请问广东物理类480排名184442可以冲吗",
        "answer": "  去年我校物理类汉语言文学专业最低排位在17w左右，可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-咨询专业",
        "question": "有师范括号的才能考教师资格证吗",
        "answer": "有括号的是表示在校内可以通过考核取得教师资格证，不需要自己参加教资笔试"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取咨询",
        "question": "你好 广东历史类考生 458 排名69920 有机会被录取吗 汉语言有机会吗",
        "answer": " 有机会的。汉语言可以冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东物理类474 十九万有机会报名吗",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-报考咨询",
        "question": "广东物理考生，高考476分，排位191753，有机会报考201，202，203，204专业吗？",
        "answer": "  可以冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-河南文科",
        "question": "“1.河南文科考生429分，位次96702，有机会录取吗？ 2.学校的提档比例是1：1吗？”",
        "answer": "线上考生均有机会。是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东物理类考生排位是174065.",
        "question": "报考汉语言文学录取的概率有多大呢",
        "answer": " 有机会的，今年单独组，建议冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东省戏剧表演类",
        "question": "老师好！想请问一下广东省戏剧表演类排名836填报志愿的话有机会被贵校录取吗",
        "answer": " 双上线考生均有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-小语种",
        "question": "想学汉语言文学，日语生可以报吗",
        "answer": " 可以的"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取咨询",
        "question": "请问广东物理类466排名209679录取概率大吗能否准确点回答谢谢",
        "answer": "   请参考去年我校录取最低排位。可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-英语",
        "question": "学日语的可以报吗",
        "answer": " 可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东省 历生地 423分 排位100754",
        "answer": "  没上本科线，请填报好专科志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东物理考生，高考476分，排位191753，机械电子工程，智能制造工程，机械设计制造及其自动化，物联网工程，通信工程，哪一个有机会进？",
        "answer": "  参考去年排位，均有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "更多美术排位14900，是否有机会录取",
        "answer": "  可以冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东历史452排名74198有机会录取贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": " 去年汉语言最低排位在5.9w，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东历史排位89893有机会录取吗",
        "answer": " 参考去年排位，大部分专业在7万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东历史455",
        "question": "1.广东历史类考生455几率大概多少2.若分配到不适合专业能转专业吗 什么时候能转",
        "answer": "  可参考我校去年录取最低排位。在第一个学期末根据学校文件提出转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-收费",
        "question": "老师我想了解了解下贵校的收费标准",
        "answer": "  普通专业是31800-32800元/年，校企联合培养专业39800-49800元/年，中外学分互认41800元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-咨询",
        "question": "投档招生比是多少",
        "answer": " 1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东历史类474 排名57290能被该校录取吗？能上什么专业",
        "answer": " 参考去年排位机会比较大，具体专业可查看专业目录"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "美术综合排名13593，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": " 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "老师您好，请问广东考生物化生481排名182335，有机会被小学教育师范类录取吗",
        "answer": " 有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-报考",
        "question": "老师，历史类434，排名89848能否被贵校录取",
        "answer": " 可参考往年录取最低排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取以及投档比",
        "question": "广东考生排位207908有可能被贵校录取吗，学校的投档比是多少",
        "answer": " 有机会。1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-专业",
        "question": "历史472想学汉语言文学，会不会被调剂",
        "answer": " 可参考我校去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东历史分数313有机会录取吗",
        "answer": " 没有"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-市场营销录取",
        "question": "要多少分",
        "answer": " 请参考去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-专业稳保吗？",
        "question": "广东历史472，排位五万八多，保审计学吗？",
        "answer": "  机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-想报考汉语言文学 物理类476排名192075请问可行吗",
        "question": "想报考汉语言文学 物理类476排名192075请问可行吗",
        "answer": " 去年汉语言文学排位在17w左右"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-四川文科，美术生综合分465",
        "question": "认可四川省的加分政策吗？文化360专业223.34双上线，省排名17,000有多大的概率上呢？",
        "answer": " 认可。我校在四川没有美术类计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东历史今年排名5.7w，有机会报考贵校的汉语言文学和应用心理学吗？",
        "answer": " 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-专业录取",
        "question": "高考分数470排位60068，历史科，有机会上贵校的会计专业吗？",
        "answer": "  有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-专业录取咨询",
        "question": "1.广东考生历史467，排位62188，报考学校的汉语言文学，小学教育师范，学前教育师范，应用心理学这些专业，分别是否妥当，这些专业如果我服从调剂，分别是否会被退档；2.如果被调剂到不喜欢的专业，未来可以转专业吗？转专业的要求是什么？；3.我的分数是否分别有被这些专业录取的可能？4.本...[详细]",
        "answer": "  可参考我校去年录取最低排位。一旦被投档，符合录取条件并服从调剂，不会被退档。转专业可在第一个学期末向学校提出转专业申请。没有保研，学生可自行参加考研培训班参加考试。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-冲贵校",
        "question": "理科449排位239910有机会冲贵校吗？会有滑档的情况吗",
        "answer": "  请参考去年录取最低排位 https://zsb.baiyunu.edu.cn/html/cn/guangdong_1715737405/。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "历史类434 90067名有机会给贵校录取吗",
        "answer": "  请参考去年录取最低排位https://zsb.baiyunu.edu.cn/html/cn/guangdong_1715737405/"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东美术生文化分375，综合分463，排位11494可以被录取吗？",
        "answer": " 有机会，去年录取最低排位1.3w"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-服从调剂",
        "question": "服从调剂是在专业组里面调，还是全部专业",
        "answer": " 组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东物生政468分205827排位，愿意服从调剂，请问报考你们学校机率大吗？",
        "answer": " 可参考去年我校录取最低排位，建议可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-体育类一分一段表上双过线7100的排位报您校可以吗",
        "question": "体育类一分一段表上双过线7100的排位报您校可以吗",
        "answer": "  可以，去年我校最低排位7400多名"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-想要报考服装与服饰设计",
        "question": "不知道去年的招生最低位次和最低分数线",
        "answer": "  https://zsb.baiyunu.edu.cn/html/cn/guangdong_1715737405/ 可登录查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-想报考动画专业",
        "question": "广东考生美术术科225，文化359，总分459，合成分本科排位：12509，想报考动画专业有希望吗？",
        "answer": "     有机会的。去年录取最低排位1.3w"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-想要报考服装与设计工程",
        "question": "今年广东省物理类468分排名20w多可以上吗",
        "answer": "  参考去年有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东分数463，排位215237有机会报考贵校吗",
        "answer": " 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-想报考动画专业",
        "question": "文化分359，合成分459，本科排位12509，可以报考动画专业吗？",
        "answer": "  可以。去年我校最低排位是1.3w"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-2024",
        "question": "广东 物理类 479 位次 186276 有机会填报贵校吗",
        "answer": " 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-468录取",
        "question": "广东省考生物化生468分可能被土木工程专业录取么，如果不录取入学后是否可转专业，如何转",
        "answer": "请查看去年录取最低排位https://zsb.baiyunu.edu.cn/html/cn/guangdong_1715737405/。学生在第一个学期末可根据学校有关文件要求提出转专业申请"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-468录取",
        "question": "广东省考生物化生468分可能被录取么",
        "answer": "请查看去年最低排位https://zsb.baiyunu.edu.cn/html/cn/guangdong_1715737405/"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东省考生物化生468分可能被录取么",
        "answer": " 可参考我校去年录取最低排位https://zsb.baiyunu.edu.cn/html/cn/guangdong_1715737405/"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东省物理考生，今年分数446，本科位次246220，能不能上，学校存在专业级差吗？是不是大类招生，是否只招有专业志愿的考生？",
        "answer": "  建议可参考去年录取最低排位，可冲。没有专业级差，不是大类招生"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-报考",
        "question": "想报考汉语言文学专业 80039排名，广东历史考生445分，可行吗",
        "answer": "  去年汉语言文学最低排位为5.9w"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-我想报考体育教育,体育综合分472排位11692能否录用？",
        "question": "我想报考体育教育,体育综合分472排位11692能否录用？ 按照体育双上线的人数来算，我的排位是在7598,而去年招收的投档最低排位是8132,是否能投档本学校？",
        "answer": "  我校没有体育教育专业。去年体育类我校录取最低排位是7464"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东物生地468学日语位次206492能否被贵校录取",
        "answer": "   可参考去年我校录取最低排位，建议可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-请问贵校可修双学位吗？ 转专业要求如何？",
        "question": "请问贵校可修双学位吗？ 转专业要求如何？",
        "answer": " 考生入学后可根据自己的情况申请辅修专业和学位。第一学期末可根据学校有关文件提出转专业申请"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-填报志愿",
        "question": "请问填报志愿，专业组、专业编号以《志愿填报指南》为准吗？与《高等学校招生专业目录》内的编号不一样的？",
        "answer": "  以《高等学校招生专业目录》为准。《志愿填报指南》的专业组是23年的信息"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东历史类考生453，73279进入本校的经贸管理专业机会大吗",
        "answer": "  参考去年录取最低排位，机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "老师好！广州物化地男生，470分排位202587，报机械电子工程或电气工程及其自动化有机会录吗？服从调剂",
        "answer": " 建议可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-河南理科压线",
        "question": "理科398，报考有希望吗？",
        "answer": " 上线考生均有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-专业",
        "question": "想报考英语专业，贵校这个专业怎么样",
        "answer": "  https://wy.baiyunu.edu.cn/html/cn/zhuanye/1095.html 可点击查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-咨询",
        "question": "广东考生物化生考生470，排名201846，报考贵校机会如何？哪些专业录取可能性较大？",
        "answer": "  可参考我校去年录取最低排位，建议可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "老师你好，广东物理类，470，排位202031，有机会被录取吗？",
        "answer": "  建议可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "全文选科能报贵校什么专业？",
        "answer": "  可查看广东省招生专业目录"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-想报考汉语言文学",
        "question": "想报考汉语言文学 历史科 465 排名63631 请问可行吗",
        "answer": "去年我校历史类汉语言文学专业最低排位为5.9w，今年单独成组，建议可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东物理考生，高考453分，排位234119，有机会进电子信息工程吗？",
        "answer": " 去年我校物理类最低录取排位为18-19w。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东考生",
        "question": "广东考生排位63321有机会被应用心理学录取吗",
        "answer": " 有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-2024",
        "question": "老师您好，请问广东物化生444分考生有希望被贵校录取吗",
        "answer": " 请参考我校去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取，",
        "question": "我是湖南考生，声乐生，如果想要报考贵校的话专业和文化需要达到多少分呢？",
        "answer": " 我校在湖南没有音乐类计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-陕西文科",
        "question": "陕西文科生423位次37189有希望吗",
        "answer": "我校在陕西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-学费",
        "question": "请问一下贵校，关于农村户口能否学费优惠？",
        "answer": "农村户口没有学费优惠的。大学新生和在校生可在开学前向户籍所在地县级学生资助管理部门申请生源地信用助学贷款,原则上本专科生每生每年最高申请金额不超过16000元。贷款学生在校学习期间的国家助学贷款利息全部由财政补贴,贷款学生毕业后的前五年内可只需偿还利息不需偿还本金,自毕业第六年...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-转专业",
        "question": "请问如果被调剂到不喜欢的专业，转专业难吗，有什么要求",
        "answer": " 学生可在第一学期末根据学校的转专业要求提出转专业申请，具体要求需要留意当年转入学院的考核要求"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "江西历史组474，排名45800",
        "answer": "本科线上均有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "湖北物化生考生，483分位次103610能被贵校录取吗？另能转专业吗？要怎样转？谢谢！",
        "answer": "本科线上均有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "您好广东考生480分，物理类，排位184000有希望被贵校的电子信息类录取吗",
        "answer": " 有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-咨询专业",
        "question": "老师您好，今年历史458 排位69479有机会报考汉语言文学吗",
        "answer": " 去年我校汉语言文学专业最低录取5.9w排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-招生",
        "question": "你好，老师。我想问一下历史今年刚刚达到本科线，有机会被贵校录取吗?还有学费大概是多少呢",
        "answer": " 去年我校历史类录取最低排位在7万左右。普通专业学费是31800-32800元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "分数在452排位在237541服从调剂有机会被录取吗",
        "answer": " 去年我校物理类录取最低排位在17-19万左右。部分中外学分互认专业录取最低排位在20万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-云南文科生",
        "question": "总分487位次41535有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校在云南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东历政地469排位60673被汉语言专业录取的概率大吗",
        "answer": "去年我校汉语言文学专业录取最低排位在5.9w，建议可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东省美术生",
        "question": "请问广东省美术生总分451，排名14426，服从调剂有机会入读本校吗？",
        "answer": "  有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "浙江政史地515位次152594有机会录取嘛",
        "answer": "有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "请问美术专业综合分422分，位次21784，能报考咱们学校的服装设计专业吗？报考机会大吗",
        "answer": "双上线的考生均有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-报考专业",
        "question": "老师你好 请问广东物化地470 排位202200 有机会报考203和204专业吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "请问广东考生物理类451分服从调剂可以被录取的机率大吗",
        "answer": " 请参考我校去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东",
        "question": "广东物理477能否报考贵校",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "1、四川文科473 位次62760 机会大吗 2、 汉语言文学机会大吗 3、投档比多少",
        "answer": " 机会大。把汉语言放在第一专业。1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "江西文科491排名36260被贵校录取的机率大不大，学费大概多少",
        "answer": "本科线上均有机会。普通专业学费31800-32800元/年"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-工科类录取",
        "question": "你好！请问458分，排位223685名，报工科类专业能录取吗？",
        "answer": " 去年我校录取最低排位在18-19万，建议可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "老师您好，请问今年广东省历史生456分排名70784有机会报取贵校金融学专业吗？",
        "answer": " 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-调剂",
        "question": "选了服从调剂，但是所选专业组满人了，会被退档吗？",
        "answer": " 不会。如果所选专业组满人，你不会被投档到该组。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东24 物化地463有机会吗",
        "answer": " 请参考我校去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-有没有机会录取",
        "question": "物化地 464 可以报贵校吗",
        "answer": " 可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-报考专业",
        "question": "今年是有新开网络与新媒体专业吗 大概多少分能上",
        "answer": " 可参考我校往年其他专业的最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东历史450分排位76099可以被贵校录取吗",
        "answer": " 有机会，建议可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东美术生双过线",
        "question": "广东美术生，双过线，综合分437，排位18009，能上贵校吗？（服从调剂）",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-专业组代码",
        "question": "我在2024体育艺术板专业目录和2024年志愿填报指南两书的贵校相同专业的专业组代码不一致，我该选择哪本书上的？",
        "answer": " 2024体育艺术板专业目录，以专业目录为准"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东舞蹈统考分204纯文历史386，综合分448可以被录取到吗",
        "answer": " 我校没有舞蹈类计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东播音主持综合分442，专业分224，排名1563，请问有机会录取吗",
        "answer": " 有机会，建议可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-？福建物理类465，99858有没有机会被贵校录取",
        "question": "福建物理类465，99858有没有机会被贵校录取",
        "answer": "本科线上均有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东表演",
        "question": "高考318给广东省戏剧影视表演统考247有机会录取吗",
        "answer": " 文化分未上线，建议先填好专科志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东体育类474 排位11378 有机会被贵校录取吗？",
        "question": "广东体育类474 排位11378 有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "建议可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东省你好请问体育类的474有机会被贵校录取吗？",
        "question": "你好请问体育类的474有机会被贵校录取吗？",
        "answer": " 请参考我校去年最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-你好请问今年&middot;贵校的投档比例是多少呢？1:1吗还是1：1.2",
        "question": "你好请问今年·贵校的投档比例是多少呢？1:1吗还是1：1.2",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-白云学院！！",
        "question": "我是广东美术生，专业206，文化246，报服装设计有机会吗",
        "answer": "  文化分未上本科线，建议先填好专科志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "老师你好广东物化地462是否可以录取本校",
        "answer": "请参考我校去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-华为ICT学院？",
        "question": "计算机科学与技术 的 华为鲲鹏云创新班和普通班有什么区别？包括在校学习情况方面和就业方面？",
        "answer": " 可以登录我校华为ICT学院网页进行查询https://hwict.baiyunu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-今年广东省物化地479，排名185935有希望报考吗",
        "question": "今年广东省物化地479，排名185935有希望报考吗",
        "answer": " 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-美术生",
        "question": "广东美术生，综合分444，有没有机会？",
        "answer": " 建议参考我校去年录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "您好，请问广东历史考生472分排位58642名能上贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": " 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-好转专业吗？",
        "question": "贵校好转专业吗？",
        "answer": "可在第一学期末根据学校有关文件提出转专业申请"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东广州文科总分469，排位60623，请问被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": " 较大。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "参考去年录取最低排位，机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-咨询录取",
        "question": "老师你好！美术合成总分455，排位13400左右，有机会报读吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东美术生，文化分366，专业215，排位14523",
        "question": "广东美术生，文化分366，专业215，排位14523，你院校数字媒体艺术专业能否录取",
        "answer": " 参考去年最低排位，建议可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "2024年江苏省男考生，物化地，469分，能上贵校吗？可以上什么专业",
        "answer": " 本科线上均有机会。专业可查询江苏省招生专业目录"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取，提档比，服从调剂",
        "question": "请问提档比例是多少？服从调剂就不会退档吗？是否有专业级差？",
        "answer": "1:1，只有投出服从调剂的话，不会退档。没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "老师你好，我是贵州历政地组合的考生，分数为449，位次39427。请问一下是否可以被该校汉语言文学专业录取。",
        "answer": "  本科线上考生均有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-湖北历史方向433，可以报考到贵校吗",
        "question": "湖北历史方向433，可以报考到贵校吗",
        "answer": "线上考生均可报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东美术类文化382的美术208综合分451，排名14435可以录得上吗？",
        "answer": " 有机会。建议可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "老师，广东物理486排位171910有机会进入贵校吗，机会大吗",
        "answer": "参考去年录取最低排位，机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-学费",
        "question": "多少钱/学年",
        "answer": " 普通专业31800-32800元/年，校企联合培养39800-49800元/年，中外学分互认专业41800元/年，艺术类专业34800元/年。具体可查看广东省招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-播音",
        "question": "广东播音综合分428 排位1825 请问有机会录取贵校播音主持专业吗",
        "answer": "  去年录取最低排位为1200多，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "河南省文科75749名能保底贵校汉语言文学专业嘛",
        "answer": " 本科线上考生均可报考，建议把汉语言文学专业放在第一专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东物理类物生政448排位242827能否进贵校",
        "question": "如果我填调剂能否进贵校，有幸被录取的话能转专业吗",
        "answer": "  可参考我校今年录取最低排位，转专业可在第一学期末提出申请，按照学校有关规定参加考核。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "老师你好，请问广东文科421排位102677，选择汉语言文学专业可以被贵校录取吗",
        "answer": " 分数未上本科线，去年我校汉语言文学历史类录取最低排位是5.9w"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-报考专业",
        "question": "老师您好，请问广东物生政490.排位165952有机会报考汉语言文学吗?",
        "answer": " 有机会的。今年我校汉语言专业单列，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东物理452有机会被贵校录取吗",
        "answer": " 请参考去年的录取排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "是否设有专业级差？",
        "answer": " 不设专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东历史类429，排位95185，能上贵校吗？",
        "answer": " 有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "江西考生文科485分，位次40067，有机会录取吗?",
        "answer": " 有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-请问今年广东物理类考生468排名206290报考本校的风景园",
        "question": "请问今年广东物理类考生468排名206290报考本校的风景园林被录取的概率有多大",
        "answer": " 目前无法估计录取几率，可参考去年我校录取的最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-四川文科",
        "question": "您好，四川文科4799位次57442可以报考贵校吗？希望大吗",
        "answer": "  分数上了本科线均有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东物理464 排位214022能上智能制造工程专业吗",
        "question": "广东物理464 排位214022能上智能制造工程专业吗",
        "answer": "  请参考去年我校录取最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东物化政479分，排位185381，服从调剂能录取到吗？",
        "answer": "   有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-播音与主持专业",
        "question": "历史类总分356，专业分222，合成总分436，排位1671 报贵校录取几率大吗？",
        "answer": "   去年我校录取最低排位为1200多，建议可冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东白云学院",
        "question": "广东考生美术术科224，文化346，总分454有机会录取上吗？哪个专业的投档分数较低？",
        "answer": " 请登录我校招生网（http://www.baiyunu.edu.cn/zsb）查看往年分数"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东考生历史381，美术209，综合452，有机会录取贵校吗",
        "answer": "请登录我校招生网（http://www.baiyunu.edu.cn/zsb）查看往年录取最低分及排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东物理441分排位255520有机会录取吗？",
        "question": "广东物理441分排位255520有机会录取吗？",
        "answer": "未上本科线，没有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东考生美术术科224，文化346，总分454有机会录取吗？哪个专业较容易录取。",
        "answer": "  请登录我校招生网（http://www.baiyunu.edu.cn/zsb）查看我校往年录取最低分及排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东物生地442分排位253135",
        "question": "是否有机会被贵校录取",
        "answer": "  有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东物理考生444分，排名249974，能报考贵校吗？",
        "answer": " 可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-社会体育指导与管理",
        "question": "社会体育指导与管理这个专业今年计划招生多少？分数线多少？这个是今年才开始招生的吗？",
        "answer": "  计划招生150人，去年最低排位为7464，可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东排名70125 有机会报考贵校应用心理学吗",
        "question": "广东排名70125 有机会报考贵校应用心理学吗",
        "answer": " 有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东省物理类总分494，排名158728，能报考汉语言文学专业吗？",
        "answer": " 可以的，今年汉语言文学专业单列组。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东物理类考生475分排位192243可以报考华为ITC学院吗？",
        "answer": " 可以的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "你好，我是今年高考的广东考生。总分446，排名246030，有机会被录取吗？",
        "answer": " 请登录我校招生网（http://www.baiyunu.edu.cn/zsb）查看我校往年录取最低分及排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东物理445 排位247649服从调剂能录吗？",
        "question": "广东物理445 排位247649服从调剂能录吗？",
        "answer": "  有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "今年历史类479分 排位53004 能上汉语言文学专业吗",
        "answer": "  有机会的。今年汉语言文学单列专业组，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "物理学455有可能被录取吗",
        "answer": " 请参考去年录取的最低排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-江西物化地考生录取",
        "question": "高考成绩454服从调剂有机会进入贵校吗",
        "answer": "   上了本科线的考生均有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东考生历史331，美术183，综合394请问可以报考贵校吗",
        "answer": "美术术科分数未上本科线，请先做好专科层次的志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "请问，广东物理考生，高考排位在188663能不能报考贵校的201，204专业组被录取的概率大不大？",
        "answer": "  有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "请问广东考文化300美术199有机会录取吗？",
        "answer": " 文化分没有上本科线，机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "请问文化300美术专业分199有机会录取吗？",
        "answer": "  文化分没有上本科线，机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-广东省物化地460排名219757",
        "question": "2024届广东省物化地460排名219757有机会被电子信息工程和计算机科学与技术专业录取吗",
        "answer": "   请参考去年录取的最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "广东考生，分数442，排位83052，服从调剂，录取概率大吗？",
        "answer": "     有机会的。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "老师您好！物理类总分453 排名232906 有机会进入贵校的软件工程专业吗",
        "answer": "     请参考去年我校录取的最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-询问",
        "question": "考生物理类479 广东省排名186180 有机会报贵校的英语专业吗",
        "answer": "    有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-录取",
        "question": "文科443位次83577被该校录取几率大不大啊",
        "answer": "     有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-投档比",
        "question": "1. 请问投档比是多少 2.录取原则是分数优先吗？3.收费标准",
        "answer": "  按照1:1投档。录取原则是志愿优先。收费标准可登录我校官网查询http://www.baiyunu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-四川文科411分能报本校专科批吗",
        "question": "位列113520，可服从调剂",
        "answer": " 我校没有专科层次"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-贵校的在湖北招生人数为多少，往年分数线是多少，是否有特殊招生",
        "question": "学校的就业前景怎样，是否可以服从调剂，化学专业设置有哪些，投档规则是怎样的，投档比例是多少",
        "answer": "24年我校在湖北计划招生35人，其中选考物理类计划20人。省考试院投档时按照1:1的比例进行投档，我校按照“专业志愿优先”的原则进行录取。往年分数线可登录我校招生网进行查询。具体专业及选科要求可查看湖北省招生专业目录"
    },
    {
        "schoolName": "广东白云学院",
        "title": "广东白云学院-关于转专业",
        "question": "老师，您好，请问贵校可以转专业吗？如果可以转的话，低分专业可以往高分专业转吗？",
        "answer": "  学生可在第一学期末根据学校有关文件向学校提出转专业申请"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-中医学专业专升本",
        "question": "在贵校中医学专业可以专升本吗？中医学专业专升本的对应院校有哪些呢?有全日制的吗？",
        "answer": "所有专业都可以专升本，有哪些专业和院校要看当年的本科院校的招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东文科考生（顺德区外）",
        "question": "您好，请问文科总分448，排名77682有机会被贵校录取吗？？",
        "answer": "有机会的，试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-32分段",
        "question": "你好，报名该校的510专业组，有32分段吗？",
        "answer": "三二分段请查看523专业组"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-投档",
        "question": "如果服从调剂会被退档吗",
        "answer": "成功投档进来，服从调剂不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-咨询3",
        "question": "3.请问贵校的中医学或药学专业可以升本吗？",
        "answer": "所有专业毕业以后都可以报考专升本"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-报考贵校",
        "question": "我是广州历史考生 326分 排名200923 能否报名贵校 我服从调剂",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-咨询2",
        "question": "2.请问贵校的住宿条件如何？有上床下桌吗？有独立卫浴吗？",
        "answer": "住宿条件：我校学生宿舍为两室一厅或者三室一厅的板式。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-咨询1",
        "question": "1.请问贵校的升本率如何？",
        "answer": "24届选择专升本的人数占毕业生的15%"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-咨询",
        "question": "请问广西文科403分，排名在50769～51272，是否有机会上贵校？",
        "answer": "去年历史类录取最低分356，评分402，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取广东",
        "question": "老师你好，我是广东历史考生分数406，排位116618可以报吗",
        "answer": "去年区外历史类录取最低排位11.9万，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-文科403分排位120350能录上吗投档比是多少",
        "question": "宿舍环境怎样",
        "answer": "去年区外历史类最低投档分排位11.9万，今年缩招，请酌情报考，宿舍环境必须一流"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东363,161751可以被贵校录取的概率高吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-志愿",
        "question": "广东物理427有什么专业稳进的嘛",
        "answer": "可以冲一冲，这个分数不稳"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-关于录取",
        "question": "广东考生历史类412 排位111516 请问报考贵校应用英语专业有希望吗",
        "answer": "去年区外历史最低录取排位11.9万，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-顺德区内为什么只有这么少名额呢",
        "question": "顺德区内历史排位8万多，但看到招收名额只有1-2个，真不敢报",
        "answer": "不要怕，尽管报，加上回流计划会多一点的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "物理403能上顺职吗",
        "answer": "区内就试着冲一下，区外就比较难了"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-寻取",
        "question": "湖南400分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "湖南今年只招收艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-招生",
        "question": "1.我是少数民族壮族考生会有加分政策吗2.户口是外省的但是今年在广东参加高考，441的分数专科排位在255494，被康复治疗与技术、应用英语、传播与策划专业录取的概率大吗",
        "answer": "没有加分政策，25完排位可以冲一冲，不一定能录取的到"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取：广东物理考生462排名21w多有机会进校吗",
        "question": "本校协同培养有吗 3➕2 4➕0 院校可以专升本吗",
        "answer": "可以冲一冲，有机会的，3+2有的，传播与策划专业，所有专业毕业都可以考专升本"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "贵校的投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取概率大吗？",
        "question": "老师，你好，我是广西考生全文421，排名42564，被录取的概率大吗？",
        "answer": "去年最低分356，平均分402，今年虽然缩招，不过你这个分应该可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-招生",
        "question": "我户籍在外省，410，物理广东，顺德考生，报志愿填市内招生还是市外招生",
        "answer": "看户籍的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-专业组512药学专业",
        "question": "你好，请问贵校512药学专业组今年有缩招的计划吗？",
        "answer": "今年都有缩招的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东（顺德外）物理类考生428分 排位专科277061",
        "question": "1.请问在不服从调剂的情况下有机会上专业组512的药学专业吗？ 2.贵校在开学时能转专业吗？（能否从药学转到中医学）",
        "answer": "物理类去年录取最低排位是25万，今年缩招，请酌情报考，转专业在大一下学期统一申请"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-顺德区",
        "question": "区内历史380分，排位144607，机会大吗？",
        "answer": "冲一冲喽"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-河南文科考生",
        "question": "1.河南文科考生429分，位次96702，有机会录取吗？ 2.学校的提档比例是1：1吗？",
        "answer": "去年文科最低分454.请酌情报考，投档比例是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东历史458有机会上三二分段传播与策划吗",
        "question": "三二分段和华师的合作",
        "answer": "比较难，往年一般490+ 4-5万排位"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "这个分数可以冲一冲的，去年最低分 240  今年甘肃没有护理专业 有金融和新能源装备技术"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "历政生文化276，专业215，综合381；有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校在江苏没有招生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-询问",
        "question": "江西考生物化地421分能进贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲，去年最低录取409分"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川考生理科高考分数为454分，报考贵校的计算机网络技术专业有希望吗",
        "answer": "去年理科最低录取分数417  可以试试报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-报志愿",
        "question": "你好，我是河南美术生，高考分数248，艺术分213，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "今年河南不招美术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科434 排名68687能上吗",
        "answer": "去年最低录取分409，可以试试报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-艺术生",
        "question": "老师您好美术综合412，排位24162，服从调剂有机会报考贵校吗",
        "answer": "区外的话比较危险，去年录取到一万九排位"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-顺德本地人",
        "question": "物理考生391 排位33w 可以考到贵校吗",
        "answer": "冲一冲喽"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-江西考生",
        "question": "历政地组合450，省排名59946，有机会报考贵校吗",
        "answer": "可以报考的，去年最低分409"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-咨询",
        "question": "是否还开展智慧养老专业",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-提问",
        "question": "你好，想问一下选课物理分数405，排位31w可以报考贵校的电子信息专业吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "请问414分接近30万被贵校录取的概率大吗广东的",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东物理考生353分，排名37万，有机会吗？",
        "question": "可以上贵校吗？",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-专业代码",
        "question": "计算机应用技术和大数据技术的专业组和专业编码是什么 这边看到两个不一样的",
        "answer": "请查看对应的招生区域的专业代码"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东省历史类考生总分446，排名79915可以报考吗？",
        "answer": "去年最低录取排位25万，今年虽然缩招，你这个排位还是可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-招生",
        "question": "今年哪些专业还会招生，招生数有无变化",
        "answer": "今年整体缩招，具体招生专业及计划请查看招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理考生448分，排位243154有机会录取哪个专业呢",
        "answer": "去年最低录取排位25万，今年缩招，请酌情报考，不要太纠结专业，喜欢的放前面，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史排位115303，有机会吗",
        "answer": "去年最低录取排位11.9万，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东考生",
        "question": "434排名26w 很喜欢贵校的药膳与食疗专业 准备放在第一志愿 有希望上吗",
        "answer": "去年最低录取排位25万，今年缩招，冲一冲试试喽"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-报考",
        "question": "宁夏考生理科，分数是313分，有望进入该院校吗",
        "answer": "去年没有录取物理生，历史最低录取分数线286，供参考，酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-河南理科",
        "question": "450 位次23万左右 能被电气自动化录取吗？",
        "answer": "去年最低录取分数线454，可以试试冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-河南理科",
        "question": "450 位次23万左右 能被电气自动化录取吗？",
        "answer": "去年最低分454 可以试试冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-山西报考！",
        "question": "我看23年没有计算机应用技术的招生分数，所以今年286报这个专业被录取的概率大吗，入学后可转专业吗（转到软件技术？）",
        "answer": "可以试一试，超过了去年的平均分了，有转专业的途径，到时候看学院的具体要求"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "请问物理435，排264874能被录取吗",
        "answer": "可以冲一冲，区外比较难，区内好一点"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-咨询",
        "question": "理科313分能上不？",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-431分，能进贵校吗？",
        "question": "广东历史总分431，排位92732，能进贵校吗",
        "answer": "去年最低录取排位11.9万，今年缩招，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理446服从调剂能录取贵校吗",
        "answer": "去年最低录取分408，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-询问投档比",
        "question": "请问该学校的计算机网络技术，工业机器人技术，大数据技术，物联网应用技术，计算机应用技术的投档比分别是多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取专业的投档比",
        "question": "请问该学校的计算机网络技术，工业机器人技术，大数据技术，物联网应用技术，计算机应用技术的投档比分别是多少？",
        "answer": "不按专业投档  按专业组投档  比例1：1"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-江西物理类437报考该校概率大不大、专升本概率多少",
        "question": "学校基础设施怎样",
        "answer": "去年最低录取分408 今年缩招，请酌情报考，专升本是全省统考，这个没有什么概率，我校每年大概15%的毕业生考专升本"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东物理考生",
        "question": "您好，请问今年省排名25万左右，已过本科线能稳上本校吗？",
        "answer": "去年最低录取排位25万，今年缩招，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生文科431 名次70000左右能否报考贵校会计类专业 不服从调剂",
        "answer": "去年录取最低分409，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-河南",
        "question": "河南理工394位次333030有希望吗",
        "answer": "去年理科最低录取分396，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-专升本",
        "question": "广东茂名物化地夏季486分报什么专业可以专升本？",
        "answer": "这个分数基本上所有专业都可以冲一冲，所有专业毕业了都可以考专升本"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-会计专业",
        "question": "广东文科358会计专业有没有机会",
        "answer": "今年我校不招会计专业"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "历生地407分排名11w6录取机会大吗？有专业选科限制嘛？",
        "answer": "可以试试冲一冲，选科没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取，谢谢老师",
        "question": "招不招高考考日语的学生呀",
        "answer": "招的，但是我校有一门必修课英语，报考我校请主要，这门课考不过会影响毕业"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "去年最低录取分数450，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-询问投档比",
        "question": "该校的计算机网络技术，工业机器人技术，大数据技术，物联网应用技术，计算机应用技术的投档比分别是多少？",
        "answer": "不按专业，专业组投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东顺德区外历史427，排位97078，会计专业可以进么，能否专插本",
        "answer": "去年最低录取排位11.9万，今年虽然缩招，还是可以冲一冲，今年不招会计专业，所有专业都可以专升本"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-市内招生",
        "question": "物理410，户籍在外省，顺德考生，可以报市内招生吗，有机会吗，为什么市内招生和市外招生代码一样",
        "answer": "看户籍，代码不一样啊"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-问问",
        "question": "想知道389有机会吗？",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-市内招生",
        "question": "物理410，在顺德区内，有机会录取吗",
        "answer": "冲一冲啊"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-市内招生",
        "question": "今年410，在顺德区内，有机会录取吗",
        "answer": "冲一冲啊，有这个机会不能浪费"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-顺德录取",
        "question": "户籍不在顺德，但是在顺德参加高考这种情况要跟全省比吗，还是只跟市内比，还有市内外招生的代码怎么不一样",
        "answer": "是否顺德区内看户籍"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类考生，462分，排位217174，报读该校有机会录取吗？谢谢！",
        "answer": "去年最低录取排位25万，今年虽然缩招，这个分数还是可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "历史类326能上吗",
        "answer": "今年湖南只招艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-退档",
        "question": "如果投档成功服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "您好,想问一下,江西考生,物理类,高考416分,排名180605,想学电气,有希望报考吗",
        "answer": "江西物理去年最低分411 可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-江西",
        "question": "请问贵校对江西历史类开设了哪些专业",
        "answer": "请查看招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-烹饪技术与营养有视力限制吗？",
        "question": "烹饪技术与营养有视力限制吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-江西理科",
        "question": "江西物化生分数453，省排名144246，有希望录取贵校新能源汽车专业嘛，希望大吗？",
        "answer": "超过去年录取分数，可以试试报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "将贵校排在第一志愿且服从调剂若没有被报的专业录取会被分配到酒店管理是吗",
        "answer": "有可能"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史329分 ，197942能被贵校录取吗",
        "answer": "这个分数比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东省顺德本地人物理类416分本科排位296113专科排位296122有望上贵校的药学吗或者其他专业",
        "answer": "去年最低录取排位33万，今年缩招，请酌情报考，药学估计难，服从调剂看看能不能进来吧"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-贵州",
        "question": "老师你好，请问一下文科318分，名次89533名，能报考建筑设计吗？",
        "answer": "去年我校最低录取分数350，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东考生",
        "question": "329能入贵校吗",
        "answer": "这个分数比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-咨询",
        "question": "江西431分排名70951可以进入贵校吗？",
        "answer": "去年最低录取分411，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-专业",
        "question": "贵校的水利工程与管理类专业今年是不招生吗？",
        "answer": "我们没有水利工程专业。。。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-山西报考",
        "question": "有早操、早晚自习吗？可以走读吗？",
        "answer": "没有早操，定期有升国旗，有晚自习，不能走读"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "文科生专科排位91716",
        "answer": "去年最低录取排位11.9万，今年缩招，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-物理类432 位次270143能不能入贵校",
        "question": "贵校的招生比是多少",
        "answer": "去年最低录取排位25万，今年缩招，请酌情报考，投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-成绩430 专科排位94331 可报中医学吗",
        "question": "高中选科全文",
        "answer": "去年最低录取排位11.9万，今年缩招，可以试着报考，但是中医学比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东",
        "question": "贵校有在广东招生吗",
        "answer": "有的，具体专业请查看我校招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "你好 今年缩招范围程度是多少 广东非顺德 历史429 排名94817报大数据与会计有机会吗 如果调剂是调剂到相关的专业吗？",
        "answer": "去年最低录取排位11.9万，今年缩招一小半，冲一冲还是可以的，今年不招会计专业，调剂是专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理450排位238724有机会上本校吗？",
        "answer": "去年最低录取排位25万，今年缩招，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东历史类416分可上三二分段的会计与大数据专业吗",
        "question": "老师好！广东历史类416分可以上会计与大数据专业吗",
        "answer": "今年我校三二分段没有会计专业"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "您好 410分 排名112882服从调剂能上吗",
        "answer": "去年最低录取排位11.9万，今年缩招，可以冲一冲，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-咨询",
        "question": "广东物化地考生分数413，排名300564，可以报考顺德学校护理专业吗？",
        "answer": "该专业去年最低录取排位22万，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-能否报读贵校？",
        "question": "今年选考历史总分350分排位176414能否报读贵校？",
        "answer": "去年最低录取排位11.9万，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "物理类441分，排位254826，专科护理510，有机会被贵院录取吗？",
        "answer": "该专业去年最低录取排位22万，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-顺德本地物理考生，排名31万能上新能源汽车专业吗",
        "question": "顺德本地物理考生，排名31万能上新能源汽车专业吗",
        "answer": "冲一冲喽"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-顺德本地考生，物理401能不能上计算机专业",
        "question": "顺德本地考生，物理401能不能上计算机专业",
        "answer": "冲一冲喽"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-报读问题",
        "question": "你好，我想问户口是顺德的，高中是在南海区读，报贵校是按顺德区内报还是顺德区外报的？",
        "answer": "按户口"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生物理类430，排位273936有机会吗？",
        "answer": "去年最低录取排位25万，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "顺德区内物理考生388分335157排位有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年最低录取排位33万，今年缩招，冲一冲试试喽"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-调剂，广东录取",
        "question": "广东物理考生，顺德区外，总分435，排名26万4000多，有机会被贵校录取吗？调剂规则是什么？如果同一个专业组是否会被调剂到未有填报专业组内的其他专业，调剂是在同一个专业组已填的专业内调剂，还是同一个专业组内调剂（包括未填的专业），还是整个院校调剂？贵校转专业难吗？",
        "answer": "去年最低录取排位25万，今年缩招，这个分数只能说可以冲一冲，调剂是专业组内调剂，调剂到的肯定是你没选的专业，不然怎么是调剂呢"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-江西物理类考生",
        "question": "你好我想咨询一下 物理类315排名23万8有希望进贵校吗？",
        "answer": "去年最低录取分数400+万，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "有食品质量与安全专业、中医药专业和护理专业的历史类考生招生计划吗，有无选科要求",
        "answer": "有的，没有选科要求，具体请查看我校招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "高考30万排名物理类 能报考上康复治疗专业吗",
        "answer": "去年最低录取排位25万，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "顺德区内的物理425 排名282149有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "去年最低录取排位33万，今年有点缩招，可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东考生",
        "question": "广东理科女生，344分，报考贵校的学前教育，护理，商务英语，口腔医学。哪个录取率大？投比率是多少？",
        "answer": "去年最低录取排位25万，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东高考*",
        "question": "广东历史类考生411分排名111741，能上贵校吗？能报什么专业呢（男生）？",
        "answer": "去年最低录取排位11.9万，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "406.排位310225，有机会录到贵校吗",
        "answer": "去年最低录取排位25万，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "历史类排名65910报考中医学有机会录取吗",
        "answer": "有机会的，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-历史414有机会上贵校吗？",
        "question": "历史414分 专科排名109432 还有机会报贵校吗？",
        "answer": "去年最低录取排位11.9万，今年缩招，可以试试冲一冲，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "老师，您好！广东历史分数381，排位12327请问能被贵校的507或508专业级录取吗。",
        "answer": "去年最低录取排位11.9万，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我是广东物理类考生，分数是432，排名是27万，不是顺德本地人，能去到该校吗？",
        "answer": "去年最低录取排位25万，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-湖南职高对口高考508分可以报贵校吗",
        "question": "你好，请问湖南职高对口高考508分可以报贵校吗",
        "answer": "湖南我校今年只招艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "顺职389分13万左右排名可以报嘛？",
        "answer": "去年最低录取11.9万排位，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂",
        "answer": "去年宁夏文史类最低分296，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我是今年广东夏季的历史高考生430分，排位94107，如果我服从调剂的话会不会滑档",
        "answer": "服从调价的话，投档成功不会退档，滑档是指你分数不够我校 滑去其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-物理考生469 排位19w有机会录取吗",
        "question": "物理考生469 排位19w有机会录取吗",
        "answer": "有机会的，喜欢的专业放前面，记得服从调剂哦"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "我校今年在陕西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-调剂",
        "question": "请问广东455分，如果被509专业组录取服从调剂后，调剂到不喜欢的专业，可以转专业吗？",
        "answer": "大一下学期都可以申请转专业的，每个学院的要求不同，这个要进校以后才知道"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "412分，排名111535，可以被录取吗？录取的概率有多大",
        "answer": "去年历史类录取最低分排位11.9万，今年有缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东录取",
        "question": "437，26万有机会录取吗，适合什么专业",
        "answer": "本科线左右都可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "福建考生物理378有机会录取本校电子商务专业吗？",
        "answer": "今年我校在福建没有招生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-四川录取",
        "question": "请问四川文科高考分数为417分，排名大致在108840，报考贵校的录取概率大嘛?",
        "answer": "四川文史类去年最低录取分数450，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-。",
        "question": "广东历史类408能上吗排位110536",
        "answer": "达到去年最低排位，可以考虑冲一冲，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "省内顺德外物理454 排名23万，报新能源汽车技术的概率大不大",
        "answer": "该专业去年最低录取排位18万，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科421有机会录取吗，排名在105746",
        "answer": "去年最低分450，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "分数375，排名149570，有机会上贵校吗？",
        "answer": "顺德区外的话这个分数比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "412，排名111535",
        "answer": "去年历史类最低录取排位11.9万，可以考虑冲一冲，今年缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-没有参加艺术统考，可填报环境艺术设计专业？",
        "question": "专业名称：环境艺术设计专业，没有参加艺术统考，可以填报吗？",
        "answer": "不可以的  只招艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-省内外市",
        "question": "20万可以吗？，物化生",
        "answer": "去年最低录取排位25万，20万可以冲一冲的，喜欢的专业放前面，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-省内外市",
        "question": "今年招多少人?去年呢？",
        "answer": "请查看我校招生简章，我校公众号 招生办公众号都可查看"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "贵州物化政369录取的几率多大",
        "answer": "看去年的分数，可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "你好430分27万可以报考贵校吗",
        "answer": "顺德区外的话有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "历史类415排位108331可以报考吗？",
        "answer": "本科线左右都可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有点难，去年最低排位11.9.今年有缩招"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-食品安全检测",
        "question": "老师你好，历政生295能学食品安全专业吗？",
        "answer": "这个分数有点难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "历地生；分数288排位233389有望被贵校的应用英语专业录取吗",
        "answer": "这个分数差距比较多哦"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-非本地区考生416排位107196有希望吗",
        "question": "非本地区考生416排位107196有希望吗",
        "answer": "本科线左右都可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东历史类399，专科排位123887，如果服从调剂的话，上贵校的几率大吗？",
        "answer": "去年最低排位11.9万，今年有缩招，慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-要求限制",
        "question": "应用英语专业有什么要求限制吗 如‘英语成绩方面’",
        "answer": "没有的，我们只看总分"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物理排位280223有望上贵校吗",
        "answer": "顺德区外的话比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-江西历政地",
        "question": "江西历政地416，排位79594，有希望上贵校吗，可服从调剂的情况下，是冲还是稳？",
        "answer": "和去年录取分数差不多，今年有少少缩招，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东历史434排位89904有机会吗",
        "answer": "有机会的可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史类考生299分位次224857有希望上本校嘛？",
        "answer": "这个分数比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "物理451排位23.7万有机会吗",
        "answer": "可以试试冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "412 30w 物理 广东 可以录取吗",
        "answer": "顺德区外的话比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东文科",
        "question": "分数439排名85576，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会的超过去年的分数了，今年有缩招，不过冲一冲还是可以的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东省历史类419 专科排名104619录取可能大吗",
        "answer": "本科线左右都可以冲一冲的，已经超过去年的录取最低排位了"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东省高考生历史类355分排名170541，可以报考顺德职业技术学院专业组505 030跨境电子商务吗？",
        "answer": "这个分数比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-海南录取",
        "question": "海南415有机会被贵校录取吗",
        "answer": "今年我校海南没有招生计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东考生",
        "question": "历史类全文，分数378，排名146768，可以报烹饪工艺与营养吗",
        "answer": "这个排位比较困难哦"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "请问老师广东物理类402排位316114可以报考贵校吗",
        "answer": "顺德区外的话比较难哦"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-湖南理科生考了427分，有机会被贵校录取吗",
        "question": "请",
        "answer": "湖南今年我校只招艺术类哦"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取率",
        "question": "广东历政地组合403，排名119795有去顺德学院就读机会吗",
        "answer": "这个分数和去年最低录取排位差不多，今年有缩招，酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-应用日语录取",
        "question": "排位13w多报考录取概率大吗",
        "answer": "顺德区外这个排位有点难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-三二分段",
        "question": "高考排名249746有机会报考本校的三二分段专业组吗",
        "answer": "去年物理最低排位15万"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-今年在江苏招生吗",
        "question": "江苏历史类考生",
        "answer": "我校没有在江苏的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 食品质量与安全 专业机会大吗？",
        "answer": "顺德区外的话有点难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-报志愿问题",
        "question": "广东物理428，排位276770，能不能上到这个学校，能报哪些专业",
        "answer": "去年顺德区外录到25万排位，这个分数有点难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-报考问题",
        "question": "广东物理考生，今年428分，排位27677有机会吗，能不能报热门专业，这个排位报哪些专业比较稳",
        "answer": "顺德区外去年最低录取排位25万，今年缩招，这个分有点难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-老师看看我",
        "question": "浙江有招生吗，全省两万五有希望吗",
        "answer": "我校在浙江没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我是今年广东夏季的历史高考生430分，排位94107，如果我服从调剂的话会不会滑档，被调剂到的专业的学费一般是多少，转专业是否需要什么条件，每个班有多少个转专业的名额",
        "answer": "这个排位今年是有机会录的，通过了投档线服从调剂不会退档，不够分数会滑档去后面的学校，文科类专业5250.物理类专业6410，第二学期会有通知统一申请转专业，要求每个学院不一样"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类排名283078能进制冷与空调技术专业吗？",
        "answer": "顺德区内的话可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "本人广西文科生选的历史 政治跟生物 能否报考 本学校 总分427在全省位次39986名愿意服从调剂",
        "answer": "去年历史最低录取分432分，可以考虑冲一冲，酌情报考吧"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "顺德本地户口，历史文科排名12万，报505专业组并服从调剂，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "区内有机会的，冲冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-计算机应用技术",
        "question": "此专业历史类考试排名多少能进？",
        "answer": "去年最低录取排位是10万，今年有点缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "佛山禅城考生。物理类，排位328700，分数393，能录取吗",
        "answer": "顺德区外的话这个分数比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-顺职",
        "question": "广东物理428有机会上本院校吗",
        "answer": "排位25万内的都可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-补充咨询录取",
        "question": "顺德区外的",
        "answer": "请问同学想咨询什么"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问广东省物理生物地理考生420分，排位290015，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "顺德区外的话这个分数比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "高考447分排位24万5可以报贵校的什么专业",
        "answer": "本科线左右都可以冲一冲，达到去年最低录取排位了"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校吗？",
        "answer": "今年江西不招美术生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科387，排位13万多，可以报考本校吗？",
        "answer": "看今年的情况估计会有点难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广西录取",
        "question": "请问一下，贵校有在广西招生吗？ 物生地367排名16万左右，被贵校录取率大吗？",
        "answer": "去年最低录取分数410，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "江西444分有机会到本校学习吗，稳不稳？",
        "answer": "去年最低分410分，可以报考，稳不稳这个没法保证"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "老师，我想问一下，我看去年顺德最低的录取批次线在260,000左右，然后今年的排名在220,000左右，有机会录上吗愿意服从调剂",
        "answer": "那个是极特别的情况，而且还是顺德区内户口才可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-关于三二分段",
        "question": "广东理科生春季高考被专科录取了，夏季高考还能报三二分段吗？本人位次16万",
        "answer": "不能了，你的档案已经不在库了，只能报本科院校"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东",
        "question": "物化生471，有机会吗？",
        "answer": "有机会的，可以冲一冲，喜欢的专业放前面，最好服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史考生405可以试一下吗",
        "answer": "去年最低录取排位11.9万，今年有缩招，酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-顺德录取",
        "question": "顺德的考生报考有减分不",
        "answer": "没有减分，是单列计划，不用和全省的考生竞争，可参考下往年的分数"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东省物理类268800有机会吗？",
        "answer": "去年最低录取排位25万，今年有缩招，慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-会计专业",
        "question": "历史类总分409分排位113000多有希望吗",
        "answer": "去年最低录取排位11.9万，今年有缩招，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理390可以上吗",
        "answer": "今年390估计比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-报考",
        "question": "广东历史类排位106648能报到贵校吗 服从调剂会不会比较稳一点",
        "answer": "可以冲一下，去年最低录取排位11.9万，今年有缩招"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-湖南考生录取历政治地理组合",
        "question": "湖南全文考生434分，省内排名57746可否进入该高校",
        "answer": "湖南我校今年只招艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "历史类广东顺德区外424，排名九万九，如果第一志愿填顺职且服从调剂录取几率大吗？",
        "answer": "可以试着冲一下，去年录取最低排位11.9，今年有缩招"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-贵校的收费及就业方面",
        "question": "贵校的收费及就业方面",
        "answer": "收费标准  文科5250每年  理科6410每年  近三年就业率都超过94%"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-报考",
        "question": "历史类十万六千名左右能报上你们学校的旅游管理吗 如果服从调剂会不会稳一点",
        "answer": "按去年的录取线可以试着冲一冲，因为今年缩招，最好服从调剂， 不然退档概率大"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类排名253871有望被您校录取吗？",
        "answer": "按去年排位有机会的，冲冲试一试拉"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-招生问题",
        "question": "江西考生-全理科-438分-可接受调剂-能考上贵校吗",
        "answer": "按去年录取分数可以一试"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-排名110780，有机会吗",
        "question": "你好，我是广东考生，选的历政生。总分412，排名110780，请问可以冲一下吗，机会大吗？谢谢",
        "answer": "去年录取最低分排位11.9万，今年有缩招，可以冲冲试一下"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科生400，排名12w+ 可以包这个学校吗",
        "answer": "去年河南文科录取分数在450左右，请参考排位，酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-投档",
        "question": "投档比是1:1吗",
        "answer": "是的 1：1"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-江西历史类（日语）考生443分、排名64113",
        "question": "可报考贵校家具设计与制造专业吗",
        "answer": "历史类报不了，只招物理，其他几个专业也不错啊"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东物理",
        "question": "广东分数，377排名3475650 可以报名本校的大数据技术专业吗？该校的投档比是多少？是分数优先，还是志愿优先？",
        "answer": "这个分数有点难录，1：1投档，志愿优先"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东省高考生历史类355分排名170541有机会被录取吗",
        "answer": "这个分数比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "历史类429可以报考吗",
        "answer": "本科线上下都可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-转专业",
        "question": "如果要转专业有什么要求吗",
        "answer": "大一下学期有统一的转专业申请"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "顺德区内 物理排位32万多可以录取食品质量与安全吗，或者服从调剂",
        "answer": "可以试着冲一冲，把我校放第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-报考",
        "question": "河南省理科315 可以报考不？稳不？",
        "answer": "去年河南理科录取最低分在400分左右，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-关于录取",
        "question": "老师我想问一下广东历史441 排名83892有没有机会录取本校",
        "answer": "有机会的，冲冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史428分排名95449可以被贵校录取吗？",
        "answer": "本科线左右都可以报，都有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-咨询",
        "question": "顺德区外的广东理科考生高考413排名300564，可以报考顺德吗？",
        "answer": "去年顺德区外录取最低分排位25万，请谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东物化地363能上贵校吗？",
        "question": "广东物化地363能上贵校吗？",
        "answer": "这个分数比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-关于录取",
        "question": "我475分排名56000左右，报考本校的任何专业是否都有机会能被录取，本校的投档比是多少",
        "answer": "按往年的分数看是都有机会录取的，投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东顺德外，历史类485排名49231，可以被贵校的传播与策划专业录取，走三二分段吗",
        "answer": "按往年分数，普通专业应该都有机会被录，三二分段的可以冲一冲，不一定能录上"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东物理类486，排名17w能报考什么",
        "question": "广东物理486，排名17w能报考什么",
        "answer": "大部分的专业都是可以冲一冲的，把喜欢的放前面填志愿就好"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "286可以录取吗，如果升本可以选择的院校多吗，升本率怎么样",
        "answer": "286按去年的录取分数线可以报，升本学校不少的，升本率这个还是看自己啊，就像高中考大学一样喽"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "物理435，排名265409有机会录入贵校吗",
        "answer": "本科线左右都可以试着冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-咨询录取",
        "question": "请问物理类412分，排名30万，物化地类，能报贵校的食品质量与安全专业吗？",
        "answer": "顺德区内可以试着冲一下，区外的可能比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东省历史类299分排位224857能进本校大数据与会计吗",
        "answer": "比较难考入我校，我校今年会计专业也没有招生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东省内非顺德地区美术生，历史类304，排名220763，艺术类212，综合分417，排名23126，有机会上贵校嘛",
        "answer": "去年最低录取分数排位1.9万，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-安徽物理428报考有希望吗",
        "question": "物化地428分",
        "answer": "按去年的分数可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "物理类，413，29 万有机会吗",
        "answer": "顺德区外的话比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-顺德职业技术学院",
        "question": "请问理科249 报机电一体化或电气自动化有被录取的一滴希望吗",
        "answer": "这个分数差的比较远"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-就业、录取、培养",
        "question": "请问贵校近三年就业情况、就业率、就业待遇如何？ 物理类有什么重点培养专业？ 贵校的人才培养模式如何？",
        "answer": "毕业去向落实率  22年 95.8% 23年 94.6% 24年 94.2%   化工类  装备制造类  计算机类  制冷  汽车  都是省级以上重点专业  培养模式请登录我校“顺德职业技术学院招生办”小程序查看专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-顺德职业技术学院",
        "question": "您好 想问一下该贵校有三二专本连读嘛？大概录取分数线是多少呢？（历史师范类）招外省学生吗？",
        "answer": "有传播与策划专业 与华南师范大学合作专本衔接   往年分数线请查看我校招生简章，专本衔接专业不招外省学生，我校没有师范类专业"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东历史类310分排位215392可以报考该校吗？",
        "question": "老师，我看去年应用英语专业最低录取分数线与排位是271/263362，不知是否是捡漏。今年要报考这个专业的话有可能被录取吗？完全没希望的话我就直接排除",
        "answer": "26万排位应该是物理类的，你可能看错了，历史类的最低都要11万"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科372排名109306有希望录进来吗？",
        "answer": "按去年的分数看比较难，去年400分以上"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-2023，专业组512。",
        "question": "这个专业组今年招外市的嘛？34万可以充冲这个吗？",
        "answer": "那个只招收顺德区内的考生，区外的报不了"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-报考",
        "question": "湖北399物生政位次166970能进入贵校吗？",
        "answer": "湖北今年我校只招艺术生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-顺德本地户口物理401分排名317477可以录嘛",
        "question": "顺德本地户口物理401分排名317477可以录嘛",
        "answer": "本地人还用想，第一志愿冲就完了，但是不能只填我们一个哈，还是要保底的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "我今年历史类434分，90391名，是顺德区内，服从调剂有机会进入贵校吗",
        "answer": "冲就完了，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "请问在顺德区高中参加高考，户籍在外省，属区内吗",
        "answer": "区内是按户口算的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "请问历史类非顺德区423分，排名10w。有机会被贵校食品质检专业录取吗",
        "answer": "本科线左右都可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "我校在山东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东顺德本地人历史类分数381排名142979可以去到贵校么？",
        "answer": "本地人不用多想，冲就完了"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录入选择专业",
        "question": "广东物化地女449排名24万，能选择什么专业？",
        "answer": "按往年分数大部分专业都可以的，今年缩招，把喜欢的专业放一志愿冲一冲喽"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "今年历史类389分排位12万5千左右有机会冲一冲吗？",
        "answer": "今年缩招 有点困呐，不过想冲还是可以冲的，"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-关于三二分段专升本的提问",
        "question": "1.什么是三二分段专升本？ 2.报了三二分段专升本还要参加专升本考试吗",
        "answer": "我校上三年再去华南师范大学上两年，发两个毕业证，不用参加专升本考试，到时候会有一个转段考核。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东历史类297分排位22.6万服从调剂能被贵校的旅游管理或是应用英语专业录取吗？",
        "answer": "这个分数可能性不大"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "报考志愿书上顺德区内的排名和高考排名一样吗？因为按分数来讲是超过了，但是排名却是要低的。",
        "answer": "区内肯定放1志愿冲拉"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "顺德区本地人高考选科物理383分，341187名有机会进吗",
        "answer": "这。。。冲一冲喽"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东非顺德户口全文选科排名7万6可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报的，去年的最低排位11.9万，冲一冲拉，喜欢的专业放前面"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-美术类分数433 专科排位19286",
        "question": "报考有机会录取吗",
        "answer": "去年最低分排位一万九，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-高考历史类390排名13万多可以进么",
        "question": "高考历史类390分排名13万多可以入贵校么 有什么专业选择呢",
        "answer": "去年历史类最低录取分数排位11.9万，今年有缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录入",
        "question": "顺德理科459，稳吗？",
        "answer": "去年物理类最低录取分数排位25万，今年有缩招，本科线以上都可以冲一冲啊，如果是顺德区内户口，那分数更低"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-中医学今年招生？",
        "question": "中医学专业今年招生情况怎样？护理专业哪个分数高？本地人有降分政策吗？？",
        "answer": "中医学今年区内物理招3人，护理专业分数高一些，区内不是降分，是计划单列，不用和全省的考生竞争。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "物理441排位254874可以填报吗",
        "answer": "去年物理类最低录取排位25万，今年本科线附近都可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理405排位31万有机会报读会展策划与管理吗",
        "answer": "去年区外物理最低录取排位25万，今年有缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "物理441能被录取吗",
        "answer": "把我校放第一志愿冲一冲喽"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "你好老师，我是广东省梅州市物理类的考生，366分，排名359321，我想填报该院校，被录取的概率大吗？？？",
        "answer": "去年区外物理录取最低分25万排位，今年有缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取分数",
        "question": "历史324分能进吗",
        "answer": "去年区外历史最低录取排位11.9万，今年有缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-志愿",
        "question": "理科249能去电气自动化吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史409排位11万有机会吗",
        "answer": "去年历史最低录取排位11.9万，今年有缩招，可以把我校放第一志愿冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史409排位11万有机会吗",
        "answer": "去年历史最低录取排位11.9万，今年有缩招，可以把我校放第一志愿冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东美术生",
        "question": "历史类总分357.排位：本科168744,专科168760。美术与设计类合成总分399.排位：本科26455，专科26455 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年艺术类最低录取排位1.9万，"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取咨询",
        "question": "安徽女生物化生组合高考成绩394，排名250810，有机会报考贵校吗，如果有可以报考哪些专业呢",
        "answer": "去年安徽物理最低录取分480万，今年我校缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-艺术",
        "question": "你好，重庆艺术排名2714，文化256能报贵校吗",
        "answer": "今年我校在重庆没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-军士录取",
        "question": "该校有没有录取定向军士，具体什么情况",
        "answer": "我校在春招3+证书有退伍军人专项，春季自主招生双数年有现代学徒制退役军人专项"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-物理，394分，能报读吗",
        "question": "物理，女生。，394分，本科排位：326995、专科327002，有希望报读贵校吗？求回",
        "answer": "去年最低排位25万，今年部分缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理考生402分，140117名能上贵校吗",
        "answer": "今年我校在福建没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "物理，女生。，394分，本科排位：326995、专科327002，有希望报读贵校吗？求回",
        "answer": "去年最低排位25万，今年部分缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东省内考生，物理 454",
        "question": "报制冷与空调技术，有机会能录取嘛",
        "answer": "有机会的，把制冷放第一志愿报考。冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东物理类考生 429分，排274784名，被贵校录取的",
        "question": "广东物理类考生 429分，排274784名，被贵校录取的",
        "answer": "比本科线低十几分的 都可以试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东美术生",
        "question": "广东省内非顺德的美术生，综合分468，排名10350，有机会在贵校就读吗？",
        "answer": "去年区外艺术类录取最低分排位一万九，一万排位可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "我是广西的考生，我想问一下贵校今天大概招生多少人？",
        "answer": "广西今年招生计划20人。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-湖北历史类342分可以报该校模具设计吗？",
        "question": "湖北历史类342分可以报该校模具设计吗？模具设计的分数要求是多少",
        "answer": "湖北我校今年只招艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，广东历史414排位109472，服从调剂可以报考贵校吗",
        "answer": "去年最低排位11.9万，今年我校招生计划缩招，可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "文科395排名55065能报考贵校吗？",
        "answer": "去年最低录取分数365分，今年招生计划有所减少，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-历史类",
        "question": "广东考生历史351填报该校是否稳妥",
        "answer": "这个分数比较难录取"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-江西",
        "question": "请问江西历史组448可以报考本校吗？",
        "answer": "去年最低录取分408，今年我校缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-顺德录取",
        "question": "广东理科428能进入贵校吗",
        "answer": "排位在23万以内的都可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-有机会进入贵校电气自动化专业吗？",
        "question": "本人广东24年全理高考467分，位次207876名，有多大可能进入贵校电气自动化专业，还有相关专业可以专升本吗？",
        "answer": "去年我校电气自动化专业最低排位22.3万，可以冲一冲，所有专科专业毕业以后都可以报考专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取咨询",
        "question": "广东历史381，排位142937能录取到贵校市场营销（中外合作办学）吗",
        "answer": "不是顺德区内的话，比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东美术生",
        "question": "你好，广东美术生综合分442，排位16907有机会报考该学校吗",
        "answer": "是顺德区内户籍吗，去年区外录取在排位在一万九左右，区内在两万四排位左右"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-招生",
        "question": "广东物理考生排位多少能报贵校",
        "answer": "23万排位内可以试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东市外历史位排差不多九万三可以上吗",
        "answer": "可以试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，我是广东物理考生461可以上贵校的一些好专业吗",
        "answer": "把喜欢的专业放在第一志愿填报即可，记得服从调剂，如果录取专业实在不喜欢，第二学期还是可以申请转专业的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "请问收不收湖北历史方向的考生",
        "answer": "湖北今年只招艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "2024考生，广东文科生，411，11w那样可以上吗",
        "answer": "达到去年最低录取排位了，今年招生计划缩招，可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院------",
        "question": "广东历史类六万七能进贵校吗？稳吗？",
        "answer": "按往年分数看可以，去年最低排位11.9万，今年有缩招，把最想去的专业放第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-报考",
        "question": "你好，广西物理347分，排名182220，可以冲刺贵院吗",
        "answer": "去年最低分356，今年招生计划缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东物理生深户422报考可能性大吗？",
        "question": "广东物理生深户422报考可能性大吗？",
        "answer": "排位23万内都可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-问分",
        "question": "历政地 分数409 排位114305 有机会上贵校吗",
        "answer": "去年最低排位11.9万，今年部分缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-咨询",
        "question": "安徽护理贵校招生么 招的话人数和分数有大概要求么",
        "answer": "今年安徽没有护理专业"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-专业质询",
        "question": "江西物理组388分志愿填本校有望录取吗",
        "answer": "江西去年物理最低录取分数线411分，今年招生计划有缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "物生政总分433 专科268152 有机会进入贵校吗",
        "answer": "去年最低排位25万，今年部分缩招，请酌情报考，把我校放第一志愿冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "江西美术生综合分397排名22871有机会录取吗",
        "answer": "江西今年没有艺术类计划"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东考生历生地，390分，排位133726，有希望报考贵校哪",
        "question": "广东考生历生地，390分，排位133726，有希望报考贵校哪些专业吗",
        "answer": "去年最低排位11.9万，今年部分缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东考生历生地，390分，排位13726，有希望报考贵校哪些",
        "question": "广东考生历生地，390分，排位13726，有希望报考贵校哪些专业吗",
        "answer": "去年最低排位11.9万，今年部分缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-大概录取的到吗",
        "question": "历史416专科排位107091",
        "answer": "去年最低排位11.9万，今年部分缩招，把我校放第一志愿冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-询问录取",
        "question": "老师您好，我是广东考生（非顺德区），348分，专科排位178268，有机会上该校的烹饪工艺与营养专业吗？谢谢了。",
        "answer": "去年烹饪专业最低排位10万，今年部分缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-日语",
        "question": "限不限制日语生？",
        "answer": "不限日语生，但是我校公共外语是英语，如果挂科会拿不到毕业证，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-专本连读",
        "question": "湖北美术184文化367可以报考贵校专本连读吗",
        "answer": "专本连读只录取广东省考生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-咨询1",
        "question": "请问贵校住宿条件如何？比如说有没有上床下桌？",
        "answer": "住宿条件：我校学生宿舍为两室一厅或者三室一厅的板式。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东考试历史类355分排位17万有机会被贵校录取吗 服从调剂的话",
        "answer": "去年历史类最低录取排位11.9万，今年我校缩招，请酌情报考。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史461在校有什么专业可以报吗",
        "answer": "你是顺德户口吗，篇幅问题这里不好详细回答，请前往我校公众号查看今年的招生简章，上面有去年的详细分数，分清区内、外。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东物理类441",
        "question": "报护理专业可以吗？",
        "answer": "护理比较难，服从调剂，第一志愿报我们学校，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理427可以吗",
        "answer": "去年物理最低录取分411，今年有缩招，可以把我校放第一志愿冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-物理类多少分能进贵校",
        "question": "多少分能进贵校？学校有参加3+2吗？",
        "answer": "是顺德区内户口吗？区内物理去年最低录取排位33万，专本衔接最低排位区内16万"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东省理科考生471有可以进入贵校吗",
        "answer": "有机会录取的，把我校放第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广西考生全文，317分，排位97752，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "去年历史最低录取356分，今年有缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-物化生",
        "question": "安徽物化生可以报考什么专业？",
        "answer": "请上我校“顺德职业技术学院招生办”小程序查询招生简章，我校只限物理，不限再选"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东物化生435分排名26万5有机会被录取吗",
        "question": "广东物化生435分排名26万5有机会被录取吗",
        "answer": "本科线左右都是可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-艺体",
        "question": "请问四川美术232文化342综合461能报考贵校吗？",
        "answer": "今年四川不招艺术类考生，文化课去年最低要400分以上"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "文科387有希望被录取吗",
        "answer": "这个分数比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！请问24届广东理科生440分可以报贵校吗",
        "answer": "本科线附近的都可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "去年理科最低录取分数417，今年有缩招，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东排名95001，429",
        "question": "广东95001能冲什么专业",
        "answer": "大部分文科类专业、化工类专业都可以冲一冲的，记得服从调剂哦"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-能否被贵校录取",
        "question": "安徽物理组400分，位次246193可以报吗？",
        "answer": "去年物理最低分380，今年有点点缩招，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东物理463",
        "question": "你好，问一下，今年本省物理类，需要多少分可以报考这个学校，具体什么专业",
        "answer": "这个分数今年大部分专业都可以冲一冲，具体专业请查看一下我们夏季章程上的去年的分数"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东物理类426分 报贵校电气自动化技术有希望吗",
        "question": "广东物理类426分 报贵校电气自动化技术有希望吗",
        "answer": "本科线上下十几分都可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东物理427",
        "question": "广东物理427能上吗",
        "answer": "本科线上下十几分都可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取湖南考生",
        "question": "老师你好，物理考生高考354，排名25w，有无希望？",
        "answer": "湖南今年只招技术生哦"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "物理 顺德区内 排位321568，服从调剂可以被录取吗",
        "answer": "可以试试冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-河南文科376录取概率大不大?选择服从调剂呢？",
        "question": "调剂专业有哪些",
        "answer": "河南文科去年最低分454，今年我校缩招，请谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-自动化",
        "question": "物理413排位30万能去？",
        "answer": "顺德区内可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "你好 请问湖南历史考生 总分353 排名103819有机会吗",
        "answer": "湖南我校今年只招艺术生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-物理类444分，排名249521想去贵校可报吗？",
        "question": "我是顺德市外广东考生，由于分数只过了本科线2分，没有什么本科报，非常想进入贵校继续深造，如果我第一志愿填贵校被录取几率大吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-就业",
        "question": "您好 我想请问贵校的毕业生的就业率是多少",
        "answer": "毕业去向落实率94.2%"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-历史类多少分数录取的概率大一点",
        "question": "广东历史类437 排名87943 可以填报哪些志愿",
        "answer": "你这个分数可以冲一冲的，喜欢的专业放前面，可以参考一下我们简章里的往年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东非顺德区物理类446分 ，排名245221可以被录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "顺德本地物理420能上吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "请问物理夏季高考423能否进入贵校的物联网技术这个专业吗",
        "answer": "可以试着冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "历政生389 排名134899有机会报考贵校吗",
        "answer": "去年历史类录取最低排位11.9万。今年我校缩招，请谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "answer": "本科线附近都可以冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-专业",
        "question": "今年在四川招收的文科生可报考的专业有哪些",
        "answer": "药学   酒店管理  市场营销（中外合作办学）"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东历史考生分数428 排位 95449能否被贵校录取呢",
        "question": "能否将去年贵校的录取分数线发过来看看谢谢",
        "answer": "可以冲一冲，具体历年分数请上我校公众号查看"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东物理465",
        "question": "广东物理465分可以报本校的电气自动化学科吗",
        "answer": "按往年的分数看应该可以，放第一志愿，冲冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-请问贵校24年招收广西文科生吗",
        "question": "您好",
        "answer": "招的，请关注我们学校公众号，查看我校夏季招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生总分421，排位专科285102。按往年录取情况。这个成绩能上贵校吗？建议报什么专业？",
        "answer": "按照往年分数看 比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东考生",
        "question": "历史类465 排名66000可以入贵校吗",
        "answer": "去年最低排位11.9万，你这个分数应该可以的，冲冲冲，喜欢的专业放前面"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-2024历史考生",
        "question": "排位11.2万会被该学校录上吗",
        "answer": "去年录取最低排位11.9万，可以试试冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-2024录取分数线是多少",
        "question": "就读于云浮市新兴县第一中学的物生地考生，394分，请问能报读贵校吗",
        "answer": "物理类不到400分估计比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-招生，专业选择",
        "question": "广东考生全文，354分，排位171960，有希望报考贵校哪些专业吗",
        "answer": "按往年录取分数线较难被我校录取"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东物理441",
        "question": "广东高考物理441能报吗",
        "answer": "我校往年物理类录取分数线在 本科线上下  可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-历史生427分排名96688能被贵校录取到吗",
        "question": "历史生427分排名96688能被贵校录取到吗",
        "answer": "可以冲一下，今年我校招生计划减少，分数会比去年高一些"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-问分",
        "question": "你好，问一下，今年本省历史类，想考这学校要多少分？",
        "answer": "建议十万以内冲一下我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取咨询",
        "question": "广东考生总分416，排位专科295102。按往年录取情况。这个成绩能上贵校吗？建议报什么专业？",
        "answer": "物理类这个排位比较困难 往年在22万左右"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "老师，您好我想问一下四川文437分可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下，今年我校在四川招生计划较少"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "深圳市404分，专科排位118922请问能上吗",
        "answer": "今年可能较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东历政生369,排名155901,建议报考本校吗，建议什么专业",
        "answer": "这个排位比较难录取"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-招生",
        "question": "今年在江苏招生吗？招的话有什么专业可以选",
        "answer": "我校长江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-夏季录取",
        "question": "广东夏季391可以录取或者说有机会录取吗",
        "answer": "今年391可能比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-夏季录取",
        "question": "历史391有机会录取吗",
        "answer": "今年391可能比较难  推荐排位10万内报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "历生地355排位170111有机会进贵校吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东物理录取",
        "question": "444有没有机会",
        "answer": "可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理方向考生312，排名216246有机会吗",
        "answer": "您好考生，今年我校在湖北只招艺术类"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "您好2024高考，总分410，排名304787有机会进入本校吗",
        "answer": "可能性不大"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "非顺德区考生，广东省历史类414，排名108832有机会上顺职咩",
        "answer": "区外十万可以试着冲一下，今年招生计划较少，分数可能会高一些"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东理科402分，排名316315能否报贵校专业？",
        "answer": " 这个分数较难被我校录取"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东410，理科，能录吗？",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-招生录取",
        "question": "江西24届考生420，能被贵校录取吗",
        "answer": "可以试试冲一下，今年招生计划较少，分数可能提高"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "我夏考435，排名26万，被录取的概率大么？",
        "answer": "可以冲一下，今年招生计划较少，分数会高一些"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东历生政402今年有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科389可以上吗",
        "answer": "去年最低分396，今年招生计划减少，请考生酌情考虑"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-就业方向",
        "question": "请问中医学专业的就业方向是什么？",
        "answer": "医疗卫生机构从事中医临床医疗，预防保健工作，在大健康机构从事针灸、康复、养生、健康管理工作。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "物理436能被贵校录取吗",
        "answer": "我校一般录取分数在本科线上下，可以试试冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-今年福建400分选物理能上贵校吗",
        "question": "今年福建400分选物理能上贵校吗",
        "answer": "您好考生，今年我校在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东物化政271排名429968能进贵校吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-咨询",
        "question": "我是顺德户籍，读高中在南海区，我报读贵院是属区内吗？",
        "answer": "是的，按户籍"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东艺术生",
        "question": "总分379，排名29180。能录取贵校吗",
        "answer": "去年录取线在19000排位左右"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-学校性质",
        "question": "贵校为公办还是民办",
        "answer": "公办"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-咨询",
        "question": "广东省考生历政地354分17万名能被贵校录取吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "2024届江西考生413分，排名8万，有几率录取本校吗",
        "answer": "按去年分数 可以尝试冲一下 但是今年招生计划较少 请酌情考虑"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-有各个专业去年录取分数线么",
        "question": "2023各个专业图表",
        "answer": "请上我校“顺德职业技术学院招生办”小程序查看"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东考生",
        "question": "历史类354能不能上贵校",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "2024广东11万能上什么学校",
        "answer": "可以前往今年教育部推出的报考辅助程序查询"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-语种，专升本",
        "question": "专升本可以用日语代替英语嘛？是不管选了什么专业都可以专升本嘛",
        "answer": "什么专业都可以专升本，大专毕业就行，专升本统考科目是英语"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物理排名25万能进本校吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类总分404排位313283有机会录取吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "分数339排名187573可以报考吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "化工专业只招收顺德区的学生其他区的不招收吗",
        "answer": "都招的，区内区外都有招生计划，请看我校招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史361有机会录取吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东历政地349，排名177481，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-物理343",
        "question": "广西物理343排名184625能被该学校录取吗",
        "answer": "去年最低分356，今年招生计划减少，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好考生，今年我校在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类430专科排名273590有机会进吗",
        "answer": "未达到去年最低录取分数，今年招生计划减少，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-小语种",
        "question": "请问历史类分数377可以报贵校小语种专业吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生理科428能报考贵校吗",
        "answer": "未达到去年录取分数线，今年招生计划减少，请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科384，位次349846有希望被录取吗",
        "answer": "去年最低403，今年招生计划减少，请考生酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-今年物理考生394有机会上吗？排位326828",
        "question": "394分物理考生有机会上吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-美术生录取",
        "question": "你好，我是今年广东省美术生 综合分434排位19055有机会录取吗",
        "answer": "往年最低排位在一万九千名左右，可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "物理生物地理441分排名25万多可不可以被贵校录取",
        "answer": "可以试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-贵州文科",
        "question": "413分能上你们学校吗",
        "answer": "往年历史类最低分在460左右，请考生酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东考生，379分，排名14至15万，有机会读吗",
        "question": "文科生",
        "answer": "估计比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-投档",
        "question": "今年投档线是多少啊 物理类364可以报考吗 愿意服从调剂",
        "answer": "投档线还没有处，这个分数比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东理科",
        "question": "物化生417 排位294575可以报考贵校吗",
        "answer": "比较难录取"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东史生地317分208659排名愿意服从调剂，有机会被录取吗？",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生384物生政能填报该贵校嘛 服从调剂",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "请问顺德学生425分能去到贵学校的什么专业？",
        "answer": "可以冲一冲，专业可能没法选，喜欢的放前面，要选服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "2024广东历史方向考生412排名110985 有机会录取到该校吗",
        "answer": "可以冲一冲，和去年分数线差不多，但是今年我校缩招"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广东历政地，排名127723，能报这所学校吗？",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "广西326可以报贵校吗",
        "answer": "去年最低分356.请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好 排位 31w➕可以报考吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-广东考生",
        "question": "您好 请问应用日语专业今年是否招生呢 去年应用日语专业录取的最低排位是多少呢？",
        "answer": "招生，去年412  排位11.9万"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-湖南历政地体育生",
        "question": "文化336，体育288分，有机会被录取吗",
        "answer": "您好考生，今年我校在湖南只招收艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，贵校今年在海南有招生计划吗",
        "answer": "您好考生，今年我校在海南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东考生物生地366可以报考贵校吗？",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-393 能读吗",
        "question": "393 能读吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-海南录取",
        "question": "392分能报考贵校吗",
        "answer": "您好考生，今年我校在海南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-报考",
        "question": "湖南 421 物生地可以上吗",
        "answer": "您好考生，今年我校在湖南只招艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "江西物化政录取线多少",
        "answer": "请查看我校招生信息网，历年分数均有，https://zs.sdpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-小语种",
        "question": "高中学的外语是日语。在校期间需要考英语四六级吗？有日语课上吗",
        "answer": "不需要考四六级，只是有一门必修课是英语，如果挂科影响毕业，日语课只有日语专业有。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-江西物化生分数355 排位221171有机会进贵校吗",
        "question": "入学问题",
        "answer": "江西去年物理最低分是410分，请登录我校招生信息网，结合20-22年历史分数共同参考https://zs.sdpt.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "招收河北考生吗",
        "answer": "考生你好，今年我校河北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-湖南理科",
        "question": "请问湖南物生地385分排名230348能进吗",
        "answer": "考生你好，今年我校湖南只招艺术类。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-请问湖南理科385能进吗",
        "question": "请问湖南理科385能进吗",
        "answer": "考生你好，今年我校湖南只招艺术类。"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "湖南历史类考生437可以报考贵校社会工作专业吗",
        "answer": "考生你好，今年我校湖南只招艺术类"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "湖南省391分排查22万能录取吗？可以选什么专业？",
        "answer": "考生你好，今年我校湖南只招艺术类"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-录取",
        "question": "湖南省391分排查22万能录取吗？可以选什么专业？",
        "answer": "考生你好，今年我校湖南只招艺术类"
    },
    {
        "schoolName": "顺德职业技术学院",
        "title": "顺德职业技术学院-河南文科430",
        "question": "河南文科430有希望报考贵校吗",
        "answer": "欢迎咨询，按去年分数有一定差距，但是还要结合今年的分数线，对比一下与本科线的差额看看情况。今年我校招生计划较少也要考虑分数可能升高的趋势。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-本校是专科还是本科？",
        "question": "本校是专科还是本科？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广轻工，录取",
        "question": "您好，我是广东艺考生综合分439，排位17602，可能被录取到专科吗？",
        "answer": "机会挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取 广东勤工职业技术大学",
        "question": "老师您好，我是江西省考生，历史类413分，28434名，请问报考贵校商务英语、应用英语和大数据与会计专业，被录取的概率大吗？谢谢老师！",
        "answer": "今年贵省改革了，平行志愿都可以大胆填报，后续勾选好服从调剂即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-招生",
        "question": "对于少数民族考生有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东历史",
        "question": "请问广东历史462分有机会吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东轻工",
        "question": "今年的专科类食品智能加工技术不是协调培养了吗？",
        "answer": "今年协同培养只有精细化工技术专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "请问贵校能转专业吗？转专业的要求有哪些呢？",
        "answer": "https://zs.gdip.edu.cn/web/article-detail?id=1570390643039703042"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-重庆物理类414分和452分能报吗？学校王牌专业是哪些呢？",
        "question": "重庆物理类414分和452分能报吗？学校王牌专业是哪些呢？",
        "answer": "物理类参照2022年我校录取最低分是362，参照一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东轻工",
        "question": "护理专业对身高有要求吗？要求物化组合吗？",
        "answer": "没有要求的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东物化生491能上本科吗",
        "question": "。",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "老师你好，我是江西考生物化地，高考分数471，省排名122000，请问，走专科的话报考本校录取几率大吗",
        "answer": "今年贵省改革了，没有往年数据参考，平行志愿都可以大胆填报 勾选好服从调剂即可，后续选好保底志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业对高考语种有要求吗",
        "question": "打算大学再学英语",
        "answer": "没有语种要求"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-师资",
        "question": "就问贵校师资如何",
        "answer": "学校现有教职工1384人，专任教师1055人，其中正高职称专任教师104人，“双师”素质教师506人。珠江学者9人，国务院政府特殊津贴专家4人，全国模范教师2人，国家级教学名师4人；全国高校黄大年式教师团队1个，国家级教学团队4个；全国技术能手5人，全国青年岗位能手1人，全国高校思想政治理论课教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-报考",
        "question": "我是广州考生历史326 排名200923 选择服从调剂能否报贵校？",
        "answer": "只能冲一冲哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物生政447，排位24w录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物生政考生总分456 排名228213进入贵校的概率大不大",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东",
        "question": "广东447录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东轻工",
        "question": "协同培养的精细化工技术要求物化组合吗？ 物生政462，排名216744选食品智能加工技术有机会被录取吗？",
        "answer": "再选科目没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-分数线问题和学费",
        "question": "我想问一下为什么你们学校去年没有普高生的高考录取分数线 还有就是学费问题",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-询问报考条件",
        "question": "福建高考405 排名138336可以考的上嘛 物生政可以学生物制药嘛",
        "answer": "福建去年我们停了一年招生，参照2022年我校在贵省录取最低分是420分，平行志愿都可以大胆填报，服从调剂即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-老师，您好，请问贵校有专科可以报名吗？",
        "question": "老师，您好，请问贵校有专科可以报名吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东物生地",
        "question": "广东排名127311，报考贵校本科，希望大吗？专业可选吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-本科录取",
        "question": "今年物理类479，排名186257，有机会能被贵校的本科录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-三二分段",
        "question": "贵校电气自动化技术有三二分段吗",
        "answer": "没有哦 只有精细化工技术有"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "请问贵校代码及本科专业代码，可以参考参考吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-投档比",
        "question": "该院校本科和专科的投档比分别是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理440分，排位256976，是否能被你校的大数据与会计专业录取，谢谢！",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "486广东，服从调剂有机会吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东考生物生地486位次172897有机会冲贵校吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好老师，广东物理460有几率上本科专业吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "可以转专业吗？转专业的条件",
        "answer": "https://zs.gdip.edu.cn/web/article-detail?id=1570390643039703042"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-转专业",
        "question": "请问能不能转专业，什么时间转，要满足什么条件？",
        "answer": "https://zs.gdip.edu.cn/web/article-detail?id=1570390643039703042"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "江苏参照2022年录取最低是433分，参考一下，我这边看不到贵省的排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东高考物理生484排名175906可以上该学校的本科吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好：广东理科413排位300705有希望录取吗",
        "answer": "只能说冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "请问广东考生历史472分排名58233有机会录取贵校吗，几率大吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-色盲",
        "question": "贵校艺术类专业招收色盲考生吗？",
        "answer": "只要体检报考没有写某色不可识或者误识即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好，请问贵校过本科线录取机率大吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-报考咨询",
        "question": "老师您好！我是广东考生，物化生成绩499分，在广东排名14.96万左右，请问报考贵校，有机会被录取吗？若录取后可否转专业，转专业有哪些要求呢？谢谢！",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "对于贵校，若我报本科专业并服从调剂，是否会被调剂到专科专业，贵校有中外合办专业吗？",
        "answer": "本科批专科批并不互通，调剂只在专业组内调组，不会跨组，更不会夸批次。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-甘肃 广东轻工",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的护理专业录取",
        "answer": "今年甘肃没有招收这个专业哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取概率大吗？",
        "question": "老师，你好，我是广西考生全文421，排名42564，被录取的概率大吗？",
        "answer": "江西今年是改革了，往年数据没办法参考，平行志愿都可以大胆填报，勾选好服从调剂，后续选好保底志愿即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-本科省控线",
        "question": "您好请问本科省控线是指 428 分这条线还是特控线？广东全文 459 被贵校本科录取希望大吗？",
        "answer": "省控线是指本科线，录取概率都没办法预估的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-浙江省考生",
        "question": "浙江省考生体育术科80分，文化课（史政地）383分，体育综合分492分可以报考你们学校吗？",
        "answer": "我们没有招收体育特长生，只能通过文化课报考我校，参照2022年我校在贵省文化录取最低分是489，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "您好请问广东全文 459 可以被贵校的本科录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东历史",
        "question": "广东历史生超本科线33分能报考本科吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东历生政考生招生咨询",
        "question": "老师，您好！ 我是广东历生政考生，总分469，排位60548，想要报考贵校“现代物流管理”专业，您是否能帮我查看录取几率？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "湖南学子443，排名16万左右，能否被贵校录取",
        "answer": "平行志愿都可以大胆填报，勾选好服从调剂，后续选好保底志愿即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专升本",
        "question": "本人刚过本科线，想问问贵校有无升本贵校的专业",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东历史排46808分数488服从调剂有机会录取吗",
        "question": "广东历史排46808分数488服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广轻工",
        "question": "广东历史类 分数409 排位114305 可以报贵校吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "老师你好 想问问历史419 排名104078 有机会报考应用德语 大数据与财务管理专业吗",
        "answer": "冲一冲吧，今年计划量比较大"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "参照2022年山东我校录取最低分是429，参考一下，贵省按专业投档，建议可以填报多个专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东男物生政532能进到贵校吗",
        "answer": "这个排位挺稳的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "江西考生文科431名次70000左右不服从调剂的话是否有机会被贵校专科会计类专业和食品类专业录取 服从调剂呢",
        "answer": "江西今年改革了，往年数据没办法参考，平行志愿都建议服从调剂的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-海南省专科招吗",
        "question": "海南省专科招吗",
        "answer": "今年有招收的，可以点击链接查看招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-报考",
        "question": "今年招生嘛",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东考生486排位172711有机会上吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "请问贵校是属于公办本科吗？那本科的专业有什么？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-河南",
        "question": "河南394位次333030有机会吗",
        "answer": "河南去年理工最低分是426，平行志愿的话可以填报，勾选好服从调剂，后面选好保底专业即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "请问广东深圳男生物化生392分,报贵院校专科有可能被录取吗",
        "answer": "只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-今年还招专科？物理类331有机会？",
        "question": "专科还招生？",
        "answer": "这个分数只能冲一冲哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "您好 请问广东高考物理类481排位182742，有希望被贵校的专业组509录取吗（不被调剂）",
        "answer": "509专业组只有2个专业呢，调剂也是在里面的呀，希望是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物生政449分选择调剂，本科是否可以录取？专科稳不稳",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "您好福建历史考生371位次40396有希望被贵校录取吗？我只看到2022年福建录取的数据，2023年没有",
        "answer": "2023年因为招生计划较少，所以福建没有招生计划；平行志愿都可以大胆填报，勾选好服从调剂和选好保底院校即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "请问新添加的本科专业组是职业教育，与普通教育有什么区别呢",
        "answer": "主要是培养模式的区别，职业本科更偏重于实操和技能"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-学校投档比",
        "question": "学校本科投档比是多少呢",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-色弱考生能否报读注明不招单色识别不全的专业？",
        "question": "色弱考生报读了注明不招单色识别不全的专业，会否被退档？",
        "answer": "只要没有某色没有标注不可识或者误识即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "老师您好，请问广东考生472排名58233录取几率大吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-招生章程",
        "question": "贵校的招生章程是什么",
        "answer": "https://zs.gdip.edu.cn/web/article-detail?id=1805167381350760450"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-日语",
        "question": "你好，请问非英语考生需谨慎报考是什么意思？如果日语生填报可以录取吗？",
        "answer": "学校公共外语教学为英语，日语也是可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东历史生388，专科排名在135207，本科排名在135188，有希望上贵校嘛",
        "answer": "今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南https://mp.weixin.qq.com/s/ZPx53X12TfH8wjoz9ezP3g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东",
        "question": "河南文435有希望录取吗",
        "answer": "建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "贵校的本科类合成生物技术专业及精细化学专业主要教什么？毕业后就业方向及薪酬状况如何？",
        "answer": "具体招生专业介绍可关注“广东轻工职业技术大学招生”公众号和招生信息网查询"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-安徽考生报考贵校",
        "question": "请问贵校开办的本科专业今年对安徽省有招生计划吗",
        "answer": "我校今年在安徽招生计划50个，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东轻工",
        "question": "请问老师，本科毕业是授学士学位还是专业学位？",
        "answer": "学士学位"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东考生",
        "question": "物化地447报本校现代精细化工技术有机会吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校本科属于第一年招生，暂无往年分数可供参考，建议将我校放在第一位报考，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业选择",
        "question": "您好！广东考生物生地没有化学分468分排名206300名有机会进贵校吗？专业选科可以选本科中的机械电子工程吗？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校本科属于第一年招生，对再选科目没有要求，暂无往年分数可供参考，建议将我校放在第一位报考，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东美术生文化315差5分到本科线，综合分448，排名15366。选择视觉传达，录取可能性大吗",
        "answer": "今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南https://mp.weixin.qq.com/s/ZPx53X12TfH8wjoz9ezP3g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东美术生可以报考？",
        "question": "美术生（选了历史、地理、政治），文化科367，术科187，排位2.2万。双过本科线和专科线，可以报贵校专科什么专业？之后可以再本校专升本吗？",
        "answer": "今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南https://mp.weixin.qq.com/s/ZPx53X12TfH8wjoz9ezP3g。后续如有专升本计划可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好老师 广东物理排位23.7多能报吗 谢谢",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校本科属于第一年招生，暂无往年分数可供参考，建议将我校放在第一位报考，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-投档比",
        "question": "贵校投档比为多少？",
        "answer": "平行志愿投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专升本",
        "question": "该校有统招专升本吗？我自考本科，且拿到了本科毕业证，我的第一学历是本科还是专科？拿到自考的毕业证我是留在学校读完还是转去自考的本科上课呢",
        "answer": "目前我校没有专升本计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广西美术生报考",
        "question": "请问广西美术生历政地 文化344 艺术218双过线 排名9957报考的几率大吗",
        "answer": "建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-咨询",
        "question": "老师就是报录比是多少勒",
        "answer": "平行志愿投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-四川美术生",
        "question": "四川美术生，文化328专业248，综合474，综合排名一万五千多，可以进贵校吗，可以选好一点的艺术类专业吗",
        "answer": "建议将我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，请问广东考生472分排名58233有机会录取贵校本科批次吗，录取几率高吗？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校本科属于第一年招生，暂无往年分数可供参考，建议将我校放在第一位报考，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-报考咨询",
        "question": "453 物理 232792报考该校能进不",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校本科属于第一年招生，暂无往年分数可供参考，建议将我校放在第一位报考，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-转专业的话需要什么条件啊？是每个专业的人有需要的话都可以转的",
        "question": "广东历史考生",
        "answer": "具体转专业办法请到我校招生信息网查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东轻工职业技术大学",
        "question": "你好，我高中学的是日语，可以报咱们学校吗？",
        "answer": "可以的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-咨询",
        "question": "老师广东物理31Ｗ有机率被录取吗？贵校有三二分段吗？",
        "answer": "今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南https://mp.weixin.qq.com/s/ZPx53X12TfH8wjoz9ezP3g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "请问物理类分数444排名249734有机会报考贵校吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校本科属于第一年招生，暂无往年分数可供参考，建议将我校放在第一位报考，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-重庆录取",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东考生",
        "question": "广东考生物生政471分，排位201005，有机会报考贵校本科吗？放在第一志愿",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校本科属于第一年招生，暂无往年分数可供参考，建议将我校放在第一位报考，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "老师你好，贵校的专插本要求怎样的专业？",
        "answer": "我校目前暂无专升本专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-历史414有机会录取专科吗？",
        "question": "历史414 排名109432 有机会录取贵校的专科吗？",
        "answer": "今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南https://mp.weixin.qq.com/s/ZPx53X12TfH8wjoz9ezP3g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东",
        "question": "广东物理461，排位217987，有希望进入贵校专科吗，有什么可以专升本的考试吗",
        "answer": "今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南https://mp.weixin.qq.com/s/ZPx53X12TfH8wjoz9ezP3g。专升本考试请留意广东省教育考试院发布的招生政策。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-关于专业编码",
        "question": "贵校本科招生的一般学费是多少，还有招生的学院编码以及专业组编码是多少",
        "answer": "本科专业学费：现代物流管理5250元/学年，其他专业6410元/学年。学院代码：10833，具体专业组代码和专业代码请查看省招办发布的招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东美术生 综合分476 排名8607 有机会录取吗？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校本科属于第一年招生，暂无往年分数可供参考，建议将我校放在第一位报考，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-转专业政策",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "具体转专业管理办法请到我校招生信息网查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-想询问贵校本科的后续转专业的条件与录取可能性",
        "question": "您好，想请问一下假如我能上贵校的本科批次，但是专业被调剂了，那在大一可转专业期间，我需要达到什么条件才能转专业呢？有什么门槛或者条件吗？ 另：我高考成绩为489 全胜排十六万七千五百名左右，我上贵校的可能性大吗？（服从调剂）因为我怕贵校专升本之后分数线会大幅上涨导致会上不了。。...[详细]",
        "answer": "具体转专业管理办法请到我校招生信息网查看。我校第一年本科招生，无往年计划可供参考，可将我校放在第一位报考，服从调剂情况下不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东排名251698，艺术综合分355，排名30821可以报考贵校吗？",
        "answer": "建议报考我校广告艺术设计（中外合作办学）专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "请问广东455分物化组合排位230360能被贵校录取吗？如果不可以，请给予一些建议。谢谢！",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校本科属于第一年招生，暂无往年分数可供参考，建议将我校放在第一位报考，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东",
        "question": "广东物理461，排位217987，不挑专业，有希望进入贵校本科吗，什么专业都行",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校本科属于第一年招生，暂无往年分数可供参考，建议将我校放在第一位报考，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "想问一下 历史类只有一个专业的话 若没有被该专业录取 服从调剂调到其他专业 其他专业的专业要求是什么呀",
        "answer": "只有一个专业的情况，如投档成功则100%录取，不存在是否服从调剂的问题。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-关于三二分段培养招生",
        "question": "今年还招三二分段吗，广东理科486可以进吗",
        "answer": "今年我校精细化工技术与仲恺农业工程学院开展三二分段培养，去年录取分数480分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-计划录取人数和实际录取人数不统一是什么原因造成的？",
        "question": "举个例子，贵校2023年专科专业组505（201软件技术）计划录取35人，实际录取28人，而且该专业组只有一个专业，不存在专业调剂的问题，那为什么会实际录取人数偏少呢？是因为当年报该专业的人数不足导致的吗？",
        "answer": "实际录取是报到数，个别考生选择不报考，所以与计划数不相符。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-学费",
        "question": "请问今年收的专业有那些？ 请问你们本科层次学校多少？住宿费多少？",
        "answer": "今年我校物理类本科招生专业有现代精细化工技术、合成生物技术、软件工程技术、机械电子工程技术、现代物流管理。现代物流管理专业学费5250元/学年，其他专业学费6410元/学年。住宿费1500元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-投档与志愿填报以及录取",
        "question": "您好 广东省历政生490 排位45630 今年有多大概率可以上这所学校的本科呢(今年的本科要求分数线大概是多少) 投档比是1：1吗(能否保证进档不退档)",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校本科属于第一年招生，暂无往年分数可供参考，建议将我校放在第一位报考，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g。历史类专业只有1个专业，一旦投档，则不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东轻工",
        "question": "历史368分,排名157248 ,能上广东轻工吗？",
        "answer": "今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南https://mp.weixin.qq.com/s/ZPx53X12TfH8wjoz9ezP3g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东轻工",
        "question": "历史368分能上轻工吗？",
        "answer": "建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南https://mp.weixin.qq.com/s/ZPx53X12TfH8wjoz9ezP3g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好！广东全理考生451排位23.7w左右 推荐填报贵校吗？今年的物理类招生计划是有所增加还是缩减呢？",
        "answer": "今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南https://mp.weixin.qq.com/s/ZPx53X12TfH8wjoz9ezP3g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-招生",
        "question": "贵校今年历史本科有什么专业",
        "answer": "您好，我校本科批历史类专业只有现代物流管理，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-学校录取",
        "question": "我是一名江西省历史类方向的考生，性别女，排名是62814名分数是445分，服从调剂，报取该学校录取的可能性大吗？",
        "answer": "江西省属新高考改革省份，从分数和排位上看，与我校往年录取分数较为相符，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "我想问一下贵校本科批的软件工程技术专业和软件工程专业有什么区别？机械电子工程技术专业和机械电子工程专业有什么区别？",
        "answer": "软件工程技术专业是职业本科专业名称，软件工程是普通本科专业名称，机械电子工程技术和机械电子工程同理。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好，我是2024广东考生，总分486，排名172246，选科物生政，服从调剂的话有没有机会被贵校录取",
        "answer": "已投档的情况下，服从调剂不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "我想问一下被该校的本科批录取最后获得学历是本科学历吗？",
        "answer": "是的，本科批次录取的考生毕业生获得本科层次普通高等学校毕业证书。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-本科录取",
        "question": "今年填报志愿，请问贵校开办了哪些本科专业供填写",
        "answer": "同学你好，招生计划请查看我校招生指南，请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专科",
        "question": "广东考生物化政448分排位241377能不能稳上贵校的专科？",
        "answer": "今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南https://mp.weixin.qq.com/s/ZPx53X12TfH8wjoz9ezP3g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东省内是否所有专业都为本科毕业证书",
        "question": "所选的所有专业都为本科批次",
        "answer": "我校本科招生专业6个，专科招生专业70个，详情可关注“广东轻工职业技术大学招生”公众号或招生信息网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-江西考试416分排名18w有希望报考吗",
        "question": "江西位次18w能报吗",
        "answer": "江西属于第四批高考改革省份，往年录取数据已无参考意义，平行志愿投档条件下，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取情况",
        "question": "1：如果服从调剂，会不会被退档 2：入学后能否转专业，能的话每班名额是多少，条件是什么 3：投档比是多少 4：能否修双学位（可以的话要求是什么） 5：各专业所在校区",
        "answer": "1.如已投档，服从调剂的情况下不会退档；2.我校有制定相应转专业管理办法，具体条件和名额请到我校招生信息网查看；3.平行志愿投档比例1:1；4.我校当前没有双学位政策；5.各专业所在校区如下：财贸学院、管理学院、应用外语学院新生在广州新港校区；艺术设计学院产品艺术设计专业在广州新港校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东女生物化政468",
        "question": "可报考贵校本科的什么专业",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校本科属于第一年招生，暂无往年分数可供参考，建议将我校放在第一位报考，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "请问 432 27w 物化生 能报贵校的专科什么专业",
        "answer": "今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，可以点击链接查看我校专科招生指南https://mp.weixin.qq.com/s/ZPx53X12TfH8wjoz9ezP3g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-本科",
        "question": "你好！请问如果专科批次的专业没有被录取到，选择服从调剂的话会不会被调到专科批次的专业去",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，调剂只会在已投档的专业组内调剂，不会跨专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-二三分段",
        "question": "美术类有二三分段吗？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校美术类无高本三二分段招生计划，建议关注我校专科批美术类招生计划，可以点击链接查看我校专科招生指南https://mp.weixin.qq.com/s/ZPx53X12TfH8wjoz9ezP3g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "老师：你好！请问广东历生政485分，排位48944有机会被贵校录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广轻工",
        "question": "我物理471省排20w有本科几率录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东招生",
        "question": "广东物理461报考贵校本科概率大吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-物化生，450,排位238065",
        "question": "有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-咨询",
        "question": "广东美术生，446分 排名15600。有机会录取几年本科美术专业吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取（广东轻工职业",
        "question": "在四川收多少人呢，收日语生吗，可以转专业吗",
        "answer": "文科8个计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东历史考生483排名五万",
        "question": "可以录取本校吗？该保还是稳",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理449，排位239910有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取（广东轻工职业",
        "question": "四川美术255文化383综合分510位次7003有机会吗",
        "answer": "今年贵省艺术类投档规则折算方式改变了，往年数据不能用作参考，但是平行志愿都可大胆填报，后续选好保底院校即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-咨询录取",
        "question": "广东物化政489分 排名167736 有机会报考吗老师",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "您好，广东考生总分477，排位是188657能报考本科的生物合成吗，几率大吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东美术生",
        "question": "合成分418排名22793有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-咨询",
        "question": "广东物化政491分，能上该校吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-校区问题",
        "question": "你好，请问一下贵校今年新增的历史本科专业现代物流管理专业 大概是在广州校区还是佛山校区呢？",
        "answer": "广州新港校区"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-退档",
        "question": "如果到达本校最低分数线，没到达选的专业线，服从调剂，会不会被退档？",
        "answer": "服从调剂不会退档的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-湖南考生物化生435能上该校本科吗？",
        "question": "湖南考生物化生435能上该校本科吗？",
        "answer": "第一年本科只在广东招的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "物理476，省排名191608，有希望进入贵校本科就读吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-本科招生",
        "question": "请问贵校今年本科录取专业有哪些呢？广东物化地152748有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东",
        "question": "广东美术生综合分439分，文化350分，专业211分，排名17636，请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取机会",
        "question": "广东考生，理科481分，排位182663录取机会大吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-江西文科",
        "question": "江西历政地416，排位79594，能被贵校录取吗？",
        "answer": "今年江西改革了，没有数据参考，平行志愿都可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比",
        "answer": "1:1的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东物理类",
        "question": "老师您好，广东物理类469分可以填报贵校的本科专业吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东468上贵校本科可以吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "物理类452有什么专业可以录取",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "您好，广东物理500分，排名14.8w有机会被贵校本科专业录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "老师好 河南理科400分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取及专业",
        "question": "请问贵校本科专业是哪些？ 我的分数为456 在广东省排22w以上 有机会冲一冲吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "今年视频智能加工技术专业招生吗，是本科专业吗",
        "answer": "我们没有这个专业的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-江西录取",
        "question": "请问贵校今年大概有多少个江西招生机划？ 文科449，60598希望大嘛？",
        "answer": "文科的话10个计划呢"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-上公办本科",
        "question": "湖南考生物化政组合429分排名十八万能否进入该公办本科院校",
        "answer": "本科今年第一年只在广东招生的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好，江西物化政428，排名17万名有机会被贵校录取吗？专科批次",
        "answer": "今年贵省改革，没有数据参考，平行志愿都可以大胆填报，后续选好保底即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-宿舍",
        "question": "是不是上床下桌？几人间？",
        "answer": "4-6人间 有上床下桌和上下铺"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "物理类466，210395可以上吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-湖南文科382",
        "question": "被本校数字媒体技术专业录取的概率大吗",
        "answer": "今年没招这个专业呢在湖南"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东省2024届夏季高考",
        "question": "请问今年广东省本科批的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "重庆文科450能报广东轻工职业技术大学吗",
        "answer": "这个分数希望挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取问题",
        "question": "选科物化生，排位在11万左右，可以读贵校的本科软件工程专业吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取咨询",
        "question": "你好 广东历史类考生 458 排名69920 有机会被录取吗 汉语言有机会吗",
        "answer": "我们学校没有汉语言专业的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-湖北",
        "question": "湖北物理407分可以报考贵校吗？",
        "answer": "参照2022年最低是403分的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专升本",
        "question": "专科升本科的本科是全日制还是非全日制",
        "answer": "看是普通专升本还是自考专升本，前者是全日制"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "请问广东物化政考生 485 排位174409 可冲贵校本科吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理考生470排名202946被贵校的本科批次录取的几率大吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-今年本科专业是否招收湖南考生",
        "question": "今年本科专业是否招收湖南考生，湖南物生地427有哪些可以报的本科专业",
        "answer": "本科今年只招广东省内的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-填报",
        "question": "本科填报这个学校专业没被录取的话，专科还能填报这个学校专业吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-有机会被贵校录取吗，贵校投档比是多",
        "question": "分数439排名85576，有机会被贵校录取吗，贵校投档比是多少",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-分数439排名85576，有机会被贵校录取吗",
        "question": "分数439排名85576，有机会被贵校录取吗，贵校投档比是多少",
        "answer": "1:1投档的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理的33万左右排名有机会吗？",
        "answer": "只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校在四川有本科招生计划吗，如果有的话文科理科分别计划招收多少人",
        "answer": "今年本科只在广东招生呢"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-咨询",
        "question": "你好 想问一下去年招广西文科的最低录取分数线是多少呢",
        "answer": "去年广西最低是457"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "考生504分能上贵校吗？",
        "answer": "海南参照2022年我校录取最低是520，可以参照一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-报考",
        "question": "湖南445 排名51695可以报考吗",
        "answer": "参照2022年历史类在贵省录取最低是462，平行志愿都可以大胆填报的，后续选好保底志愿即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-毕业后的属性",
        "question": "请问物理497位次152759能被贵校录取本科专业吗？请问在本科批次录取后毕业的同学是直接是本科学历吗还是需要专升本才能成为本科学历",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东省2024届夏季高考",
        "question": "广东省考生物化地490 位次16w 可以来到贵校的本科批专业嘛？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-物生地494，排位158453",
        "question": "有机会报读贵校吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-学历",
        "question": "你好想询问一下报考今年新本科专业，最终毕业是否是本科学历？",
        "answer": "就读本科专业就是本科的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "江西物化地458，位次138488，能被录取吗？可以学哪些专业？",
        "answer": "江西今年 改革了，往年数据不好参考，平行志愿建议都填报，后续选好保底院校"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取问题",
        "question": "请问广东物理类473排位196783报的话几率大吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "请问广东物理445排位247249录取的希望大吗，如果可以，会是公办的本科专业吗，学历是本科还是专科？ 如果是专科，那些专业可以专升本？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-高考志愿填报",
        "question": "454物理，排位231921本科，能报上吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东考生今年高考448分排位241791有机会被贵校录取吗",
        "question": "物化政考生 贵校专科今年扩招情况如何 升本率高吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "请问广西物化地444分，可以报贵校本课什么专业",
        "answer": "广西理工类去年录取最低是390，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东考生物化生503分，排名143144，可以报考贵校的本科专业吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-今年贵校招生四川本科文科考生吗？本科专业",
        "question": "1",
        "answer": "第一年本科只招广东省的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-咨询",
        "question": "你好，请问广东考生，历生政，高考482，位次51404，报考贵校有希望吗，若可以，可报什么专业",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-三二分段",
        "question": "专科排名249746有机会报考贵校商务英语专业的三二分段专业组吗",
        "answer": "今年这个专业没有三二分段了"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-物化地专业",
        "question": "想问一下物化地482有机会进入本校吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物化生456想填报贵校的专科批，有机会被录取吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-2024",
        "question": "您好，请问广东物化生考生，455分，排名230000，能报考你们学校本科吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-本科录取",
        "question": "您好 广东历史类考生483分 排名50656有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东省物化政447分排位244713有机会报考本校吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专",
        "question": "可以专升本吗",
        "answer": "专科毕业都可以参加统招专升本考试的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-山西24届美术考生",
        "question": "文化课成绩264，美术统考成绩223，综合分410，可以报考贵校吗？各个专业录取分数线是多少？",
        "answer": "今年贵省艺术类投档规则折算方式改变了，往年数据不能用作参考，但是平行志愿都可大胆填报，后续选好保底院校即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-419可以进吗",
        "question": "排名要求多少",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-中外合作",
        "question": "本科中外合作是否要出国 学费是多少",
        "answer": "今年物理类没有中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广西物化生位次19万有机会录取么？能不能冲一把",
        "answer": "广西我这边看不到排位的，建议在我校招生信息网参考一下往年分数"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-招生",
        "question": "四川招本科生吗",
        "answer": "今年第一年本科只在广东招收"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 食品营养与健康 专业机会大吗？",
        "answer": "冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-464可以进本科部吗",
        "question": "物化生464分 21万 可以进广轻工本科部吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-招生计划",
        "question": "今年物理20万可以进吗，有选化学的",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东美术生",
        "question": "美术加文化综合分454，排位13714，能被该校本科批录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东历史考生488排名四万七请问有机会报考本科专业吗录取的分数排位大概是多少",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-招生",
        "question": "贵校有什么本科专业",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东录取",
        "question": "广东物理类考生481分 位次182734能冲一冲吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好，我是今年广东夏季的历史高考生430分，如果我服从调剂的话会不会滑档，被调剂到的专业的学费一般是多少，转专业是否需要什么条件，每个班有多少个转专业的名额",
        "answer": "今年历史类没有中外合作办学，所以学费都是5250或者6410，服从调剂是不会退档，你不够分投档还是会滑档，依次往下看志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-报考志愿",
        "question": "2024年能不能报贵校的本科？",
        "answer": "本科今年只在广东招收哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东物480分，能报你们本科？",
        "question": "物480分，能报你们本科？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理省469分，省排名204236，有机会被录取吗?",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东理科",
        "question": "请问物理446把这个放在冲里面有机会吗？机会大吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广职",
        "question": "江西物化生466位次129050有希望录取贵校的本科吗？",
        "answer": "本科的话今年第一年只在广东招收呢"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-江西理科432",
        "question": "能上学校的专科吗",
        "answer": "今年贵省改革了，所以没有参考，平行志愿都建议大胆报考，后面选好保底即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东历史类考生",
        "question": "成绩415 报考该校几率大吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取可能",
        "question": "物化生531，差一分特控线能报贵校本科软件工程专业吗，录取概率大概是多少？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-志愿",
        "question": "广东物理471排位201115能上本校本科专业吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "江西理科450，排名147850报专科录取概率大吗",
        "answer": "今年贵省改革了，平行志愿建议报考，后面选好保底志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-选科捆绑",
        "question": "请问贵校今年本科录取的专业是否有选科捆绑 如某专业必须要物化捆绑选科方能录取 如果有的话 具体哪些专业需要哪些选科捆绑",
        "answer": "我们学校再选科目没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-贵校今年本科批次是否在河南招生",
        "question": "河南理450有什么专业推荐",
        "answer": "本科批次第一年只在广东省招生"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-福建物化生484位次85702能报本科批次吗",
        "question": "福建物化生484位次85702能报本科批次吗",
        "answer": "本科批次第一年只在广东招生的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好，广西物化地考生377排名155578能被贵校录取吗",
        "answer": "去年广西理科最低是390，参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好，广西物化地考生377排名155578能不能报考贵校",
        "answer": "去年理科在贵省录到最低是390，参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-2024夏季招生",
        "question": "历史类469想冲贵州的本科毕业现代物流管理可以吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "老师我文化400美术综合分468综合排名10254可以被贵校录取吗",
        "answer": "艺术类本科我们只有一个专业，但是没有数据参考，可以报考，后面选好保底专业即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理类考生464分，排位214002名，报贵校本科批，有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "请问贵校，如果我报考转为本科的现代物流管理，毕业后是本科证书还是专科",
        "answer": "报考本科专业，毕业是本科"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-三二分段",
        "question": "请问物理类排22万能上贵校的三二分段吗?三二分段和普通专升本有什么区别吗?",
        "answer": "只能说冲一冲，三二分段的话也是专升本的一种形式，但是他不需要跟全省的学生竞争，合格即可转段"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理类排名253857有望被您校录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物生政考生483排位177418报考该校的几率大吗？（服从调剂，不考虑中外合办）",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-678",
        "question": "老师你好，我成绩历史类总分431，排位：本科92727，专科92731。体育类合成总分508，排位：本科6773，专科6773。有机会可以进贵校学习吗？",
        "answer": "我们学校没有体育类招生，历史类这个排位的话，建议填报我校多个专业组，增加录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东考生总分453排名233774能本科录取吗",
        "question": "本科可以录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "福建理科391 排名14w+ 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "福建理科我校22年最低录取分是420，平行志愿都可以大胆填报，后续选好保底专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "您好 请问广东历史类总分424 排名99135 是否有机会被贵校录取",
        "answer": "同学你好，今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东高考",
        "question": "史生地411，排位111741，可以报贵校什么专业呢，可以冲一冲吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东考生",
        "question": "历史考生415分，进入贵校几率大吗",
        "answer": "同学你好，今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专科录取",
        "question": "广东物理排位266337可以被录取吗",
        "answer": "可以冲一下，后面选好保底院校"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专科录取",
        "question": "你好，问一下，广东物理463，专科排名214869，有机会报考专业组503吗",
        "answer": "有机会的，可以填报，后续选好保底志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-24年广东6月高考历史类",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-就业前景",
        "question": "贵校的合成生物技术和现代物流管理专业的就业前景如何？有保障吗？",
        "answer": "我校专业就业前景都挺好的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东轻工录取",
        "question": "江西物化生466位次129050有希望录取贵校本科吗？",
        "answer": "本科第一年只在广东招生的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "物化政486有机会吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理 486 位次173441 第一志愿录取贵校本科 有希望吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-报考",
        "question": "1.贵校投档率是一比一吗？2.是专业优先还是分数优先？3.有专升本计划吗？4.转专业有机会吗？",
        "answer": "投档比例是1:1，分配专业是专业志愿优先，专升本的话只要是专科毕业都可以申请本科毕业"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-海南化政历考生",
        "question": "贵校的投档比例是多少？436分能报贵校吗？",
        "answer": "投档比例是1:1，参照22年的话 我们是最低520分"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-是否会被录取",
        "question": "本人物理考生，物化地组合，总分431，想学医学专业，临床医学类的专业，有机会吗",
        "answer": "我校没有医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-新增的几个本科专业",
        "question": "物生地，481分，排名182784，请问有机会被录取吗。因为没有往年的录取数据",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-招生",
        "question": "您好，请问春季高考被贵校录了，夏季高考填志愿里面还能填贵校的本科专业吗🌹",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取可能性",
        "question": "广东历史类排位11万，能录取到吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "请问总分434，本科排位266756，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "江西文科401，排名88637行嘛，难度大不大",
        "answer": "江西今年专科分数发生了变化，平行志愿可以大胆填报，后续选好保底志愿即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-24届湖南美术生",
        "question": "走专科报，美术专业241，高考309，综合分261，有机会录取吗？",
        "answer": "湖南参照22年综合分录取最低是282，平行志愿都可以大胆填报，后续选好保底志愿即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-2024录取",
        "question": "你好，请问广东物化生排位192009被本科录取的概率大吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东考生 选科物化生 499分 排位150328 能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东省物理考生，今年分数446，本科位次246220，能不能上，学校存在专业级差吗？是不是大类招生，是否只招有专业志愿的考生？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取希望",
        "question": "您好！物生地468分排名206326有机会进贵校吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东历史考生445分，80039，想进入贵校的历史本科批次的概率大吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "河南理科美术生专业223文化289可以上贵校的广告艺术设计吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-四川美术",
        "question": "美术统考250.01文化292综合分458,想报贵校的高职类文化艺术类专业,有机会被录取嘛",
        "answer": "你好，今年美术类贵省是改革了折算方式，平行志愿都可以大胆填报的，后续选好保底专业即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-夏考本科",
        "question": "广东历史考生 总分480 排名52916 请问有希望录取本科批吗（不考虑中外协办）",
        "answer": "可以冲一冲，后面选好保底院校"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东轻工",
        "question": "您好 想问一下该贵校有三二专本连读嘛？大概录取分数线是多少呢？（历史师范类）招外省学生吗？",
        "answer": "三二分段只面向广东省，我们没有师范类专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "您好，广东物理451分排位236557，报考贵校并服从调剂有可能录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东考生，",
        "question": "物生地考生，478分，女生，排位188781，有机会报考贵校本科吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-转专业",
        "question": "如果我被贵校一个专业录取的话，想要转专业，那么转专业的要求是什么？每年能转多少人？",
        "answer": "你好，转专业需要依据转专业条例，请复制链接到浏览器查看https://zs.gdip.edu.cn/web/article-detail?id=1570390643039703042"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东物化生473分排195753名。 被贵校录取可能性多大",
        "question": "报考机械设计制造及其自动化的可能性多大",
        "answer": "专科批次的这个专业希望挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-中外合作办学",
        "question": "贵校有哪些专业属于中外合作办学范畴？",
        "answer": "今年只有广告艺术设计有中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "请问本科专业是在新港还是在南海校区上课？天津物化政528分被录取概率大吗?谢谢",
        "answer": "按专业分校区，但是省外今年没有本科计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-浙江政史地考生，录取",
        "question": "能报考贵校的生物制药技术和药品生产技术专业吗？有视力要求吗？女生可以报吗？有学科成绩要求吗？",
        "answer": "浙江是综合改革，可以报考，不分文理"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好，请问广东全文460，本科排名67461有机会报专业组204吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东全文选科排名7万多可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广州户口可以优先录取吗？",
        "answer": "没有优先录取的哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-请问物化生排名192265，能上本科层次机械电子工程专业吗？",
        "question": "选科物化生，分数475，谢谢老师。",
        "answer": "这个排位可能要冲一下，后面选好保底院校"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东省全文考生，485分，省排49170",
        "question": "请问广东省全文考生，485分，省排49170，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "本科的话可以冲一下，专科的话挺稳"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-提问",
        "question": "我是湖北的美术生，首选历史，文化分332今年排名89433-89924，美术202，今年综合分508可以吗？我想报考数字媒体艺术设计，录取可能性大吗？",
        "answer": "湖北去年我们停了一年，参照2022年综合分录取最低是509，参照一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-河南，贵校今年是否在河南本科批次招生？",
        "question": "河南理445，有什么好专业推荐",
        "answer": "本科今年只在广东省内招生，其他专业你可以参考我校在贵省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-志愿填报",
        "question": "软件工程技术以及机械电子工程技术的招生限制要求是什么",
        "answer": "不招单色识别不全，没有再选科目要求"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-投档比",
        "question": "学校的投档比是多少呢档案被调走之后会不会再退档",
        "answer": "投档比是1:1，服从调剂一般都不会有退档"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广轻",
        "question": "物化生464排位213173可以报考该校的精细化工技术可以吗？",
        "answer": "三二分段还是普通的呢，三二分段是要冲一下，普通的话希望挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-2024夏季招生",
        "question": "您好！广东省物理类考生，总分439，排位257913，是否有机会被贵校录取",
        "answer": "只能说冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "请问在今年本科专业中如果被录取可以在本科批次中转专业吗",
        "answer": "转专业是有转专业条例的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好，请问广东物化政156930被录取概率大吗（不考虑中外合作办学），谢谢",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东文史类美术",
        "question": "综合分439，文化340 ，美术215 ，综合分排位17660可以报考吗概率大吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "想问贵校的大数据与会计和大数据与审计专业，读完是大专文凭吗？还是本科文凭？",
        "answer": "这两个专业还没有本科招生哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专升本",
        "question": "专升本几率大吗100人能有几人能上",
        "answer": "专升本的话是参加全省统考哦，录取概率我这边没有的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东文史类美术",
        "question": "文化340，美术215，综合分439分可以报吗，报考概率大吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专升本",
        "question": "您好请问本校读满三年后可以专升本吗？",
        "answer": "只要是专科毕业都可以参加统招专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专升本",
        "question": "您好请问本校读满三年后可以专升本吗？",
        "answer": "只要是专科毕业都可以参加统招专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-招生人数",
        "question": "今年贵校专科批计划招收多少",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-报考",
        "question": "甘肃历史类388位次31260报考广轻工会计可以吗",
        "answer": "这个专业去年录取到410分，填报都可以填，服从调剂即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取可能",
        "question": "广东物理446,排位245963，想报计算机能否被贵校录取",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东省物理506排名136773能报考贵校本科专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好，物化政考生15930报考该院校希望大吗（不考虑中外合作办学），本科批次，谢谢",
        "answer": "这个排位物理类基本没问题哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-报考咨询",
        "question": "你好，广东物化生507有希望进贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-请问已经被春考录取之后可以换专业吗",
        "question": "我已经在春季高考中被本校录取，但是我想在同一专业组里面换一个专业可以吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东省招生计划",
        "question": "广东省新的六个本科专业，招生大概排位在多少",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-报考录取",
        "question": "广东历史考生排位42580，对贵校的现代物流技术非常感兴趣，您看有望被录取到贵校就读此专业吗",
        "answer": "这个专业一个专业一个组，可以填报，后面选好保底志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东省物理462排名21万有机会录取吗",
        "answer": "本科批的话只能说冲一冲呢，专科批的话这个排位就介于录取的同学的中间"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理类473排名19500多，冲贵校的本科批有希望吗",
        "answer": "19w还是1.9w呢，19w的话可以尝试冲一下，后面选好保底"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "你好我想问问贵校今年开设的本科专业有什么",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-学费",
        "question": "请问一下贵校，关于农村户口能否减少学费？",
        "answer": "大学农村户口没有学费减免的哈"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-本省美术生",
        "question": "广东省美术生，综合分数468，排名10350，有机会在本校就读吗？",
        "answer": "    同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东美术生",
        "question": "美术211，文化381，综合454，排位13714，能被录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好，广东历史471排位59222，可否录取到贵校较好的专业？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东省考生462分可以上本科专业吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-高考408分没过省控线可以报读贵校吗？",
        "question": "想咨询一下能否就读贵校，如果可以的话希望可以建议一些专业，谢谢老师",
        "answer": "同学你好，今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录去取",
        "question": "483物理服从调剂有机会吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-物理类",
        "question": "474有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理类430 排名27w 有希望录取贵校的专科批吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校最低录取位次为多少？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-物理类501排名146341有机会被录取吗?",
        "question": "还有，为什么说建议把你校放第一位报考啊?有降分吗?现代精细化工技术主要是读哪方面的内容呢",
        "answer": "第一位报考可增加录取到我校的几率，专业方面介绍请关注“广东轻工职业技术大学招生”或我校招生信息网查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "物理不选化学的可报考专业多吗",
        "answer": "我们没有再选科目的要求"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东高考物理449可以报考该校吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理考生分数425能报贵校的专科吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "物化475分，19万3排位，能不能上贵校的计算机类专业，或者有没有其他专业推荐",
        "answer": "专科的计算机可以冲一冲，一个专业一个组，后面也选好保底专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-报考",
        "question": "江苏省理科普通类物生地，分数481省排名166886，服从调剂有机会被贵校录取吗？机会大吗？最好把贵校放在前多少个志愿去填报？",
        "answer": "江苏物理类参照2022年我校录取最低 分是433，可以参考一下；"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "贵校今年的投档比是几比几？江西文科426分，排名73686名？报贵校商务英语有希望吗？贵校对英语分数有要求吗?",
        "answer": "投档比例一般是1:1，今年贵省改革了，所以往年分数也参考不了，平行志愿都可以填报；对英语单科没有要求的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "章程中写到:考生不服从调剂的，或服从调剂但是不符合计划有空额专业相关要求的，作退档处理。请问服从调剂也会退档这句话怎么解释？",
        "answer": "如果是广东省，一般不会有这个情况，因为广东是按照院校专业组编制计划，专业组特征值要求都一致，一般这个是指，有特征要求不符合，比如色盲色弱之类的，然后又只有这个专业有空额，就会退档，广东这边服从调剂一般是没有退档的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理461有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东轻工职业技术大学",
        "question": "广东考生美术术科224，文化346，总分454有机会录取上吗？哪个专业的投档分数较低",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东美术生",
        "question": "综合分458可以报吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东文科生，411，11w那样有机会上吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "贵校今年福建有招生计划吗？理科384分排名14w多有机会报考本校吗",
        "answer": "福建今年是有招生计划的 参照2022年我校录取最低是420分"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东物理生深户422报考可能性大吗？",
        "question": "广东物理生深户422报考可能性大吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "物生地440分悬吗",
        "answer": "同学你好，今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-江西美术",
        "question": "江西美术生文化404专业192综合442，贵校设计专业有希望录取吗？",
        "answer": "江西今年综合分改革了，没有数据参考，建议线上都可以填报，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好，广东理科470能上吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-四川理科427排名230819有希望吗？",
        "question": "四川理科男生427排名230819有希望就读贵校吗？",
        "answer": "理科去年我校录取最低是438，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-招生",
        "question": "请问一下去年专业组517大数据与财务管理的中外合作项目今年还有办吗 具体招收多少人呢 如果没办了 那想报该专业要填哪个专业组呢 谢谢",
        "answer": "今年这个专业没有中外合作办学了"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "我是今年高考生，历史类，总分476，位次55905，请问有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-招生",
        "question": "广东考生物生地493分 排名160112名 有望报考贵校本科专业吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "老师好。历史类考生分数505，排位35899，可报贵校吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-报考",
        "question": "广东物理类招多少个考生？490够上吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-江西美术生",
        "question": "综合分411.25 高职排名21568文化分345 可以报考你们学校吗",
        "answer": "江西今年艺术分投档改革了，平行志愿都可以填报，服从调剂即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东艺考生",
        "question": "您好，历史类总分342，排位：本科184479，专科184495。美术与设计类合成总分396，排位：本科26952，专科26954，能上贵校的艺术类吗？",
        "answer": "尝试冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东文科",
        "question": "469 排位六万多录取几率大吗",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-本科专业还是专科专业",
        "question": "201、202专业组，是本科专业吗？为什么叫 软件工程技术，不是升为本科了吗？",
        "answer": "职业本科的专业名字会跟普本有些许区别，是本科的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "物化生481排位181518本科有多大概率录取",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "您好广东考生480分，物理类，排位184000有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物化地482能考上贵校本科吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-报考",
        "question": "请问新开设的本科专业录取分数线应该参照什么？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-物理类录取",
        "question": "物理类487上贵校的几率多大呢",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-物生地能报考贵校本科那些专业",
        "question": "在《2024年拟在粤招生普通高校的本专科专业选考科目要求（3+1+2模式）》中没能找到贵校的选科要求，特来询问本科的选科要求",
        "answer": "我们没有限制再选"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "江西史政地482，位次41685，有机会能上贵校吗？是以专科录取吗？",
        "answer": "江西今年改革了，没有往年数据参考；目前我们在省外只有专科招生"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-您好请问下广东高考历史分数384排位139246有机会被贵校",
        "question": "您好请问下广东高考历史分数384排位139246有机会被贵校录取吗",
        "answer": "只能说冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-2024夏季招生",
        "question": "您好！本人广东物理类考生，2024夏季高考总分439，排名257913，是否能报考贵校？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-江西录取",
        "question": "江西文科452 位次58679有机会报考本校的专科吗",
        "answer": "今年江西改革了，平行志愿都可以填报，服从调剂即可"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取概率",
        "question": "老师您好！我是广东省考生，综合分436排名18365，请问录取概率高吗？",
        "answer": "专科批次美术生的话 希望挺大，本科批次只能说是冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-本科找生",
        "question": "480投本科有没有希望，广东文科。如果本科批准没录取会调剂到专科去吗？",
        "answer": "不会，这是分开批次的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-夏季高考录取",
        "question": "你好，问一下，广东省物理类463，专科排名214869，有机会报考精细化工技术吗？与仲恺农业工程学院三二分段培养的",
        "answer": "只能说冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东物理471",
        "question": "广东物理471可以报考贵校的本科专业吗？我在春招时考过会不会影响到报考贵校？",
        "answer": "可以报考本科，如果本科录取，春季的作废"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-陕西",
        "question": "外省可以报考贵校的本科专业吗",
        "answer": "今年本科只在广东招生"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取几率",
        "question": "你好我是广东物理考生425分排位28万有机会冲食品检验检测技术专业吗",
        "answer": "可以尝试冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-咨询",
        "question": "贵校办学地点在哪？今年的本科专业有哪些？具体什么分数能上贵校的本科专业呢？",
        "answer": "广州、佛山都有校区"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-咨询",
        "question": "请问贵校三二分段专业的具体政策是什么呢，毕业之后第一学历是？",
        "answer": "三二分段是三年专科两年本科，三年在专科学习，达到转段条件可以到本科学习，没有什么第一学历的说法"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东文科高考473",
        "question": "你好请问这个分可以报考贵校吗 ？ 贵校今年会开设那些本科专业",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-咨询",
        "question": "广东物化生考生 排名166000 总分490 有希望被贵校录取吗？报哪个专业组希望较大（中外专业除外）谢谢！想报本科专业！",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-报考贵校本科",
        "question": "广东省物理类排名171759，分数487，建议填报贵校的本科吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-咨询",
        "question": "广东物化生考生 排名166000 总分490 有希望被贵校录取吗？报哪个专业组希望较大（中外专业除外）谢谢！",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东考生，473，排位19.7w，第一志愿填贵校且服从调剂，能否有机会让贵校本科录取",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理类491，排位164376，能够报考贵校本科专业吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-海南化政历考生",
        "question": "总分436排名52527-52770（少数民族）能报贵校吗？那个专业比较有机会？",
        "answer": "海南参照2022年录取最低是520，可以参考一下，平行志愿都可以填报 的"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-海南化政历考生",
        "question": "总分436排名52527-52770（少数民族）能报贵校吗？那个专业比较有机会？",
        "answer": "参照2022年我们录取最低是520，但是平行志愿，只要勾选服从调剂 都可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "494 有机会报考贵校大部分专业吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "历史类435能上专科吗？",
        "answer": "同学你好，今年我校专科计划量较大，建议可参考我校前3年录取分数线，一般物理类排位25w前，历史类12w前，美术2.5w前希望较大，可以点击链接查看我校专科招生指南"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-高考质询",
        "question": "广东考生450，位次239444，物理专业，贵校有什么专业可供选择？",
        "answer": "同学你好，今年我校本科是第一年招生，没有往年数据参考，达到本科省控线即可填报，后续选好保底院校即可，招生指南请点击链接查看https://mp.weixin.qq.com/s/Xy-eYbFESkHwU6T2YXth7g"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-在陕西有招生计划吗",
        "question": "在陕西有招生计划吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校在陕西有招生计划，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-24届广东物生地490分有机会读贵校吗",
        "question": "24届广东物生地490分有机会读贵校吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校本科批专科批对再选科目不作要求，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广西文史类美术生",
        "question": "文化306，艺术244，综合458，请问这个成绩能上贵校吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取可能",
        "question": "物理428分排位276920有机会冲击本院校吗，能接受调剂",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-投档",
        "question": "今年贵校的投档比是多少",
        "answer": "平行志愿投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东美术生468排名10,000名左右报贵校产品设计专业",
        "question": "我看见我看见贵校只有一个本科美术专业，那还存在调剂问题吗？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考。只有一个专业，不存在调剂问题"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取人数",
        "question": "今年贵校本科招收多少人",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，今年我校本科招生专业6个，招生计划210个"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物化政考生496能报贵校本科专业吗，有望被录取吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-招生",
        "question": "2024夏季高考广东考生物理类排位198742，有望录本校本科专业吗？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-报考",
        "question": "历史类374能报考贵校吗？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校近三年历史类最低排位110000左右，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东美术生",
        "question": "历史类总分357.排位：本科168744,专科168760。美术与设计类合成总分399.排位：本科26455，专科26455 有没有机会上贵校的艺术类专业",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校美术与设计类三个专业去都报上，增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "question": "广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-艺体生",
        "question": "请问老师四川理科美术232文化342综合461能上贵校吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗？",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，各专业录取往年分数线可关注“广东轻工职业技术大学招生”或招生信息网（zs.gdip.edu.cn/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-美术生",
        "question": "您好，文化357，专业251，有机会上贵校吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东历史考生分数428 排位 95449能否被贵校录取呢",
        "question": "我这个分数可以报贵校的三二分段吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校历史类今年没有三二分段招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-开设专业",
        "question": "今年贵校本科开设有什么专业",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，共六个专业，分别是物理类：现代精细化工技术、合成生物技术、软件工程技术、机械电子工程技术、现代物流管理，历史类：现代物流管理，美术与设计类：产品设计"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "您好，广东省历史考生456分录取概率大吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议本科批和专科批都报上，把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东物理类，490分，排位164611",
        "question": "广东物理类，490分，排位164611，贵校机械制造与自动化（含先进制造方向）、机械设计与制造（含模具设计方向）录取机会多大",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议本科批和专科批都把我校放在第一位报考，机械制造及自动化和机械设计与制造专科批机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-投档比",
        "question": "想请问一下贵校的投档比是多少",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，平行志愿投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-物理477排18万可以冲一下本科？",
        "question": "物理477排18万可以冲一下本科？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考，"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "春季高考录取通知书什么时候发",
        "answer": "一般在8月份发出，请留意学校通知"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-招生",
        "question": "您好，请问贵校今年有开设哪些专科专业？大概招收广东多少人呢",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，请关注“广东轻工职业技术大学招生”查看招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广西文史美术448",
        "question": "这个成绩报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-招生",
        "question": "2024广东物理考生，总分465，排位210000，可以报考本校吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-计算机",
        "question": "请问贵校的计算机专业有早读和晚自习吗，大一第二学期的专业分流依据是什么",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，分流依据请到我校招生信息网查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东物化生477分可以报考贵校嘛",
        "question": "广东物化生477分可以报考贵校嘛",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "物生政489，排位16w左右，可以报考贵校本科专业吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东高考生495有机会被录取吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-招生计划",
        "question": "贵校今年在广东省本科批有招生计划吗 若有 分数线应参考哪里？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校本科批招生计划物理类155个，欢迎报考。本科第一年招生没有数据可供参考，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东历史类",
        "question": "广东历史类428分可以报考吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东艺术生",
        "question": "我全文艺术 生，历史类总分310，排位：本科215059，专科215070。美术与设计类合成总分405，排位：本科25510，专科25513。能上该校的艺术类吗？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东物理考479",
        "question": "物化地，排名185436，请问有机会上贵校吗？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "请问今年本科录取分数线是多少",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，本科第一年招生没有数据可供参考，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理类454可以稳录取吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东艺术生",
        "question": "你好，请问本校有美术类专业吗？如果有是要多少分和排名？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校有美术类专业，本科招生计划35个，专科招生计划1244个，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "2024夏季高考本科招生的分数预测",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，本科第一年招生没有数据可供参考，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-考本科",
        "question": "广东 物理480排位182912 有机会吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好，广东物理考生444分，排名249986名，能报贵校吗？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校专科批次物理类近三年投档线在240000左右，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-贵校公办本科专业专科问题",
        "question": "请问贵校为什么学校属于公办本科，专业是属于专科呢？就读贵校专科专业是属于本科生还是专科生呢？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校既有本科招生专业也有专科招生专业。就读专科专业属于专科层次"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-志愿填报",
        "question": "466有机会读贵校吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "请问院校还收专科生嘛？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校专科批次历史类招生计划803个，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-请问贵校今年本科招生录取分数线大概多少，录取专业在哪个校区",
        "question": "请问贵校今年本科招生录取分数线大概多少，录取专业在哪个校区",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，本科第一年招生没有数据可供参考，建议把我校放在第一位报考，理工类专业在南海校区，文科类和艺术类专业在广州校区"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-招生",
        "question": "你好，我是广西考生，想问贵校在广西招生位次",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，往年录取分数请关注“广东轻工职业技术大学招生”公众号查询"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-报考",
        "question": "今年贵校有专升本吗物理类考生435有希望上贵校吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "请问267分，排名24w还有机会吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校专科批次历史类近三年投档线在110000左右，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-江西理科441",
        "question": "你好，江西理科441，排名157301有希望录取吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理439排位25万能进本校吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-专业",
        "question": "广东物理类454可以稳报什么专业",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议根据个人兴趣，结合分数和排位，参考我校往年录取分数和排位进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-艺术生",
        "question": "文化305艺术210排名23565合成分是415可以报吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考，将3个专业组都填上，可增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "贵校在重庆本科批次有招生嘛",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校本科招生今年仅在广东招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东艺考生",
        "question": "你好，请问本校有音乐类专业吗？如果有是要多少分和排名？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校没有音乐类专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "贵校在重庆的招生计划？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校专科批次在重庆有招生计划，请关注“广东轻工职业技术大学”公众号查询或到我校招生信息网查询"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好，我是广东考生 排名7w2 总分455，可以被录取吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-询问",
        "question": "你好，我是今年高考考生，我高考分数451，请问贵校能不能录取我？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校专科批次物理类近三年投档线在240000左右，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-历史483，贵校有可选吗",
        "question": "历史483 ，女生 排位：本科50642，专科50645。",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好，我是今年高考的广东考生。总分446，排名246030，有机会被录取吗？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校物理类近三年投档线在240000左右，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东考生",
        "question": "我全文艺术 生，历史类总分305，排位：本科219596，专科219611。美术与设计类合成总分388，排位：本科28104，专科28104。能上该校的艺术类吗？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校专科美术与设计类近三年投档最低排位在22000左右，可以把我校放在第一位报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "刚上本科线，排名25万左右有机会进贵校的本科招生吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校专科批次物理类近三年投档线在240000左右，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东456，服从调剂的话能被贵校录取吗？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校专科批次物理类近三年投档线在240000左右，建议把我校放在第一位报考。平行志愿投档模式下建议填上服从调剂选项，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业的名额和条件",
        "answer": "转专业具体办法和条件请到我校招生信息网（zs.gdip.edu.cn/）查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-调剂",
        "question": "如果服从调剂，还有没有可能被退档？能否承诺“只要投档就不退档”？",
        "answer": "一档投档进入我校某个专业组，在身体条件符合专业要求的情况下，服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "广东456服从调剂能上贵校吗？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校专科批次物理类近三年投档线在240000左右，建议把我校放在第一位报考。平行志愿投档模式下建议填上服从调剂选项，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "2024广东历史方向考生412排名110985 有机会录取到该校吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校专科批次历史类近三年最低排位在110000左右，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "你好，请问物化地166380排名有机会上吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-广东物理类",
        "question": "412排名30多万有机会或多大机率上你们那专科",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校专科批次物理类近三年投档线在240000左右，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-三二分段",
        "question": "物理类广东排名在20w左右是否可以报该校的三二分段",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "今年物理类487可不可以进入本校的本科专业？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-录取",
        "question": "江西物理化学生物422排名175472有机会上吗",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，建议把我校放在第一位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-江苏物化地考生",
        "question": "469分，有机会录取到咱学校的本科（装备与制造、电子与信息）专业吗？如果被调剂，最大可能会调剂到什么专业呢?",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校本科今年仅在广东省招生"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-本科招生",
        "question": "贵校本次的本科招生在河南有名额嘛？ 专科批是发专科证还是本科证？需要专升本不需要？",
        "answer": "感谢对广东轻工职业技术大学的关注，我校今年本科没有在省外招生。专科层次发专科毕业证书，是否升本以个人意愿为主"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-毕业要求",
        "question": "贵校毕业要求是否要求英语四六级？高考学的是日语，能否以日语四六级代替？",
        "answer": "入学后可以选择小语种班，用日语代替"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-本科招生",
        "question": "请问今年贵校是首年招本科吗？预估录取分数和排位是多少？物理类大约450填报第一志愿风险大吗？",
        "answer": "今年是首年本科，分数没办法预估，但是本科线上都可填报，专业组划分细，将专业组专业填满即可，后续选好保底志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广东轻工职业技术大学",
        "title": "广东轻工职业技术大学-2023年录取排位及分数",
        "question": "老师，您好！请问2023年至2021年视觉传达设计录取排位及分数，还有就是同组专业其他美术设计类专业的2023一2021年录取排位及分数",
        "answer": "您好，我校2021-2023年视觉传达专业分数线和排位如下："
    },
    {
        "schoolName": "广东交通职业技术学院",
        "title": "广东交通职业技术学院-历史类",
        "question": "请问广东考生351分能够录取吗",
        "answer": "您好，欢迎咨询报考广东交通职业技术学院！请进入“广东交通职业技术学院招生”微信公众号查看2023年夏季高考各专业最低录取分数线，谢谢！https://mp.weixin.qq.com/s/CyDZF9rPGgilAZlkJRd_Dw，可直接点击进去网址查看。"
    },
    {
        "schoolName": "广东交通职业技术学院",
        "title": "广东交通职业技术学院-录取",
        "question": "您好，云南考生431（文科），位次7123，是否可以冲刺贵校",
        "answer": "你好，2023年我校在云南省文科录取最低分还404分，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东交通职业技术学院",
        "title": "广东交通职业技术学院-录取",
        "question": "云南考生431，位次71236，能否被贵校录取",
        "answer": "你好，2023年我校在云南省文科录取最低分还404分，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东交通职业技术学院",
        "title": "广东交通职业技术学院-招生计划",
        "question": "河南考生文科240分左右想报考会计专业 河南考生想报考贵校，预估分240左右女生，请问贵校有对河南有招生计划嘛，其他专业也可",
        "answer": "您好，我校2024年在河南省是有招生计划的，详细招生计划请进入以往网址查看：https://mp.weixin.qq.com/s/BdRcDnmmgHbFq9BD1bUOkg。"
    },
    {
        "schoolName": "广东水利电力职业技术学院",
        "title": "广东水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "高考280分排名490447有希望上贵校吗",
        "answer": "中外合作办学的才有希望"
    },
    {
        "schoolName": "广东水利电力职业技术学院",
        "title": "广东水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理科402分140117名能上贵校吗",
        "answer": "不面向福建招生，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "广东水利电力职业技术学院",
        "title": "广东水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "江西物化生311，有机会报考贵校吗",
        "answer": "机会不大噢"
    },
    {
        "schoolName": "潮汕职业技术学院",
        "title": "潮汕职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物理类考生281可以上贵校吗？",
        "answer": "你好 我们去年大概分数到350.你这个分数可以第一志愿冲一下。因为我们今年计划比去年计划增加了许多。具体填报问题也可以加我们微信号csxy10965"
    },
    {
        "schoolName": "广州大学",
        "title": "广州大学-今年的地方专项有什么专业",
        "question": "地方专项",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广州大学",
        "title": "广州大学-录取",
        "question": "您好 广东物理类490 有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，往年的录取分数与录取情况可查询本科招生网的陆续情况。供参考，谢谢https://zsjy.gzhu.edu.cn/lqsj.htm "
    },
    {
        "schoolName": "广州大学",
        "title": "广州大学-录取",
        "question": "贵校历史类每年在广西的招生人数如何？",
        "answer": "你好，可查阅 广州大学本科招生网 往年的录取情况。https://zsjy.gzhu.edu.cn/lqsj.htm "
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-今年招录江西考生吗？",
        "question": "今年招录江西考生吗？名额有多少？",
        "answer": "考生您好！今年我们在江西有6个招生指标，航海技术2人，轮机工程3人，船舶电子电气工程1人,欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-福建省物理类515位次63361可以报考贵校提前批航海专业吗",
        "question": "福建省物理类515位次63361可以报考贵校提前批航海专业吗？概率大不大？谢谢",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "物理考生排位十三万五被贵校交通运顺录取概率大吗",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "福建考生全理614排位6.4W有机会被贵校工科类专业录取吗？",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-专业",
        "question": "贵校的交通运输专业就业情况如何？主要方向是哪个？",
        "answer": "毕业生主要从事交通运输、国际航运、国际物流、港口以及相关行业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "广东考生 491分 排名163766~164589 请问有无机会冲贵校 能冲什么专业？",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是广东物+化考生，排位大约10万6千，报考贵校软件工程专业或者电子信息工程录取几率大吗？会容易被调剂到同一专业组的其他专业吗？",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-投报",
        "question": "广东美术考生综合分482排位7369，有机会吗？",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-请问贵校对于江西历史方向的招生计划",
        "question": "请问贵校对于江西历史方向的招生计划",
        "answer": "今年没有"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "你好，我是美术生，合成分497，排名4791，有机会被录取吗",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-论广东交通大学报考",
        "question": "广东交通大学和你校什么关系，今年广东交通大学招生吗，招多少，可以报什么专业，学费大概多少，分数大概要多少，转专业的话好转吗",
        "answer": "我校的招生院校代码是：11106，招生院校名称是：广州航海学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-物化生499能服从调剂吗",
        "question": "？",
        "answer": "服从调剂不受分数影响"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-请问广东物化生考生499排名149723有机会进入贵校吗",
        "question": "如果有机会冲击，建议哪个专业组呢",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。您可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-提前批报考",
        "question": "考生本人的档案如果被提取 但视力不符合要求是否会被退档",
        "answer": "色盲色弱会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-本科普通批次报考",
        "question": "请问服从调剂会被退档吗",
        "answer": "视情况而定，如果是有专业限制条件的，不达标会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-今年招录江西考生吗？",
        "question": "今年招录江西考生吗？名额有多少？",
        "answer": "考生您好！今年我们在江西有6个招生指标，航海技术2人，轮机工程3人，船舶电子电气工程1人,欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-关于提前批",
        "question": "报考贵校提前批专业：船舶电子电气工程后若未被录取，会影响本科普通批次的志愿吗",
        "answer": "不影响"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-提前批报考",
        "question": "广东物化地考生 总分507 排名135427名 可以被贵校的提前批船舶电子电器工程专业录取吗",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。您可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-提前批报考",
        "question": "广东物化地考生 总分507 排名135427名 可以被贵校的提前批轮机工程专业录取吗",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。您可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-本校航海技术提前批到几号截止，需额外体检或政审吗",
        "question": "?",
        "answer": "我校在广东省提前批航海类专业志愿填报时间是在第二时段：6月29日19:00—7月4日16:00。不需要体检和政审。入学后会统一组织同学们进行体检。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-非英语语种报考",
        "question": "请问电气工程及其自动化专业日语可以报考吗",
        "answer": "可以报考。学校公共外语教学为英语，学校各专业均开设有专业英语课程。有一定的英语基础学起来会比较舒畅些。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东历史排46808分数488服从调剂有机会录取吗",
        "question": "广东历史排46808分数488服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "比较危险，过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。您可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-报考",
        "question": "广东考生全文分数509，位次33943，请问服从调剂的话报考哪一个专业录取机会较大（除中外合办）？",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。您可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-入学",
        "question": "老师您好，我是广东考生，外语选择了日语，可以报考本校软件工程专业吗",
        "answer": "可以报。另外，学校公共外语教学为英语，学校各专业均开设有专业英语课程，航海类专业（航海技术、轮机工程、船舶电子电气工程）学生的专业英语课程在大学毕业时还须通过海船船员适任证书的专业英语考试，非英语语种考生需慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-本专协同培养",
        "question": "本专协同培养如何录取，如何填报志愿，是与正常一样吗，有无什么要求，录取后在哪上学，可以转专业吗，完成学业后拿到的毕业证书与正常四年学制的本科有无不同",
        "answer": "我校今年没有协同培养招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-日语",
        "question": "入校后可申请日语代替英语吗?毕业是否与英语挂钩",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-报考咨询",
        "question": "老师 你好 请问是需要达到多少分数线才可以被贵校提档吗，提档后服从调剂会被退档吗",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-您好",
        "question": "请问一今年广东省物理类位次114400，有希望录取到贵校的电子信息工程或者通信工程专业吗",
        "answer": "有点危险，过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-咨询",
        "question": "广东物化政考生，501分，排位146430，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-您好请问广州历史476排名55772能冲击报考贵校吗，谢谢！",
        "question": "您好请问广州历史（地理政治）476分排名55772能冲击报考贵校吗，谢谢！",
        "answer": "比较危险，过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-志愿填报",
        "question": "520分排位114566能报什么好专业呢？ 而且听说在建设广州交通大学，请问多久能建设好呢？",
        "answer": "您可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“招生计划”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“招生计划”模块，供您参考选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-今年招录江西考生吗？",
        "question": "今年招录江西考生吗？名额有多少？",
        "answer": "考生您好！今年我们在江西有6个招生指标，航海技术2人，轮机工程3人，船舶电子电气工程1人,欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广航",
        "question": "1. 广东省美术生综合分 470 排名 9824，可以录到本校吗？ 2. 贵校投档比多少？ 3. 贵校美术可以转专业吗 4. 贵校美术专业扩招吗？",
        "answer": "1、比较危险，过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-提前批报考",
        "question": "报考提前批轮机工程，裸眼视力不足4.6可以填报吗",
        "answer": "没有色盲色弱可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-提前批报考",
        "question": "报考提前批专业需要体检哪些内容？体检结果是否要上传给贵校",
        "answer": "投档是高考体检结果。不需要传资料给我校。入学后会再次统一安排体检。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-提前批报考",
        "question": "填报提前批专业需要上传什么资料吗",
        "answer": "正常报考即可。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-请问：女孩航海技术工作一定上船航行？",
        "question": "请问：女孩航海技术工作一定上船航行？",
        "answer": "根据您自身的实际情况来选择。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-咨询",
        "question": "您好！广东物化生考生490分排位166000有希望被贵校录取吗？普通专业可以转专业到航海类专业吗？提前批次是直接报考还是需要体检之类的？",
        "answer": "比较危险，过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。您可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "提前批的投档比例是多少 是否设有专业极差",
        "answer": "1:1  不设专业极差"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-非英语语种可以报考本校航海专业吗？",
        "question": "本人学日语",
        "answer": "非英语语种考生慎报是因为日后若要上船工作，学生需要参加全国专业英语统考，所以考生要有比较好的英语基础。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东省美术生7614名能否录取到贵校?",
        "question": "广东省美术生7614名能否录取到贵校?",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东省美术生7614名能否录取到贵校?",
        "question": "广东省美术生7614名能否录取到贵校?",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-海事管理专业咨询",
        "question": "海事管理专业是否属于航海类专业，是否需要服从半军事化管理，大一能否转回法学，与从海事法律与交通管理学院的专业转入法学有无区别",
        "answer": "海事管理专业不属于航海类专业。没有强制性要求半军事化管理，由您所在学院根据实际情况参照执行。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-转专业政策",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "按照学校当前相关规定，符合条件的大一学生可以申请转专业。申请转专业的时间一般为每学年的第二学期，转专业前的全部课程平均学分绩点排名在本专业前25%（含），同时，需要参加拟转入专业的统一考核。此外，入学后航海类专业只限在航海类专业（航海技术、轮机工程、船舶电子电气工程）之间转...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "您好 广东省历政生490 排位45630 今年有多大概率可以上这所学校呢 在服从调剂的情况下能上吗",
        "answer": "有点危险，过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-志愿填报",
        "question": "如果我填的专业组里面没有包括中外合作的项目，但是我所填报的专业组所招人数已经满了，我是不是就有概率被调到有包含中外合作项目的专业组呢",
        "answer": "服从调剂只在您所填报的专业组内进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-江西 录取",
        "question": "物化生排名96412，有机会被贵校录取嘛",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-今年招录江西考生吗？",
        "question": "今年招录江西考生吗？名额有多少？",
        "answer": "考生您好！今年我们在江西有6个招生指标，航海技术2人，轮机工程3人，船舶电子电气工程1人,欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-提前批报考",
        "question": "请问贵校的提前批是什么时候填报志愿",
        "answer": "我校在广东省的提前批航海类专业志愿填报时间是在第二时段：6月29日19:00—7月4日16:00。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招，希望大不？谢谢老师",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-转专业",
        "question": "老师您好，贵校转专业除了航海类的，其余是不是可以任转，此外还想了解一下拟转专业的考核时间",
        "answer": "按照学校当前相关规定，符合条件的大一学生可以申请转专业。申请转专业的时间一般为每学年的第二学期，转专业前的全部课程平均学分绩点排名在本专业前25%（含），同时，需要参加拟转入专业的统一考核。此外，入学后航海类专业只限在航海类专业（航海技术、轮机工程、船舶电子电气工程）之间转...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-调剂",
        "question": "老师，您好，请问选择了服从调剂应该就是在专业组内调，不会出现被调到中外联合培养专业的情况吧",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-提前批次如何选？",
        "question": "老师好，贵校的航海类提前批在填志愿时，选哪个批次进入填？ 1、提前批本科.空军、海军招飞，2提前批本科.军检院校(含公安)，3、提前批专科.定向培养军士。",
        "answer": "以上都不是。我校在广东省提前批航海类专业志愿填报时间是在第二时段：6月29日19:00—7月4日16:00。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-入学要求",
        "question": "老师您好，我是广东考生，总分527，排名103080，外语是日语，报考本校的软件工程专业可以吗？",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-物化政512分",
        "question": "广东物化政512分，省排127825，能报贵校的计算机科学技术吗？是中外合作办学？",
        "answer": "比较危险，过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "我的小孩是广东物理+化学考生168000考生能录取吗",
        "answer": "比较危险，过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-咨询录取",
        "question": "广东物化政489分 排名167736 有机会报考吗老师",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-全文广东488排名47167",
        "question": "老师您好，如果报考贵校商务英语被录取机会大吗？有保研资格吗？",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-高考志愿",
        "question": "广东考生2024高考517分，物生地，排名118871，想学法学、汉语言、计算机类专业是否可报贵校。",
        "answer": "可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-报考",
        "question": "请问历生政考生 总分491分 排名44677想选贵校的商务英语专业，能被录取吗？",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-老师好，航海技术专业的卓越班是什么时间开始选拔？",
        "question": "老师好，航海技术专业的卓越班是什么时间开始选拔，需要具备什么条件？",
        "answer": "学校航海技术和轮机工程两个专业与航运央企合作举办校企联合培养卓越班项目，在录取到这两个专业的学生中进行公开选拔，进入卓越班的学生享受企业的全额学费资助，毕业后定向到合作企业就业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "广东历史考生479，排名53296，能否进入贵校",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东",
        "question": "老师您好，招生广东艺术生吗？广东美术考生有高考选科限制吗，全文可以高考贵校不？入学后有转专业机会吗？省内招生几名呢？谢谢您的热心解答",
        "answer": "考生，您好，我校在广东有招美术生。选科是物理或历史。我校在广东省内艺术类专业招生计划有：环境设计 66人，数字媒体艺术 132人。入学后转专业一般只能在艺术类专业之前转。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-今年招录江西考生吗？",
        "question": "今年招录江西考生吗？名额有多少？",
        "answer": "考生您好！今年我们在江西有6个招生指标，航海技术2人，轮机工程3人，船舶电子电气工程1人,欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-报考",
        "question": "广东物化地考生 总分507 排名135427名 被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您，祝您成功。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "您好，广东物化生总分511，排位129104能被该校录取吗",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您，祝您成功。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "请问广东455分物化组合能被贵校录取吗？如果可以，请给予一些建议。谢谢！",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您，祝您成功。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "广东美术综合分数485排名6738，想报数字媒体艺术有多大机会",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您，祝您成功。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东美术生",
        "question": "广东美术生综合分481，排名7615请问有望被录取吗",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。您可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-报考书上的专业组201里面的017交通运输专业确认！",
        "question": "老师您好！招办报考书上的201专业组里面的交通运输专业（代码：017），考试院上是202组，请给予确认，谢谢！",
        "answer": "交通运输2023年是在物理类的202专业组，2024年是在物理类专业组201，代码请以考试院的《广东省2024年普通高等学校招生专业目录》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东物生地，494，排位158543",
        "question": "请问有机会录取吗",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您，祝您成功。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "您好！广东 历史 486分，排位48493 能报考贵校 国际经济与贸易吗？",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您，祝您成功。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "广东物理类 513分 排名124856 报考贵校有希望吗？",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您，祝您成功。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "广东考生物化生503分，排名143144，可以报考贵校吗？",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-报考",
        "question": "2024广东物理考生524排名107613报电气工程自动化或者机械工程有多大概率能被录取",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您，祝您成功。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东美术生",
        "question": "1、分数478排位8206，会被录取吗？2、美术各专业扩招还是缩减，人数多少呢",
        "answer": "有点危险，但是你可以冲一冲，欢迎报读我校。招生计划详情可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“招生计划”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“招生计划”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-视力要求高吗",
        "question": "如果选的是美术与设计类的，裸眼视力要求会不会很高",
        "answer": "我校美术类专业不招色盲"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-视力问题",
        "question": "老师你好，请问眼睛度数大约4.0左右能报考海事管理专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-报考",
        "question": "广东物化地考生 总分507 排名135427名 可以被贵校的交通运输专业录取吗",
        "answer": "有一定的机会，欢迎报考我校。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-今年招录江西考生吗？",
        "question": "今年招录江西考生吗？名额有多少？",
        "answer": "考生您好！今年我们在江西有6个招生指标，航海技术2人，轮机工程3人，船舶电子电气工程1人,欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-报考",
        "question": "请问物理类507排位135973能报考贵校的商务英语专业吗",
        "answer": "有一定机会，欢迎报考我校。可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-中外合作办学",
        "question": "老师您好，中外合作办学的专业是最后一年要出国学习吗",
        "answer": "具体要看您报的是哪个专业。中外合作项目详情可咨询国际交流学院020-82003167；中外合作项目招生咨询QQ群：290931520； 国际交流学院网址：[http://gjjlxy.gzmtu.edu.cn/]"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东考生",
        "question": "广东考生物理类总分505排位139325，想要报名国际商务专业，请问录取几率多高呢？",
        "answer": "有点危险，建议服从调剂，欢迎报考我校。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-关于宿舍条件以及环境方面的问题",
        "question": "请问法学专业和会计相关专业是在哪个校区？基本是几人寝以及学校宿舍晚上是否断电断网？",
        "answer": "法学专业在黄埔校区。我校没有会计专业。学校提供完善的学生住宿条件，普通宿舍一般安排4-6人入住。新建的学生公寓有单独卫生间、冲凉房，房间内空调、洗浴热水及饮用直饮水、网线等设施一应俱全。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-今年是否有像湖北招生的计划",
        "question": "今年是否有像湖北招生的计划",
        "answer": "有的，招生计划详情请留意我校官方微信公众号“广州航海学院”、招生微信小程序“广州航海学院本科招生”、我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/zsjh.htm]的“招生计划”模块的通知。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "广东省美术生综合分 470 排名 9824，可以录到本校吗？",
        "answer": "比较危险，您可以冲一冲。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-视力",
        "question": "裸眼视力4.3矫正视力4.8可以报考轮机工程和航海技术专业吗？",
        "answer": "没有色盲色弱可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "广东物生政考生483排位177418报考该校的几率大吗？（服从调剂，不考虑中外合办）",
        "answer": "比较危险，您可以冲一冲。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-学院",
        "question": "你好就是学法学是在哪个校区就读",
        "answer": "黄埔校区"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-提前批",
        "question": "报考提前批会安排体检，还是以高考前体检作为标准",
        "answer": "投档是高考的体检结果。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东物化专业填报",
        "question": "广东物化，排位113432，报本校的电气工程及其自动化专业能进吗",
        "answer": "有一定机会，欢迎报考我校。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "你好广东考生物化生482排名179913有几率进入贵校学习吗",
        "answer": "比较危险，欢迎报考我校。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-最低排位",
        "question": "我530分98567名读计算机科学与技术机会大吗",
        "answer": "有一定机会，欢迎报考我校。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-报考咨询",
        "question": "广东物化生 512分排位126870，报考贵校航海技术 轮机工程，船舶电气 能否录取，学校体检视力4.1是否合格。在东莞市一般什么医院可以做船员体检。",
        "answer": "没有色盲色弱可以报。入学不需要做船员体检。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "您好，我是今年的广东考生，物化生，男。总分503，排名142799",
        "answer": "欢迎报考我校。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-今年招录江西考生吗？",
        "question": "今年招录江西考生吗？名额有多少？",
        "answer": "考生您好！今年我们在江西有6个招生指标，航海技术2人，轮机工程3人，船舶电子电气工程1人,欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-提前批",
        "question": "船舶电子电气工程专业对视力有何要求？",
        "answer": "不招色盲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-美术生",
        "question": "老师你好，美术生分数478排位8206可以上吗？",
        "answer": "比较危险，欢迎报考我校。您可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-报考",
        "question": "广东排位132896，报该校被录取的概率大吗，可以选择的专业多吗。读该校可以考研吗",
        "answer": "比较危险，您可以冲一冲。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-请问广东物理考生493，排位160776有机会报考电气工程吗",
        "question": "请问广东物理考生493，排位160776有机会报考电气工程吗",
        "answer": "比较危险，您可以冲一冲。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-有机会报广州航海吗",
        "question": "24界广东历政生分数499，排位39636,有机会报哪个专业呢",
        "answer": "建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况选择排位比较接近的专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-招生咨询",
        "question": "广东考生，物化地组合，总分471，排位200226，可以冲贵校中外合作交通运输专业吗？有没有低分提档后退档的风险？",
        "answer": "比较危险 您也可以冲冲，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东物理509，排位132124",
        "question": "招生办老师您好，我了解了去年贵校各专业的投档情况，请问我这个排名如果被贵校提档了专业大概率就是服从调剂了是吗？还有就是转专业的绩点要求是不是所有专业都都统一的呢",
        "answer": "建议服从调剂，欢迎报读我校。按照学校当前相关规定，符合条件的大一学生可以申请转专业。申请转专业的时间一般为每学年的第二学期，转专业前的全部课程平均学分绩点排名在本专业前25%（含），同时，需要参加拟转入专业的统一考核。此外，入学后航海类专业只限在航海类专业（航海技术、轮机工...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-扩招还是缩招",
        "question": "贵校今年扩招还是缩招？",
        "answer": "略有缩招"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-近视手术要什么时候做",
        "question": "近视手术要什么时候做",
        "answer": "考生根据个人需求而定。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-你好贵校女孩可以报考吗，会不会男孩优先",
        "question": "你好贵校女孩可以报考吗，会不会男孩优先",
        "answer": "可以 公平公正录取 男女平等"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-报考",
        "question": "招生办老师你好，我是广东物化生考生外语为日语，分数541排位82521，想报考贵校 还有船舶与海洋工程有机会吗，这个专业对于视力有要求吗",
        "answer": "船舶与海洋工程不限日语生、没有视力要求，欢迎报读我校！"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广州航海（海南考生）",
        "question": "请问本人在海南高考转换分为546分，能否报考贵校提前批？",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-咨询",
        "question": "老师您好，咨询下广东物政地521分，能报咱们学校什么专业？学校对转专业有什么要求？谢谢。",
        "answer": "建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“招生计划”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“招生计划”模块，均有详细的选科要求，可以参照选择。按照学校当前相关规定，符合条件的大一学生可以申请转专业。申请转专业的时间一般为每学年的第二学期，转专业前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东物化生525，排105700可以报联合培养计算机科学与技",
        "question": "联合培养是不是双学位？",
        "answer": "中澳“3+2”与中德“4+1.5”联合培养本硕项目学生只要读5-5.5年，就可以获得中外双校园三证书（国内本科学历、学士学位及国外硕士学位证书）。详情可咨询国际交流学院020-82003167；国际交流学院网址：[http://gjjlxy.gzmtu.edu.cn/ ]；中外合作项目QQ招生咨询群：290931520"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-视力问题",
        "question": "我孩子高考体检左眼4.0，右眼4.7，矫正视力左右都是4.8（其实左眼没这么差，不知道是输错了还是什么问题，但是体检后没有及时提出复检），想问下，可以报贵校提前批的专业吗？广东497，排名153000名。",
        "answer": "若没有色盲色弱可以报提前批"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-今年招录江西考生吗？",
        "question": "今年招录江西考生吗？名额有多少？",
        "answer": "考生您好！今年我们在江西有6个招生指标，航海技术2人，轮机工程3人，船舶电子电气工程1人,欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-老师你好",
        "question": "广东物化生525,105700，请问计算机科学与技术（合作办学）可以吗？另外这个是双学位吗？",
        "answer": "欢迎报读我校。中芬“3+1”（中外合作办学）项目学生只要读4年，也可以获得中外双校园三证书（国内本科学历、学士学位及国外学士学位证书），在学历获取及就业方面性价比上占据优势。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "你好，请问广东物化政156930被录取概率大吗（不考虑中外合作办学），谢谢",
        "answer": "比较危险，您可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取问题",
        "question": "北京考生全文科388分，能不能上咱这个学校啊？",
        "answer": "考生您好，我校今年在北京没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-河南省理科男生495能不能上贵校这些专业",
        "question": "船舶电子电气工程，航海技术，轮机工程",
        "answer": "建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东考生",
        "question": "历史类502分 排位37481 录取的机会大吗",
        "answer": "有一定机会，欢迎报考我校。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-关于小语种填报问题",
        "question": "我很喜欢你们学校但是，但我是日语考生，我看到招生简章写公共课外语为英语，非英语生慎报，是不是说如果我被你们学校录入，最后审核时因为是日语生被退档",
        "answer": "不会，但是公共外语课是英语会对考生有一定的英语基础要求，如果您英语基础也不错，不影响你进校后的公共英语课的学习就没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-美术生",
        "question": "广东考生美术专业术科:213,文化：359合成：446有机会上贵校吗？",
        "answer": "比较危险，您也可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-海南考生",
        "question": "请问海南高考转换分546分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "广东文科488排名4万7请问有机会吗 今年学校有扩招吗",
        "answer": "比较危险，您可以冲一冲。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "请问宁夏文科476分，位次4858有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东",
        "question": "您好，广东物理477能否有机会录取到本校",
        "answer": "比较危险，您可以冲一冲。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "你好 广东省考生，史政生500省排38700，有希望吗报考贵校哪些专业？服从调剂会有退档风险吗？",
        "answer": "欢迎报读我校。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-专业",
        "question": "广东高考物化地516，排名121363，报贵校的交通运输专业有机会录取上吗",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。您可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "广东物理490排位166229想报贵校的工程造价专业有希望吗",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。您可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "广东考生物生地493分 排位160112位 有机会报考贵校吗",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。您可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-今年招录江西考生吗？",
        "question": "今年招录江西考生吗？名额有多少？",
        "answer": "考生您好！今年我们在江西有6个招生指标，航海技术2人，轮机工程3人，船舶电子电气工程1人,欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东美术生",
        "question": "24届广东美术生选历政地综合分426，本科排位20888有希望被本校录取吗",
        "answer": "非常危险，您也可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-能否录取",
        "question": "您好老师 我今年物理类选物化生排位157366 是否有机会被贵校录取 可接受调剂",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。您可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "老师好。历史类考生分数505，排位35899，可报贵校吗？",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您。您可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-报考",
        "question": "广东历史考生530，2万2，可以报考贵校法学专业吗？",
        "answer": "可以的，欢迎报读我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "您好，广东历史类504，排位36743有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您，祝您成功。您可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-美术生",
        "question": "广东美术生，综合分444，有机会吗？",
        "answer": "比较危险，您也可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取/考研",
        "question": "老师，你好！广东广州历史类考生506分，35233万名，想报考贵校的法学，商务英语，财务管理等专业，并服从调配，被贵校录取的概率有多少？贵校是否有保研机会？如若没有，学生是否有考研机会？",
        "answer": "过了本科线都可以报考我校，广州航海学院欢迎您，祝您成功。您可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-招生办老师好，江西物理组物化地学生489分排名100104",
        "question": "江西物理组物化地学生489分排名100104有机会上吗？我们的航海技术专业或轮机工程吗？另外航海技术和轮机工程是同一个专业组吗？",
        "answer": "您好，我校航海类专业今年均在提前批招生。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东美术生文化389专业243综合498排名4698",
        "question": "能上贵校吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-咨询",
        "question": "广东物化生，女.528分，省排位102332。想报考贵校计算机科学与技术。能被录取吗？",
        "answer": "我校计算机科学与技术专业2023年最低录取分数是531，排位：98882。您的排位有点危险。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取概率",
        "question": "广东省物理考生517 排位118710，报该校财务管理专业录取机率大吗？另外可以参观学校吗？",
        "answer": "有一定机会，欢迎报考我校。具体您可以可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-收分",
        "question": "我是广东考生，高考487分排位170200名。贵学院有可报专业吗？",
        "answer": "考生您好，这个分数比较危险，您可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-今年招录江西考生吗？",
        "question": "今年招录江西考生吗？名额有多少？",
        "answer": "考生您好！今年我们在江西有6个招生指标，航海技术2人，轮机工程3人，船舶电子电气工程1人,欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-陕西考生报考本校提前批多少分能录取",
        "question": "陕西考生报考本校提前批多少分能录取",
        "answer": "考生，您好，建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-视力",
        "question": "裸眼4.3矫正4.8能不能报轮机工程",
        "answer": "如果没有色盲可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-报考咨询",
        "question": "您好！广东理科507分（省排135502），有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生，您好，建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-提前批录取",
        "question": "河南理男428分有希望报考贵校提前批航海技术，轮机工程，船舶电子电器工程这几项吗",
        "answer": "考生，您好，建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "物生政489，排位16万左右可以报贵校吗，专业有什么选科限制吗",
        "answer": "比较危险，您可以冲一冲。具体您可以可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“招生计划”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“招生计划”模块，均有今年最新的专业及选科要求、专业组等信息。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "历史类480排名52758可以录取吗",
        "answer": "比较危险，您可以冲一冲。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "广东物理类 155000有机会吗 如何填报呢",
        "answer": "比较危险，您可以冲一冲。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-投档比",
        "question": "你好，请问一下今年的投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-高考成绩446",
        "question": "老师您好，高考成绩446服从调剂，能进入你们学校吗",
        "answer": "比较危险，您也可以冲一冲。具体您可以可查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东理科476",
        "question": "老师您好！请问广东物化生476分，排位191048，报提前批有希望吗？谢谢",
        "answer": "比较危险，您可以冲一冲。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广西考生物化生453可以报考吗",
        "question": "广西考生物化生453可以报考吗 稳上吗第一志愿给你们",
        "answer": "欢迎报读我校。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-招生计划",
        "question": "今年贵校在河南有招生名额吗",
        "answer": "有的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "你好，我是今年高考的广东考生。总分446，排名246030，有机会被录取吗？",
        "answer": "比较危险，您可以冲一冲。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-江西",
        "question": "今年不招江西文科考生吗",
        "answer": "您好，我校在江西招收的是物理类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取",
        "question": "云南理科考生，排名七万三千多名，请问有机会被贵校的提前批录取吗？",
        "answer": "建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-今年招录江西考生吗？",
        "question": "今年招录江西考生吗？名额有多少？",
        "answer": "考生您好！今年我们在江西有6个招生指标，航海技术2人，轮机工程3人，船舶电子电气工程1人,欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-计算机科学",
        "question": "多少分大概，多少排位",
        "answer": "考生您好，您可以查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东",
        "question": "广东467能上贵校吗",
        "answer": "比较危险，您可以冲一冲。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东考生",
        "question": "老师您好，想问一下贵校今年在广东的招生计划",
        "answer": "考生您好，建议您查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“招生计划”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“招生计划”模块，有今年在广东的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-调剂是调到同一专业组自己填的其他专业吗",
        "question": "假如我选了211专业组的法学 然后服从调剂 并填了交通管理 海事管理两个专业 如果我法学不够录取条件 是否先从这两个专业组按顺序录取？如果这两个专业也不够分 是否才会随机调到别的专业？",
        "answer": "如果分数够，并且服从调剂，同时你也能投档进到我校211组。如果您的分数和排位在你自己已选填的专业的最低录取分数线和排位内，那么您是可以被您自己所选择的专业录取的，反之，就会被同个专业组的其他专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-老师好，今年航海技术提前批录取分多少，广东物理505，有机会",
        "question": "老师好，今年航海技术提前批录取分多少，广东物理505，有机会？",
        "answer": "有一定机会，欢迎报读我校。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-提前批",
        "question": "山西理科考生，449,79745，有希望被录取吗",
        "answer": "建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-提前批",
        "question": "您好！请问贵校的提前批报考有什么要求吗？需要提前政审？还是地方专项才能报呢？",
        "answer": "航海类不招色盲色弱。轮机工程、船舶电子电气工程不招色盲。由于答复的字数有限制。身高、转专业限制请查看我校招生简章或是高考报考指南。无提前政审。非地方专项。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-提前批",
        "question": "福建理科考生462航海技术提前批能报吗",
        "answer": "欢迎报读。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-近视手术矫正能报海洋专业吗？",
        "question": "近视手术矫正能报海洋专业吗？",
        "answer": "近视手术矫正可以报航海类专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-高考成绩460",
        "question": "我是福建物化地考生，报贵校提前批有希望吗",
        "answer": "欢迎报读我校。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-视力",
        "question": "请问，今年海南招生是放在提前批还是普通批？选考科目是物理＋化学必选吗？高考体检表裸眼视力分别是4.3和4.6，然后矫正视力是4.8.报航海技术专业没问题吧？",
        "answer": "我校航海类专业在全国均在提前批招生。物理和化学是必选。矫正视力达标，没有色盲色弱，身高160cm可以报考航海技术。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-专业",
        "question": "你好，广东物政地考生可以报考哪些专业？",
        "answer": "欢迎报读我校。建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“招生计划”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“招生计划”模块中有各专业详细的选科要求，再结合您的分数、排位等情况综合考量来进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-录取分数线",
        "question": "24届云南考试，464分，请问有机会录取到贵校的提前批吗？",
        "answer": "考生，您好，建议查看我校招生官网：[http://zsb.gzmtu.edu.cn/]的“往年参考”模块或是我校招生微信小程序“广州航海学院本科招生”的“历年分数”模块，均有近年的分数作参考。再结合实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-色弱能报考船舶电子电气专业吗？",
        "question": "色弱能报考船舶电子电气专业吗？船员体检标准是否不符合就退档？",
        "answer": "船舶电子电气专业是不招色盲，色弱可以报。如果色盲会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-高考成绩440",
        "question": "老师你好，我是山西考生，理科，报贵校提前批有希望吗？",
        "answer": "考生你好！我校航海类专业今年在山西招6人，放在提前批招生，去年在普通批招16人，去年轮机工程最低投档分数是424，航海技术最低投档分数是430，请考生根据今年的实际情况填报志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-今年招录江西考生吗？",
        "question": "今年招录江西考生吗？名额有多少？",
        "answer": "考生您好！今年我们在江西有6个招生指标，航海技术2人，轮机工程3人，船舶电子电气工程1人,欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-航海技术招生章程",
        "question": "老师好，招生章程的航海技术专业提到除视力要求外，还需要乙肝项目检测，请问此项检测是需要在填志愿前先去体检乙肝项目检测吗？",
        "answer": "现在是取消乙肝项目检测了，可能招生章程你没看清楚，新生入校后会安排体检。"
    },
    {
        "schoolName": "广州航海学院",
        "title": "广州航海学院-广东东莞今年航海技术招多少人？",
        "question": "老师好，广东东莞今年航海技术招多少人，体检是什么时候，是否体检合格后才会被录取？",
        "answer": "考生你好，我校今年航海技术专业在广东招152人，录取时色盲色弱的考生会退档，新生入校后会安排体检，对于我校有视力要求的专业，主要是毕业的时候如果到航运企业工作时，有健康体检的视力要求，如果不是到有视力要求的企业上班，就没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "您好！请问广东省历史类考生，532分，排位21979是否可以被录取贵校法学专业？",
        "answer": "你好！本科线以上都可以报考，请在广东警官学院官网招生网上下载近几年的录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "请问物生政536排位9w有希望报考提前批的侦查和治安吗",
        "answer": "你好！本科线以上都可以报考，请在广东警官学院官网招生网上下载近几年的录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-定向招生（侦查学）",
        "question": "毕业后是否要一直在汕尾工作？",
        "answer": "你好！定向培养招生计划的招生对象是14个定向地市，例如你是汕尾户籍，可以报考汕尾的定向专业，如果你被定向培养招生计划录取，录取后须与定向培养地级市公安局和我校签订《专项培养协议书》，且毕业后回定向培养地级市公安机关工作满7年。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取咨询",
        "question": "老师，您好。我是来自广东的物化地考生，总分544，排名78252，请问我能报考学校的行政管理专业吗？如果可以，那对各科成绩、身体素质有什么要求?入学了要考试吗？这个专业本科读完后有考研吗？对于转专业有什么政策吗？",
        "answer": "你好！本科线以上都可以报考我校。行政管理属于本科批次非公安专业，对身体素质没有特别的要求，按照平行志愿分数优先的原则录取考生。我校暂时没有保研机制，本科批次的专业不可以转专业到提前批次的专业，校内有相关的转专业管理办法。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-专业咨询",
        "question": "想问一下贵校的法学专业怎么样，有保研吗，住宿条件怎么样（有无上床下桌/空调/独立卫浴），管理方式要和公安类一样吗？",
        "answer": "你好！我校暂时没有保研机制，住宿有上床下桌/空调/独立卫浴，学生管理方式参照公安类，不完全按照公安类方式管理。欢迎报考广东警官学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-高考志愿",
        "question": "提前批湖北物化政522排位71108报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，有机会的。欢迎报考广东警官学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "2024广东物化考生 省排名六万四 报考提前批物化组的刑事科学技术和交通管理工程 机会大吗",
        "answer": "你好！可登录广东警官学院官网招生网下载近几年的录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-定向招生",
        "question": "您好，拥有陆丰市户籍，广州市学籍可以报考定向陆丰市的侦查学嘛，身高有要求嘛",
        "answer": "你好！我校提前批专项招生计划的招生对象是户籍在14个定向地级市的考生，户籍是广州市的考生不能报定向培养的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-英语考核成绩需要达多少级",
        "question": "我是一个日语生，想知道毕业时英语需要什么样的水平才能达到学业标准",
        "answer": "你好！我校开设大学英语课程，要求课程考核合格。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-您好！请问社会工作这个专业一般是学什么，就业前景好吗",
        "question": "社会工作这个专业一般是学什么，就业前景好吗",
        "answer": "你好！请登录广东警官学院官网招生网，查阅各专业的专业介绍以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-报考",
        "question": "本科批可以报考吗，本科批报考和提前批报考有什么不同",
        "answer": "你好！提前批和本科批填报志愿的时间不同，对考生的要求也不同。请登录广东警官学院官网招生网下载我校2024年招生章程，已经广东省公安厅官方政务网站的《广东省2024年公安院校公安专业招生报考须知》查询具体的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-关于高考体格检查材料怎么获取",
        "question": "我询问过我班老师，但是他也不知道怎么获取，那么请问一下我该如何获取",
        "answer": "你好！高考体检表由省级招生考试机构提供。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-身高",
        "question": "你好，请问只有提前批有身高要求，普通批没有身高要求是吗？",
        "answer": "你好！本科批次没有身高要求。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-关于2024地方定向的排位",
        "question": "老师我想问一下24年的地方专项的录取排位可以去到大概什么位置呢",
        "answer": "你好！可登录广东警官学院官网招生网下载近几年的录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报行政管理、社会工作专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "你好！有机会的，可登录广东警官学院官网招生网下载近几年的录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-法学",
        "question": "你好，选物化生还能报法学吗",
        "answer": "你好！可以报考法学专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "我是广东考生考了404分能否考虑贵校嘛",
        "answer": "你好！分数在本科线以上都可以报考。可登录广东警官学院官网招生网下载近几年的录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "女生 高考510 排位131022 有机会去吗",
        "answer": "你好！可登录广东警官学院官网招生网下载近几年的录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "广东考生选科历政地517分，排名在28967名，请问有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好！有机会的，可登录广东警官学院官网招生网下载近几年的录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-色弱咨询",
        "question": "不是只要色弱就不能报考贵校的所有专业？裸眼视力（左4.4，右4.6）会影响吗",
        "answer": "你好！可以报考我校的本科批各专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "请问广西考生学物化生，是否能报贵校提前批的专业？",
        "answer": "你好！我校提前批各专业只在广东省内招生，在广西招生的专业只有本科批次的法学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-专业",
        "question": "我想询问一下贵校在广西招生的专业组102包括哪些专业，而且对是否选政治有要求吗？",
        "answer": "你好！我校在广西招生的专业只有法学，对政治科目没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-提前批专项有户籍要求吗",
        "question": "老师您好！请问提前批专项有户籍这个问题，例如：刑事科学技术(定向至阳江市)，是不是一定要阳江户籍才能报的呢？",
        "answer": "你好！提前批专项计划对生源户籍地有要求，刑事科学技术(定向至阳江市)一定要阳江户籍才能报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-体检相关",
        "question": "贵校的体检体测是在7月2日到7月8日，普通本科招生是在是在6月29日到7月4日，那么假设我的体检体测时间是在7月4日之后，如果我在贵校的体检体测中不合格，那么的话，我的普通本科录取是否会受到影响？是否会被贵校退档导致普通本科招生无法录取？",
        "answer": "你好！广东省2024年公安院校公安专业招生体检、面试、体能测评时间是2024年7月1日至7日。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-体育生录取",
        "question": "体育生录取分数线是按文化分数，还是按文化和体育的综合分数。",
        "answer": "你好！按文化分数录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-爷爷2000年已故，在当地派出所也查不到身份证号",
        "question": "爷爷2000年已故，在当地派出所也查不到身份证号，可以空着身份证号吗",
        "answer": "你好！已故人员的身份证号码不需要填写，填“已故”即可。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-提前批警务指挥与战术定向到汕尾",
        "question": "要选政治吗？要汕尾人才行吗？",
        "answer": "你好！详细招生计划，请在广东警官学院官方公众号上卸载查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-报考广东警官学院有体重要求吗？",
        "question": "你好，请问报考广东警官学院有体重要求吗？较瘦能否报考？",
        "answer": "你好！报考我校提前批各专业对身体有要求，需参加广东省公安厅组织的公安院校公安专业招生政治考察、体检、面试、体能测评，具体请查阅广东省公安厅官方政务网站的《广东省2024年公安院校公安专业招生报考须知》里的详细说明，报考我校本科批次各专业对体重无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "老师，你好，1、请问广东物理生报本科批，有没有进档不退档的承诺；2、日语生学回英语，要达到什么程度才算合格；3非公安类学生入学后需要复审吗，复审什么？谢谢老师",
        "answer": "你好！本校投档比例1:1，如果考生服从调剂，不会被退档。学校开设的大学英语课程期末考试要合格。非公安类专业学生入学后也要对学生档案的材料和人像采集比对等方面进行复核。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-需延期体测的打什么电话告知",
        "question": "请问如需延期体测的打什么电话告知",
        "answer": "你好！招生咨询电话是020-34067093，或者到校门口登记。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "请问男生身高要求为170以上是净身高还是穿鞋身高",
        "answer": "你好，净身高。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-政审",
        "question": "你好，政审是要三代信息吗，我的祖母于1981年去世，因当时信息不发达，缺乏众多资料，请问需要全部提供吗",
        "answer": "你好！请仔细阅读广东省公安厅官方政务网站的《广东省2024年公安普通高等院校公安专业招生报考须知》的相关要求，政审对象是考生本人和家庭成员，祖母属于主要社会关系，填姓名，已故即可。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-你好，分数507排名34977提前批有机会报考贵校治安学吗",
        "question": "你好，广东分数507排名34977提前批有机会报考贵校治安学和警务指挥与战术吗",
        "answer": "你好！请登录广东警官学院官网首页——招生就业——普高招生的公告栏，下载近几年的高考录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-报考",
        "question": "父亲醉驾入过刑，影响我的政审和报考吗？现在分够都有点不敢报考了",
        "answer": "你好！请查阅广东省公安厅官方政务网站的《广东省2024年公安普通高等院校公安专业招生报考须知》里的具体要求，由公安机关给出政审结论。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "现在上传资料报名算不算提前批？",
        "answer": "你好！填报提前批的志愿需要在广东省教育考试院指定的志愿填报系统报名，确认志愿，并在广东省公安厅官方政务网站的智慧政审系统提交政审材料。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "请问广东考生选科物生地能参加公安联考吗？",
        "answer": "你好！物生地不能报考提前批的专业，无法参加公安联考，可以考虑报考我校的本科批专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-学校政审",
        "question": "学校政审硬性需要已故父/母的现实情况材料吗？居委询问了不能直接开具证明，需要审批 但是并不够时间",
        "answer": "你好！先上传已故人员的死亡证明，如果需要补充材料，政审的公安机关会通知考生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "广东考生，男史地政，高考分数475，请问还有机会被贵校提前批录取吗？",
        "answer": "你好！可登录广东警官学院官网招生网下载近几年的录取分数线作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "本人湖南，想了解贵校在本省的投档比，物生地，位次为48000，是否有机会报考贵校法学以及贵校法学去年最低位次",
        "answer": "你好！我校在本省的投档比是1:1，可以报考我校的法学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-志愿咨询",
        "question": "请问:广东物理男生,再选化学和地理,高考497,排153611.通过了空飞体测的,有机会被贵校录取吗?",
        "answer": "你好！可在广东警官学院官网招生网上下载近几年的录取分数线做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-体育生能报考吗",
        "question": "你好，请问体育生能报考吗，是只看文化分成绩吗",
        "answer": "你好！我校录取只看文化分成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-视力和外语选科相关",
        "question": "请问眼睛近视可以通过做近视手术来报名有视力限制的专业吗？广东警官学院的全部专业对外语选科有要求吗？本人的外语选了日语",
        "answer": "你好！体检标准参照公务员录用体检标准，具体要求请查阅广东省公安厅官方政务网站的《广东省2024年公安普通高等院校公安专业招生报考须知》。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-报考",
        "question": "您好，请问广西的524分的考生有机会上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "你好！有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-报考要求",
        "question": "你好，请问一下就是报贵校的法学专业用不用参加像公安类的政审或者有视力要求之类的，；历史类537排位19587报考法学专业被录取的概率有多大",
        "answer": "你好！本科批的专业没有体检、面试、体测和政审要求。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-身高要求",
        "question": "广东肇庆封开定向计划招生身高要求一定要160以上吗？158可不可以？",
        "answer": "你好！提前批的专业均要求男生身高170厘米（含）以上，女生身高160厘米（含）以上，本科批专业没有身高要求。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-女生体检项目是哪些？",
        "question": "老师你好，我女儿物化政，602分，广东省排20286，想报贵学校102和104专业组，想咨询关于体检项目和要求。",
        "answer": "你好！请查阅广东省公安厅官网政务网站的《广东省2024年公安普通高等院校公安专业招生报考须知》里的详细要求，并及时提交政审材料。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-社会工作这个专业也对视力有要求吗？",
        "question": "有没有对视力没有要求的专业，我女生近视，省排名五万多，有没有可以冲一下的专业。",
        "answer": "你好！社会工作是本科批的专业，对视力没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-体检相关",
        "question": "请问高考体检与警校现场体检结论不一致怎么处理（比如视力、色觉等），对高考体检有异议但是现在已经无法处理",
        "answer": "你好！以现场体检结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取咨询",
        "question": "你好海南考生，成绩616，位次9250，报考你们学校有机会被录取吗",
        "answer": "你好！有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-提问",
        "question": "广东省物理类496排位15550可以上吗",
        "answer": "你好！请登录广东警官学院招生网下载近几年的录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-志愿录取顺序和可否申请延期体测",
        "question": "请问贵校是分数优先还是顺序优先录取的？如果体测时间较前，可否申请延后体测（在7号前）",
        "answer": "你好！本校按照平行志愿、分数优先的规则录取考生。需改期体检、面试、体测，需通过咨询电话或到校门口报备详细原因，经批准后才可改期，否则，不予入校。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-体检",
        "question": "老师是分数入围后才通知体检吗？",
        "answer": "你好！省公安厅会发布入围名单，也会以短信的形式通知考生，请留意。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-专业",
        "question": "单眼弱视能报考行政管理，社会工作吗或者其他专业",
        "answer": "你好！本科批专业没有体检要求。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取要求",
        "question": "历史类排名19375女孩可以读普通本科批的法学吗？有没有体检要求，我有一点点脊柱侧弯，近视度数100",
        "answer": "你好，可以报考的，本科批没有体检要求。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-关于非公安考生录取",
        "question": "在海南606想进贵校的法学专业有希望吗？",
        "answer": "你好！有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-报考问题",
        "question": "如果要做近视手术的话最晚需要在什么时间之前完成",
        "answer": "你好！没有这个规定。体检要求参照公务员录用的体检要求，请查阅广东省公安厅官方政务网站的《广东省2024年公安普通高等院校公安专业招生报考须知》。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-本科批还能参加公安联考吗？",
        "question": "本科批还能参加公安联考吗？",
        "answer": "你好！本科批的专业不参加公安联考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-请问广东省揭阳户籍物化生可报公安专项提前批吗？",
        "question": "请问广东省揭阳户籍物化生可报公安专项提前批吗？",
        "answer": "你好！我校2024年招生计划已在学校的公众号上公布，请下载查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-近视眼手术",
        "question": "近视眼可不可以做手术",
        "answer": "你好！体检要求参照公务员录用的体检标准，具体请查阅广东省公安厅官方政务网站的《广东省2024年公安普通高等院校公安专业招生报考须知》。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-报考",
        "question": "在提前批中报考公安类专项的专业，是不是在本科批次上就不能再报考公安类专项的专业了？",
        "answer": "你好！本科批次没有公安类的专业，公安类的专业全部都在提前批次。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-贵校对口腔有什么要求吗？",
        "question": "贵校对口腔有什么要求吗？",
        "answer": "你好，体检标准参照公务员录用的体检标准。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "江西历史469分排名48899名有希望被贵校录取吗 有什么专业推荐的吗",
        "answer": "你好！有希望的，我校在江西省招生的专业只有法学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-提前批体检不合格被退档后后会影响我的第二批次志愿的录取吗？",
        "question": "提前批体检不合格被退档后后会影响我的第二批次志愿的录取吗？",
        "answer": "你好！考生在提前批次填报志愿，在6月25-30日登录广东省公安厅官方政务网站，在智慧政审系统提交政审材料，后凭短信通知，在7月1-7日到广东警官学院嘉禾校区参加体检、面试、体能测评，我校将在政治考察、体检、面试和体能测评均合格的考生中，按照高考成绩的高低录取考生。政治考察、体检、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-报考要求",
        "question": "今年报考要政审表和无犯罪证明吗？",
        "answer": "你好！请于6月25-30日登录广东省公安厅官方政务网站的“智慧政审系统”按要求填报政审材料，家庭成员如户籍地在外省的，需户籍地所在的公安机关出具无犯罪记录证明，具体的要求，请查阅广东省公安厅官方政务网站的《广东省2024年公安普通高等院校公安专业报考须知》。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-关于报考提前批的相关问题",
        "question": "请问报考提前批的同学是被提前录取，而后到贵校指定地域进行体测，合格后才能被贵校最终录取？",
        "answer": "你好！考生在提前批次填报志愿，在6月25-30日登录广东省公安厅官方政务网站，在智慧政审系统提交政审材料，后凭短信通知，在7月1-7日到广东警官学院嘉禾校区参加体检、面试、体能测评，我校将在政治考察、体检、面试和体能测评均合格的考生中，按照高考成绩的高低录取考生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-江西招生名额",
        "question": "本校2024年在江西省招生几个名额？",
        "answer": "你好！本校2024年在江西省招生有4个，请关注我校公众号查阅详细的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取咨询",
        "question": "1.请问体能测试什么时候（广东考生想报提前批）2.请问最近做近视手术可以算达标吗",
        "answer": "你好！广东省2024年公安普通高等院校公安专业招生体检、面试、体能测评的时间是7月1-7日在广东警官学院嘉禾校区开展，具体参测时间以短信通知为准。视力要求双眼裸眼视力不低于4.8。请登录广东省公安厅官方政务网站查阅《广东省2024年公安普通高等院校公安专业报考须知》里的具体要求和相关通...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-报考",
        "question": "您好，在广东省2024年普通高等学校招生专业目录中为什么只有202专业组。专业组是只包括非公安类专项吗？那例如288侦查学是否就是一个专业组，如果考不上会被调剂到非公安类专项吗",
        "answer": "你好！201专业组是本科批次物理类的，202专业组是本科批次历史类的，侦查学是提前批次的专业，请您认真填报代码哦。调剂是在同一专业组内调剂的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-志愿填报",
        "question": "你好，请问汕头定向只有选物理和政治才可以填报吗",
        "answer": "你好！今年的招生计划已经在我校招生网和公众号公布，请下载查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-报考",
        "question": "报提前批后，在本科批要重新填写本校专业，是吗",
        "answer": "你好！可在提前批填写提前批的专业，在本科批填写本科批的专业，需要分别填报的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-调剂",
        "question": "报考公安类专项的专业没被录取，会被调剂到非公安类专项的专业吗",
        "answer": "你好！不会的，调剂是在同一个专业组里调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-政审表在哪拿",
        "question": "不同院校的政审表，相同吗？",
        "answer": "你好！报考公安院校的，请登录广东省公安厅官方那个政务网站的“智慧政审系统”填报政审资料。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-是否能被录取",
        "question": "本人物理525分，全省10w位，能否被录取",
        "answer": "你好！请登录广东警官学院官网首页——招生就业——普高招生的公告栏，下载近几年的高考录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-广东省文科录取",
        "question": "广东历史类534分，排位20939 报考法学或者 行政管理录取的概率大吗？如果服从调剂可以被录取吗？",
        "answer": "你好！请登录广东警官学院官网首页——招生就业——普高招生的公告栏，下载近几年的高考录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取分数线",
        "question": "请问广东警官学院2024年最低录取分数线是多少",
        "answer": "你好！请登录广东警官学院官网首页——招生就业——普高招生的公告栏，下载近几年的高考录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-法学在哪个校区",
        "question": "法学在哪个校区",
        "answer": "你好，本科生都在嘉禾校区上学。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-法学志愿",
        "question": "您好广东文科521排名27000左右有概率录到法学专业吗，顺便问问要不要体检体能测试的",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-提前批录取后复检复查不合格取消入学资格后考生去向",
        "question": "如果提前批录取后复检复查不合格，被取消入学资格后考生的去向，学校会负责吗",
        "answer": "你好！公安专业新生入学后1个月内，按照有关规定开展报考资格复审、生源地复核、政治考察复核、档案复审和体检复检等复审复查工作。复审复查合格的，予以注册学籍；不合格的，取消入学资格。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "贵校往年在广西的录取分数线是多少？",
        "answer": "你好，去年文科最低529，理科最低485。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-招生",
        "question": "警校录取农村户口和城镇户口的区别。农村户口且是定向生的，考生会分低一点吗？",
        "answer": "你好！农村户口和城镇户口没有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "你好 广东历史类考生483 排名50656有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好！请登录广东警官学院官网首页——招生就业——普高招生的公告栏，下载近几年的高考录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-如何报考提前批",
        "question": "需要准备什么材料吗？报考提前批的时间和方式是什么？",
        "answer": "你好！根据广东省教育考试院的相关通知，提前批志愿填报时间为2024年6月28日9:00-6月29日16:00。另外，请于6月25-30日登录广东省公安厅官网政务网站，在“智慧政审系统”上按要求填报、上传政审材料。具体请查阅《广东省2024年公安普通高等院校公安专业报考须知》。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取",
        "question": "湖北理科430能上吗？",
        "answer": "你好！请登录广东警官学院官网首页——招生就业——普高招生的公告栏，下载近几年的高考录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-496分能上警官学院吗",
        "question": "排位在154200名，496分能上警官学院吗",
        "answer": "你好！请登录广东警官学院官网首页——招生就业——普高招生的公告栏，下载近几年的高考录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-专业要求",
        "question": "法学也要体检体测嘛？",
        "answer": "你好，法学是本科批专业，不需要参加体检、面试、体能测评和政治考察。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-广东东莞公安录取分在多少？",
        "question": "老师好，广东东莞公安录取分在多少，物化生505，有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好！请登录广东警官学院官网首页——招生就业——普高招生的公告栏，下载近几年的高考录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-录取分数",
        "question": "您好！请问贵校提前批物化生（男）最低录取分数大概多少才能报，报什么专业？",
        "answer": "你好！请登录广东警官学院官网首页——招生就业——普高招生的公告栏，下载近几年的高考录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-体检视力矫正问题",
        "question": "你好！请问体检时视力矫正可以使用OK镜（角膜塑形镜）通过体检吗？",
        "answer": "你好！参照公务员录用的体检标准，体检时，双眼裸眼视力均为4.8及以上，以现场医生检查结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-复读生政审问题",
        "question": "你好，深圳户口学生在外地复读，学生档案和学籍均没有变动，鉴定意见表上的“现就读学校”是填原学校还是外地复读学校？鉴定部门盖章是原学校还是外地复读学校？",
        "answer": "你好！原学校和复读学校都要填写，原则上是两个学校的章都要盖，如果其中一方难以盖章的，盖其中一个学校的章也可以。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-日语生报广警",
        "question": "请问日语生报考广警，入学后，必须要学习英语吗？可不可以用日语成绩代替英语成绩？",
        "answer": "你好！日语生可以报考广警，如被录取，学校的公共外语教学为英语，英语考核成绩达到学业标准方可毕业，日语成绩不能代替英语成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-政治审核",
        "question": "你好，政治审核不是还要填报家长的相关信息吗，广东省教育考试院发的两份表里面没有这些内容，那张表要去哪里领呢？",
        "answer": "你好！考生政治考察填报时间为6月25日至6月30日，补充填报时间为7月3日至7月4日，考生要在规定时间内登录广东省公安院校招生智慧政审系统（https://gdga.gd.gov.cn/zhzs/），填报个人基本信息、主要经历、出国（境）情况、受处分或者违法犯罪情况、家庭成员情况、主要社会关系情况等信息，并...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-身高问题",
        "question": "请问男生168能不能报",
        "answer": "你好！提前批所有专业的体检的项目和标准，参照《公务员录用体检通用标准（试行）》《公务员录用体检特殊标准（试行）》有关规定执行。身高男生170厘米（含）以上，女性160厘米（含）以上。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-身高",
        "question": "请问身高168cm能不能报？",
        "answer": "你好！提前批所有专业的体检的项目和标准，参照《公务员录用体检通用标准（试行）》《公务员录用体检特殊标准（试行）》有关规定执行。身高男生170厘米（含）以上，女性160厘米（含）以上。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-有不明显的脊柱侧弯可以报考吗",
        "question": "报考贵校需要在广东排位多少比较稳妥",
        "answer": "你好，脊柱侧弯以体检现场医生检查给出的结论为准。你可登录广东警官学院官网首页——招生就业——普高招生的公告栏下载近几年的录取分数线以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-政审报志愿",
        "question": "你好，请问政审表是要交给学校盖章，然后在报志愿的时候扫描成电子版再上传吗",
        "answer": "你好！《公安院校公安专业本专科招生政治考察考生现实表现鉴定意见表》需要打印，请考生毕业的高中出具鉴定意见并盖章，扫描成电子文档后上传到广东省公安院校招生智慧政审系统（https://gdga.gd.gov.cn/zhzs/）。广东省公安院校招生智慧政审系统跟填报志愿的系统是不同的，填报志愿的系统以...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-体检要求",
        "question": "报考所有专业都要视力体检要求吗",
        "answer": "你好！报考我校提前批的专业，需参加由广东省公安厅统一组织的政治考察、体检、面试和体能测评，具体要求请查阅《广东省2024年公安普通院校公安专业报考须知》及我校的招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "广东警官学院",
        "title": "广东警官学院-提前批",
        "question": "提前批什么时候开始报名？",
        "answer": "你好！提前批报名时间，请关注广东省教育考试院的官方通知。欢迎报考广东警官学院！"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-关于退档",
        "question": "在选择调剂的情况下，如果被贵校提档，但所选的五个专业都不符合要求，是直接被退档还是被调剂到没有选择的专业?",
        "answer": "你好，如果考生选择服从调剂，在所报专业均达不到分数的情况下，会调剂到同一专业组其它专业，除身体原因外，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校2024年招收江西文史类专科考生吗？",
        "answer": "你好，有招的。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-转专业",
        "question": "专科可以转专业吗",
        "answer": "你好，根据目前学校学籍管理规定，入学后符合转专业管理规定并达到以下条件之一的学生可以申请转专业："
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问老师广东省历史类总分435排位89094有机会被贵校录取吗？推荐报考哪些专业组",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询",
        "question": "没有被本科录取会被调剂到专科吗？",
        "answer": "只在所填报的专业组内进行调剂，本科批次录取时，只在本科批内调剂，不会调到专科。到专科批录取，才会在专科批调剂，没有报专科，不会调剂到专科。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取 深圳职业技术大学",
        "question": "老师您好，我是江西省考生，历史类413分，28434名，请问报考贵校的商务英语和大数据与会计专业，请问录取概率大吗？谢谢老师！",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少",
        "answer": "按1：1投档的。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "您好，请问这次对与江西招生的人数是多少呢，本科有多少，专科有多少人呢",
        "answer": "你好，我校在江西本科计划6人，专科计划40人。具体招生情况可上我校招生信息网查询：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/zszn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-经济类",
        "question": "江西高考文科442分有希望录取贵校的大数据与会计专业吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业对高考语种有要求吗",
        "question": "打算大学再学英语",
        "answer": "录取时对外语语种没有要求，但学校公共外语主要为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "若填报该学校本科专业，且未被录取。会被调剂到专科专业吗？",
        "answer": "只在所填报的专业组内进行调剂，本科批次录取时，只在本科批内调剂，不会调到专科。到专科批录取，才会在专科批调剂，没有报专科，不会调剂到专科。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东历史402排位121299有机会被该学校录取吗？能被药学录取吗，专业组516去年最低排位是多少可以专升本吗？？有专升本或专插本的渠道吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-101 第101组在湖南招生，是本科层次不？",
        "question": "101 第101组在湖南招生，是本科层次不？",
        "answer": "你好，我校在湖南有本科招生计划，具体专业代码请查看湖南省招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "非深户历史类高考497推荐贵校的什么专业呢？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理431，排名27万报商务日语有机会吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东历史，美术，深圳市内",
        "question": "广东历史类美术考生443，排位是16,484有无几率录取贵校？ 服从调剂是否会退档？ 是否能转专业？能否修双学位？ 有无保研资格？保研人数保研率？ 学校美术校区在哪里？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-高中学的日语能报机算机类的专业吗",
        "question": "深圳考生",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-色弱能报机算机类的专业吗",
        "question": "深圳考生",
        "answer": "色弱，但单色可识别的考生可以报考我校计算机类的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东历史美术",
        "question": "广东历史类美术考生443，排位是16,484有无几率录取贵校？ 服从调剂是否会退档？ 是否能转专业？能否修双学位？ 有无保研资格？保研人数保研率？ 学校美术校区在哪里？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "您好，请问一下，非深圳户口的广东历史考生481，排位51501，有机会录上新能源汽车技术专业吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "您好请问广东全文 459 被录取的希望大吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师，你好！湖南考生（汉族）是物生地高考455，位次145637，有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-投档",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "按1：1投档的。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-关于院校本身",
        "question": "请问该院校目前是升本成功了是吗？那颁发的毕业证是全日制本科吗？院校的投档比是多少？是提档不退档吗？",
        "answer": "你好，我校目前本科和专科都有招，在本科批招的学生，符合毕业要求的，发本科毕业证书。投档比例1：1。对投档到我校的考生，如选择服从调剂，除身体原因外，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西物化生442分能够录取本校大数据与会计专业吗，",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-色觉异常美术生",
        "question": "文化519排名28124。 综合分527。排位1517。 请问可以报考哪些美术专业或者文化专业，本人为红绿色盲",
        "answer": "我校美术类专业不招色盲考生"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-色觉异常美术生",
        "question": "文化519排名28124。 综合分527。排位1517。 请问可以报考哪些美术专业或者文化专业，本人为红绿色盲",
        "answer": "我校美术类专业不招色盲考生"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-色觉异常美术生",
        "question": "文化519排名28124。 综合分527。排位1517。 请问可以报考哪些美术专业或者文化专业，本人为红绿色盲",
        "answer": "你好，我校美术类专业不招色盲考生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "可以转专业吗？转专业的条件",
        "answer": "根据目前学校学籍管理规定，入学后符合转专业管理规定并达到以下条件之一的学生可以申请转专业："
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-投档比",
        "question": "该院校本科和专科的投档比分别是多少",
        "answer": "你好，我校一般都是按1：1投档的。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西历史434 排名68687有机会吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业录取咨询",
        "question": "我想请问广东物理非深户 17.7w能冲稳保哪些好些的专业呢？不太想要太理工科的",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-安徽文科生，456分，省排名48005",
        "question": "有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "你好，我校今年在江苏没有高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专科",
        "question": "专科收河南生吗",
        "answer": "你好，我校今年在河南有专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-甘肃 护理 深圳职业",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的护理专业录取",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-在湖南有招生计划没？",
        "question": "湖南考生，男，物化政456",
        "answer": "请查看学校招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "你好：广东理科413排位300705,，户籍成都有希望吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-填报咨询",
        "question": "请问湖南物政地，505分位次82729，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "我是深圳考生非深户，412物生地可以填报贵校吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取问题",
        "question": "你好，广东美术生综合分462，排位11823，想就读设计类专业，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "你好，我是美术生，合成分497，排名4791，有机会被录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东美术考生希望成为贵校学子",
        "question": "我是广东的美术生，综合分是491分，位次是5793，专业拿了国美300多名，川美合格证，广美小圈，湖美全国27名破格，对贵校特别感兴趣，请问我这个分数和位次有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "你好请问江西考生今年大概多少分可以进文科的",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询",
        "question": "中外合作办学的模式是什么？3+1还是3+2，还是3+0",
        "answer": "3+0模式"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-市内考生",
        "question": "深圳市内和市外招生分数线不一样 判断市内还是市外是以户籍来区分的还是生源？",
        "answer": "户籍区分。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询专业调剂问题",
        "question": "您好，填报某个专业组中没包含有中外合作办学的专业，但学院是把这中外合作办学的专业跟这个专业组合在一起，那服从调剂，会不会调剂到中外合作办学的专业呀。谢谢。",
        "answer": "中外合作专业是单独的专业组，没有填报该专业组志愿的不会调剂到中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专升本",
        "question": "专升本必须是应届毕业生吗？往届毕业生能不能成绩",
        "answer": "要根据省考试院当年的文件规定。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-户口",
        "question": "请问高考前是非深户高考后是深户，那么填报志愿时是按深户还是非深户",
        "answer": "按高考志愿填报的户籍。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "河南文科448报考贵校数字出版专业有希望吗，请问贵校投档比是多少",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-户口",
        "question": "请问高考前是非深户高考后是深户，那么填报志愿时是按深户还是非深户",
        "answer": "按高考填报志愿时户籍信息。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-贵校24年招生咨询",
        "question": "请问下我是江西的然后成绩是505分位次80822能报到机械类的专业吗？我是物化生组合",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-询问贵校今年俄语专业打算录取多少人",
        "question": "贵校今年俄语专业打算录取多少人？",
        "answer": "请到学校招生信息网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师，今年福建省考生可以报该学校吗？今年成绩为442，名次115875",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-老师好；425分能上咱学校吗",
        "question": "老师425分能上贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-本科",
        "question": "贵校有哪些本科专业？是扩招了吗？本科专业的录取分数大概是多少？",
        "answer": "本科专科可到学校招生信息网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-提档比",
        "question": "专科录取的提档比是1 比1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-安徽考生",
        "question": "安徽物化生456有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西历史类424可以上这个学校的专科类专业吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东高考录取，开学时间",
        "question": "今年高考物化生493，排位16万，有希望上吧？有什么推荐的专业？大概什么时候开学。",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-本科最低录取分数是多少",
        "question": "本科最低录取分数是多少",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-浙江考生，政地技452，报考贵校录取希望大吗",
        "question": "浙江考生，政地技452，位次241752,报考贵校录取希望大吗,可以报考什么专业",
        "answer": "没有浙江招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "该校本科专业投档比是1:1吗，这是否意味着我服从调剂一定不会滑档？我被提档是指我过了我所选专业组的最低排位，然后在这个专业组里面挑选吗，假如没有过该专业组的最低排位 我是会被调剂到其他我没有选的专业组，还是直接进入下个志愿？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深职",
        "question": "物生地的选科会对报专业有影响吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西历政地",
        "question": "江西历政地460，排位54348，能被录上贵校的包装策划与设计专业吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师，江西物理组考生，458分，位次138000，有机会录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-中外合资",
        "question": "湖南省物理方向报考中外合资的往年分数线是多少",
        "answer": "湖南没有中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东美术生",
        "question": "孩子综合分508分，排名3252，学日语的，有机会被咱们学校录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深圳职业 陕西省考生",
        "question": "今年陕西省有名额吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-志愿",
        "question": "贵校的一些专业最低排名要求达到了，但是最低分没达到，有希望上吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "本人广东物化生非深户454报考贵校专科录取希望大吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-转专业",
        "question": "我想问一下转专业的条件",
        "answer": "按学校学籍管理规定。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-投档比",
        "question": "您好 贵校的投档比是多少 进档服从调剂会退档吗",
        "answer": "1：1投档，进档服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "日语考生能进吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "美术综合570可以报考贵校数字媒体艺术设计吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "大概多少分或排位以上可以报呢",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "湖南省的专科录取分数是多少，393有希望吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "深圳物生政449服从调剂，有机会冲贵校本科吗？专科是否能稳？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深职大",
        "question": "四川理科美术生，专业275文化339又机会就读贵校的游戏设计专科专业吗",
        "answer": "我校四川没有美术类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "请问今年扩招吗，会比往年录取分数线低吗，请问468可以报吗，报了会被退档吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "你好，请问广东非深户的考生物化政487，本科排名170578，专科排名170584，有希望上深职大吗？推荐什么专业？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专升本是专业",
        "question": "鄙人打算进读贵校并有意向进行专升本，这边想请问一下可以专升本的专业有哪些",
        "answer": "校绝大部分专业可以参加广东省专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广西433分107167位次可以被录取吗，会滑档，提档吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "1.选科物化生，广西考生381省排名152079报该校录取机会大吗？2.贵校宿舍环境是否上床下桌？3.贵校宿舍是否有空调和独立卫生间？4.贵校位置交通是否方便？5.能否转专业6.该校投档比是多少？（深圳职业技术大学）",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-美术生专科录取",
        "question": "老师您好，我是广东考生，综合分466排位10783，想进去贵校数字传媒艺术专业可以吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "河南理科537，9万名，能录到学校哪个专业",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-学费",
        "question": "本人广东历史考生500分，排名38824 想报三二分学前教育，机会大吗，学费多少？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。学费每学年6000元。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西物理468排名126501有没有机会录取",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖北物生地472能否被录取",
        "question": "湖北物生地472能否被录取",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-本",
        "question": "哪几个专业是本科？",
        "answer": "查看学校招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东考生7万7排名可能被录取本科批吗",
        "question": "广东考生7万7排名可能被录取本科批吗，本科专业是否都不需化学选科？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西",
        "question": "学校今年在江西有招历史类学生的计划吗？会招收多少江西历史类学生",
        "answer": "请参考学校招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "请问贵校电子信息工程的实验班和普通班有什么区别吗",
        "answer": "可到学校招生信息网查看相关介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-调剂",
        "question": "若调剂是否是专业组内调剂？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-退档",
        "question": "是不是服从调剂就不会退档？",
        "answer": "省考试院投档到学校后，服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-投档",
        "question": "投档比是1：1吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖南考生，456分，排名144080",
        "question": "招收湖南考生吗？能录取吗？有哪些专业？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报",
        "question": "这个学校是本科还是专科，专业组202是本科的吗，专业组202在深圳就业方向呢",
        "answer": "请查看学校招生信息网"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-物理448可以上吗",
        "question": "2024湖南物理448可以上吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东招生",
        "question": "广东物理类544有机会吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "江西历史类考生想了解一下学校历年招江西历史类考生的最低排位",
        "answer": "请关注学校招生信息网相关资料。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西省历史方向考生，总分452，排名59052，有机会报考贵校的商务英语（他在哪个校区啊）吗？如果服从调剂会不会被退档？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-你好！",
        "question": "河南考生422(物化生）排名282438 报考本校机会怎么样？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广西物理类考生457，位次86690被贵校录取的概率有多大？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-贵州考生382物理方向可以被该学校录取嘛",
        "question": "可以被电气自动化技术 信息安全技术应用 集成电路技术录取嘛",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东考生",
        "question": "本人历史类总分490 排位45557 录取概率如何",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理538，排位86000，能不能进去",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西日语考生，贵校的公共外语课程会开设日语课吗？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-单色识别不全是什么意思",
        "question": "我想报深圳职业技术大学的378无人机应用技术，但不招单我识别不全者。单色识别不全是什么意思？与色弱相同意思吗？",
        "answer": "请查看高考体检要求"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-2024年在湖北招收本科不，招哪些专业",
        "question": "湖北纯理491可以报哪些专业啊",
        "answer": "请查看学校招生信息网"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专科招生咨询",
        "question": "湖北省2021年，2022年，2023年的湖北专科计划招几个，报名多少个，录取多少个",
        "answer": "请查看学校招生信息网"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-安徽物化生512分，排名109804报考贵校有希望吗？",
        "question": "安徽物化生512分，排名109804报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东物理",
        "question": "广东高考552，排名67345，可以考上贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取情况",
        "question": "本人24届考生历史类490分 录取几率大吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-历史组会招多少",
        "question": "你好，我想问一下纯文科456分能报考你们学校吗，招几个名额",
        "answer": "查看学校招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广西考生物生地组合九万多名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖南",
        "question": "贵校今年在湖南有本科招生计划吗",
        "answer": "有18个本科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖南理科考生",
        "question": "湖南理科445，位次16w，有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-河北423",
        "question": "河北423理科可以报考咱们学校计算机班吗，",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "你好，广东物理类495能进贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-历史类考生填报志愿批次问题",
        "question": "我是今年的历史类考生，填报志愿时想填报贵校，请问我应该将贵校填在本科批还是专科批？如果报考的是贵校的专科专业，但又考虑到贵校现已经是本科学校，被录取完成学业毕业后获得的文凭是专科还是本科?",
        "answer": "本专科代码不同，专科录取考生毕业生为专科。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-黑龙江理科349分报贵校大数据技术专业有希望吗？",
        "question": "黑龙江理科349分报贵校大数据技术专业有希望吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-贵校今年投档比是一比一吗",
        "question": "贵校今年投档比是一比一吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-请问广东物理449能报你们本科吗",
        "question": "请问广东物理449能报你们本科吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "广东深圳外的考生，可报告贵校本科的什么专业呢？",
        "answer": "查看学校招生信息网，符合条件的都可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-福建物理类447能报贵校的什么专业",
        "question": "福建物理类447能报贵校的什么专业",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东考生物理排位63619报贵校人工智能工程技术录取率多大？",
        "question": "录取率",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西",
        "question": "2024年物理类478可以录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东省非深圳市内考生",
        "question": "物化地457，排名225974，报考贵校是否有望被录取",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东美术类综合分470 排名9873报考贵校专科有希望吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师，你好！广东理科469通报吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东，物化地，546，75038名，有机会被录取吗？",
        "question": "广东，物化地，546，75038名，有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "湖北物理系503 请问今年预测录取几率大吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师，你好，我是安徽物化生考生，467，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询报考问题",
        "question": "孩子基本情况， 深户、佛山生源、文科、487分、排名 47562. 本科批次如果均不录取， 将贵校放专科批次第一志愿，同一专业， 贵校在录取时会比非深户孩子降低多少分？会更优先深户的学生吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "贵校今年在湖北是本科招生还是专科招生，物化467有希望吗",
        "answer": "本专科都有招生。录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专升本",
        "question": "老师您好，通过了解贵校有开设学前教育专业，请问该专业开设的课程内容是什么？",
        "answer": "请查看学校招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "非深圳市户口，高考481，排位182242，填报贵校的专科专业是否有机会被录取",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "老师你好，贵校什么样的专业才能专插本？又该如何进入三二分段的实验班，有什么要求？",
        "answer": "三二分段实验班通过高考填报志愿。大部分专业都可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东物理类",
        "question": "广东物理类478，排名18W。有机会上贵校专科吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专科",
        "question": "广东省内深圳市外顾正声483能进贵校的机电工程学院吗？能专升本吗？求回复。🌝🌝",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-贵校今年本科的投档比是多少呢",
        "question": "贵校今年本科的投档比是多少呢",
        "answer": "1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖南录取",
        "question": "请问湖南物化组合465，位次13万2能够报考本校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-退档",
        "question": "在进入专业组且服从调剂情况下，如果组内各专业人数已满，是否会被退档",
        "answer": "不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-艺考生",
        "question": "老师您好，想问一下音乐生文化268，专业210可以上贵校吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖南考生",
        "question": "请问贵校今年会面向外省招生吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东",
        "question": "广东物理461，排位217987，有希望进入贵校专科吗，请问贵校有专升本的什么考试吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "今年贵学校扩招嘛",
        "answer": "本科有扩招"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东物化生排名57101可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-黑龙江理科349分报贵校大数据技术专业有希望吗？",
        "question": "黑龙江理科349分报贵校大数据技术专业有希望吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "广西理科562分报考贵校的机械电子工程和人工智能工程本科将来就业前景如何，录取概率大不大",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "物理类441分，冲专科护理代码535、545，有机会给贵公司录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "贵校的建筑消防专业对视力有要求吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西文科450，排名60189能报考该校吗",
        "question": "会计或口腔专业",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "你好，江西考生历史460，排名53992，有希望被贵校专科批录取吗，谢谢",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "您好！江西省考生，物化生484，位次106634，有希望录取贵校嘛?如果是专科能任选专业？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "贵校的建筑消防专业对视力有要求吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖北",
        "question": "请问湖北首选科目物理475有望被您校录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "老师，今年有计划在甘肃招生吗？ 甘肃理，402分，位次76813",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-春考405分被贵校录取，夏考518分达不到贵校本科录取分数",
        "question": "2024年春季高考405分被贵校建筑智能化工程技术专业录取了，夏季高考518分达不到贵校本科录取分数线，但还是想读贵校，有其他好的办法吗？或者直接再次填贵校的不同春考的专科专业？",
        "answer": "春季学考录取考生夏季不能再填报专科志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-贵校是本科院校吗",
        "question": "为什么百度上显示本科，但专业是专科",
        "answer": "本科院校，本科和专科都有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东",
        "question": "广东物理461，排位217987，不挑专业，有希望进入贵校本科吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东文科480可以报贵校的什么专业，贵校的文科有专升本吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "477能否被贵校录取",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询",
        "question": "广东深圳户籍历史类415，排位108224，想咨询下，能否录取到专科批次？还有里面的中外合作办学的模式是怎样呢？是3+0还是3+1，还是3+2模式，需要出国吗?谢谢！",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-艺术生",
        "question": "广东美术生 合成分418排名22793有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-艺术生",
        "question": "美术与设计类合成总分469 排名10137 历史类总分363 排名162372 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，请问广东历史类考生总分525，排位25048，有机会被贵校哪些专业录取？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-贵校今年在本科批次是一批还是二批",
        "question": "河南是否在河南招生",
        "answer": "河南为本科一批"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西理科443分，有希望录取贵校专科吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东招生",
        "question": "非深户450多可以上大部分专科吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "你好，我是2024广东考生，总分486，排名172246，选科物生政，服从调剂的话有没有机会被贵校录取",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "美术艺考生文化363专业217综合分452，3+1+2高考，可以录取本校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-想报取该学校的专科院校",
        "question": "我是一名江西省历史类方向的考生，性别女，高考排名是62814名，分数为445分，服从调剂，会被该院校录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东排名66000左右能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取概率",
        "question": "我是贵州考生，分数383，排位152470，贵校录取分数最低的专业能有机会嘛",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东考生",
        "question": "本人物理类省排名43383，请问能到贵校就读吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖北物化政490分，位次97720",
        "question": "首先我想问一下，我打了好多你们这个学校招生和学院招生的电话，为什么都没有人接？其次，请问我这个分数报贵校的新能源汽车技术有没有希望？这个专业毕业后是属于技术岗还是管理岗，谢谢。",
        "answer": "我校专业录取也是平行志愿，分数优先，可参考往年录取情况，志愿按照自己意愿尽量填满，选择服从调剂增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-历史类考生，没有选化学，能报考护理专业吗？",
        "question": "历史类考生，没有选化学，能报考护理专业吗？",
        "answer": "学校对再选科目没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "广东历史类442，排名82638有机会报考贵校的专科吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖南考生物化生435能进入贵校的本科批吗？",
        "question": "湖南考生物化生435能进入贵校的本科批吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "广东物理 517分 排名11.9万，能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-投档比",
        "question": "学校投档比是多少",
        "answer": "1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "贵校会招收文史类的考生吗？在江西会招收多少人？",
        "answer": "查看学校招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-要报本科要怎么报？",
        "question": "请问贵校在福建有招本科吗？要报本科要怎么报？",
        "answer": "福建没有本科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询招生",
        "question": "咨询电话都打不通.............",
        "answer": "可查看深圳职业技术大学招生信息网和深圳职业技术大学招生公众号，有全面的招生信息。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询招生",
        "question": "贵校属于公办二本?最低录取分数线是多少，开设专业理科文科各有哪些？在网上查不到录取分数线等相关信息，专业招生分专科和本科是什么情况，本科新生被分到那个校区？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西文科考生报考专科",
        "question": "请问江西文科462分报贵校的专科的机会大吗？有希望录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东494，物生地，排158543",
        "question": "有机会录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西文科考生报考专科",
        "question": "请问贵校2024年专科招收的专业有哪些，谢谢",
        "answer": "请查看学校招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西考生",
        "question": "物理组401可以被你们学校录取吗",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-物理类401分",
        "question": "能否被你们学校录取？学校对江西物理组考生招取多少名学生",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东招生",
        "question": "广东物化政461，有望报考贵校本科吗",
        "answer": "从往年情况看，报考我校本科有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "贵校今年是否在四川招文科生？文科40370位能不能上贵校？如果招收请问会扩招吗？",
        "answer": "四川有招生文科。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-投档比",
        "question": "电子信息技术实验班本科生投档为多少",
        "answer": "1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-特征",
        "question": "色弱和单色识别不全有什么区别",
        "answer": "请查阅高考体检相关资料。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-食宿条件怎样",
        "question": "食宿条件怎样",
        "answer": "可到校参观。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东物理考生469 排位19w有机会录取吗",
        "question": "广东物理考生469 排位19w有机会录取吗",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东物理考生469 排位19w有机会录取吗",
        "question": "广东物理考生469 排位19w有机会录取吗",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "今年湖南文科457有希望进入贵校吗",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "今年贵校招湖南的历史类学生吗",
        "answer": "招收历史类考生，请查看学校招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖南考生",
        "question": "您好，请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专升本",
        "question": "文科422专升本可以吗",
        "answer": "我校绝大部分专业可以参加广东省专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取问题",
        "question": "请问广东物理类排位78767填报贵校录取机率大吗",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "您好，老师，请问江西历史类考生455有机会报考贵校吗？",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "安徽省，451，全省193086名，想进贵校的时候大数据，有机会吗？",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西，物化地442，排名156849，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-福建考生",
        "question": "您好，物化生461排名102900，有机会上贵校吗",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-宿舍环境",
        "question": "您好，贵校本科是宿舍是上床下桌嘛？是在哪个校区呢？本科是独立卫浴嘛？",
        "answer": "西丽园区。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东高考历史485排位48474可以报考贵校吗 有什么专业可报 法律师务可以吗",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深圳男，443分物化生252113名，色弱，日语，可报工科？",
        "question": "深圳男，物化生，443分，252113名，体检色弱，日语，可以报考计算机，电子，机械类专业吗？",
        "answer": "请参考广东省招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-学校咨询",
        "question": "请问该校有无硕博点",
        "answer": "有联合培养研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深圳。24届安徽省历史组427，排名61467可以被录取吗？",
        "question": "24届安徽省历史组427，排名61467可以被录取吗？如果被录取，可以在大学里换专业吗，换专业要什么条件。",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-宿舍问题",
        "question": "本科专业西丽校区是分配新宿舍还是老宿舍",
        "answer": "由学校统一安排。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取，退档，专业级差等",
        "question": "1广东物生地556，排位62533，录取到贵校本科专业的概率大吗 2录取时是否有专业极差的设置呢，如果有，具体是如何设置的呢 3贵校是否有考研对标的设置呢 4如果我要在贵校本科专业中转专业的话，转专业的条件是什么呢",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报名咨询",
        "question": "深户 历史类429分 色弱能报贵校的护理专业吗？",
        "answer": "请查看招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "我是湖北省物生地组合，高考478，想问能不能上该院校，有没有推荐的本科专业",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理471分有机会被录取吗？",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取，投档比",
        "question": "四川文科486报考可能性大吗？承认省级加分政策吗？在四川投档比是多少？",
        "answer": "承认加分，投档比例1：1"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-贵校有历史类本科招生吗？",
        "question": "贵校有历史类本科招生吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取专业",
        "question": "安徽理科479批次155800大概能上什么专业？",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问今年贵校在海南是否有招生计划",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "专业限制日语吗",
        "answer": "不限"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东",
        "question": "广东美术生综合分439分，文化350分，专业211分，排名17636，请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "老师好，湖南物化地456分过本科线36分，有机会进去贵校公办本科吗",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西物化地426被本校 502专业组录取概率大吗",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-历史生",
        "question": "老师你好，我想知道贵校今年本科有招历史生的专业吗？排位75572，451分有机会吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "陕西理科435位次89101可以报考本校吗",
        "answer": "陕西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "贵校有在福建的招生计划吗",
        "answer": "有，请查看学校招生信息网"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-升职",
        "question": "老师您好，我是广东考生。我想咨询你的专业组532中的277城市轨道交通运营管理中的要求就是女生的身高一定要高于158cm吗？如果小于158cm.会不会被录取？",
        "answer": "没有强制要求"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-文科",
        "question": "文科可以选取哪些专业？",
        "answer": "请查看学校招生信息网"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-升职",
        "question": "老师，您好，我是广东考生，选科为物化政，总分为472，排名为199084项，报考该校的专科批次有被录取的可能吗？",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "深圳职业技术大学本科生可以转专业吗？转专业有什么要求？",
        "answer": "转入专业有学位。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-升职",
        "question": "老师,您好，我是广东考生。选科为物化政总分为472，排名为199084，想报考该校有被录取的可能吗？",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "深圳职业技术大学可以转专业吗？转专业有什么要求？",
        "answer": "具体请咨询学校教务处。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东",
        "question": "专科计划招生多少",
        "answer": "可查看学校招生信息网"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问物理476排名191707专科被贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理类排位60000，有机会进软件工程，集成电路，电子信息等专业吗",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东物化地437有机会被录取吗？",
        "answer": "录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专升本",
        "question": "报考大数据与会计专业在专升本时要考数学吗？",
        "answer": "要看升本学校的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询",
        "question": "请问，如果我的音乐表演（器乐）投挡线和排位都过了，被贵校提档了，但是身高差1cm会导致退档吗？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询",
        "question": "陕西文科445分，位次28434，可以上贵校本科吗？或者如果专科的话，这个分数可以选专业吗？ 如果接收调剂一般会被调剂到什么专业呢？",
        "answer": "陕西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深圳职业技术",
        "question": "新疆理科290报考贵校专科有希望吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-甘肃 口腔 深圳职业",
        "question": "甘肃理科391位次8万多一点 能否被专业录取",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "今年本科批面向湖北招生吗",
        "answer": "你好，我校今年在湖北有物理类本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "今年广东高考历史662，专科位次66340，能有机会上该贵校吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问湖北考生476分 排名109843报深圳本科有没有机会",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专科批录取",
        "question": "你好，分数438，排位86873，选历史。 贵校专业组518 去年最低排位为87160和86766 被贵校录取几率多大？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深圳市内考生",
        "question": "老师您好，有些专科的专业写着“只招深圳市内考生”，这个意思是只要户籍在深圳就行了，还是说户籍和学籍都必须在深圳才算符合？",
        "answer": "你好，在广东省内高考，深圳户籍按深圳市内计划录取。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-物理类录取",
        "question": "广东女，511，排位13万，有希望报考该校康复专业吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "您好，广东物化地考生，分数462，排位21万左右，服从调剂，请问可以被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "浙江517政史地有机会本科吗",
        "answer": "你好，我校今年在浙江没有高考招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "商务英语有英语分数要求吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-关于春季高考录取后是否可以更改专业",
        "question": "广东美术生综合分490，排位6000左右，春招已录取游戏设计专业，请问是否可以更换专业，这个专业是哪个校区，如果想换其它专业的话，是否可以通过夏季高考志愿填报录取，如果报考该校本科专业有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，春季高考被 录取，专科专业不可以换了"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-关于春季高考录取后是否可以更改专业",
        "question": "广东美术生综合分490，排位6000左右，春招已录取游戏设计专业，请问是否可以更换专业，这个专业是哪个校区，如果想换其它专业的话，是否可以通过夏季高考志愿填报录取，如果报考该校本科专业有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，不可以换专业了。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-关于春季高考录取后是否可以更改专业",
        "question": "广东美术生综合分490，排位6000左右，春招已录取游戏设计专业，请问是否可以更换专业，这个专业是哪个校区，如果想换其它专业的话，是否可以通过夏季高考志愿填报录取，如果报考该校本科专业有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，专科不可以换专业了。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问广东物化政考生 485 排位174409 可冲贵校本科吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-关于春季高考录取后是否可以更改专业",
        "question": "广东美术生综合分490，排位6000左右，春招已录取游戏设计专业，请问是否可以更换专业，这个专业是哪个校区，如果想换其它专业的话，是否可以通过夏季高考志愿填报录取，如果报考该校本科专业有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，春季高考被录取了，夏季高考不能再报专科了，换专业也不行的。本科可以报，但能不能取，要看报考情况，学校择优录取。如被本科录取，会取消专科的录取。游戏设计专业在我校西丽校区留仙洞园区。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，广东考生物生政496，想请问该校专科专业组531是否有选课限制？我是否可以报考？如果不能，这个分数适合什么专业？感谢解惑。",
        "answer": "你好，我校对再选科目没有要求，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "贵校今年在江西招生有护理专业吗？",
        "answer": "你好，招生计划可上我校招生信息网查询：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/zszn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "深户考生是在湖南高考的，专科批次是否能录取深户专业？",
        "answer": "你好，在广东省外地区考试，按考试所在省份填报高考志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "茂名考生物生地468排名206326有机会进贵校吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问今年专科，江西文科大概招多少人",
        "answer": "你好，我校今年在江西文科计划18人。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询",
        "question": "广东省物化生排位232912，有机会考入贵校本科吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取 深职",
        "question": "广东省茂名地区考生历史类史政地可以报贵校本科专业吗",
        "answer": "你好，今年我校本科没有历史类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东本地 历史类484排名49873 报考贵校录取概率大么？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-历史考生",
        "question": "你好，请问广东考生，历生政，高考482，位次51404，报考贵校有希望吗，若可以，可报什么专业",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东艺考生排名26900如果加上服从调配有机会冲吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东艺考生",
        "question": "您好，历史类总分342，排位：本科184479，专科1844 95。美术与设计类合成总分396，排位：本科26952，专科26954，能上贵校的艺术类专科吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问湖北省文科男考生432刚好本科能够报考贵校财会类专业吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "河南理科469可以报贵校口腔医学吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-浙江省美术生",
        "question": "老师浙江美术生文科专业238，文化385，综合分489有希望录取吗",
        "answer": "你好，我校今年在浙江省没有高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，我是广东汕头历生政考生，夏季高考分数405分，118087名，请问报贵校西丽校区学前教育专业或商务英语专业被录取的概率大吗？谢谢老师回答",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-转专业",
        "question": "转专业有什么要求？",
        "answer": "你好，根据目前学校学籍管理规定，入学后符合转专业管理规定并达到以下条件之一的学生可以申请转专业："
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东、历史类，458分，排位69227，能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生计划咨询",
        "question": "请问我今年520分（位次66471）有希望上贵校的本科专业吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深圳",
        "question": "如果我填报了贵校本科没被录取，还能去专科批次填报专科吗",
        "answer": "你好，可以本科和专科同时填报。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专",
        "question": "可以专升本吗",
        "answer": "可以参加广东省专升本的考试。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-转专业",
        "question": "请问贵校大一是否能转专业？难度如何啊？",
        "answer": "你好，根据目前学校学籍管理规定，入学后符合转专业管理规定并达到以下条件之一的学生可以申请转专业："
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 食品营养与健康 专业机会大吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-河南",
        "question": "贵校今年在河南本科录取是一本还是二不本",
        "answer": "我校今年在河南本科是一本招生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-协同培养",
        "question": "请问协同培养中的转段考试有什么要求？完成本科学业后的毕业证是全日制本科毕业证吗",
        "answer": "你好，被录取到我校三二分段协同培养的考生，第三年参加转段考核，合格后到华南师范大学继续本科学习。毕业后是全日制本科。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生计划",
        "question": "物理20万名服从调剂可以吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广西物化生位次19万有机会录取么？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东考生总分439，排位257054，有机会录取我校专业组534吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-我是汕头户籍学籍是深圳.请问专科是选深圳外的考生还是？",
        "question": "老师，我户籍是汕头的，学籍是深圳市福田外国语高级中学.请问专科组是选深圳市外的考生还是深圳市内的考生，感谢你的回复！",
        "answer": "你好，我校专科按户籍分深圳市外和深圳市内录取，深圳市外户籍按深圳市外录取。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "今年是缩招还是扩招",
        "answer": "今年本科计划有增加，专科计划略有减少。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-调档比例",
        "question": "学校专科批次针对外省学生的调档比例是多少，如果服从调剂，但是未能录取的档案是退档还是顺位下一志愿?",
        "answer": "你好，我校一般是按1：1投档，服从调剂，除身体原因外，不会退档。未达到前面志愿最低投档分的话，后依次看后面所报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-.",
        "question": "广东历政地422可以上吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "你好，我是今年广东夏季高考生，历史430分 ，如果我服从调剂的话会不会滑档，调剂到的专业的学费会超过八千块吗，转专业需要的条件是什么，每个班有多少个转专业的名额",
        "answer": "你好，我校普通专业学费6000元/年，调剂只在同一专业组调剂，不会调剂到高收费的专业。转专业的条件需进校后咨询教务处学籍办公室。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东物化地，448分，排位242109，有机会被录取吗，服从调剂",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-山东理科",
        "question": "分数471位次251916能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专科",
        "question": "深圳考生，安徽户籍，能不能报贵校的专科？如果可以报了之后，以后专科再去考贵校的本科能不能考？",
        "answer": "你好，可以报的，目前我校本科暂不招专科生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "贵校今年在云南有招生计划吗？分数多少能上？",
        "answer": "你好，我校今年在云南招物理类专科生。录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询",
        "question": "湖北物化地487省排名100190本科有希望吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东刚过特控线有机会报考本校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西理科432",
        "question": "能上学校的专科吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-河南",
        "question": "河南理445位次240000，有什么专业推荐，转专业的政策是什么？谢谢老师",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "是否在福建招生",
        "answer": "我校今年在福建有物理类专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校在河北招生吗",
        "answer": "你好，我校今年在河北有物理类专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校的艺术职业吗？",
        "answer": "你好，我校今年在江西没有美术招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专升本",
        "question": "请问不是专升本招生进去的话，若是参加专升本考试能否考取该校的本科进行就读？还是需要到本科其他院校进行就读？",
        "answer": "你好，我校今年没有招收专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-退档",
        "question": "我服从了调剂可不可以保证不会退档",
        "answer": "你好，如果服从调剂，投档到我校，除身体原因外，一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生章程",
        "question": "贵校的招生章程是什么",
        "answer": "招生章程可上我校招生信息网查询：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1014/2942.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-本科",
        "question": "老师，贵校没有本科专业吗？",
        "answer": "你好，我校今年在贵州没有本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东男 物化政 557 排名61474 可以上深职大的本科专业吗 接受调剂可以录取上吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西录取",
        "question": "贵校在江西文科专科录取的计划有多少人？",
        "answer": "我校今年在江西文科计划18人。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-关于录取方面",
        "question": "贵校在招生章程中“第二十条 在实行平行志愿投档的省（区、市），学校可根据各省级招生办公室公布的平行志愿投档规则及生源情况确定招生计划微调方案和调档比例。”请问有关湖北省的投档比例是多少",
        "answer": "你好，一般都是按1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问江西物政地440可以录取贵校吗 ，学费和住宿费一年是多少",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-你好 广东考生非深圳市内 472历史类排名58801能报考贵",
        "question": "你好 广东考生非深圳市内 472历史类排名58801能报考贵校商务英语吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "福建生上本科线20分能进本院校吗，机会大不大",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东物生政考生483排位177418报考该校本科批的几率大吗？（服从调剂，不考虑中外合办）",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-美术分218，文化分318，总和分432，能否进入贵校",
        "question": "美术分218，文化分318，总和分432，能否进入贵校",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理类排位253871有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专升本升本校难度有多大",
        "question": "如题，能否给出数据看下谢谢",
        "answer": "你好，我校今年没有招收专升本的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东美术双过线",
        "question": "广东美术生，双过线，综合分437，排位18009，能上贵校吗？（服从调剂）",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询",
        "question": "你好，请问安徽398排名247791服从调剂的话有机会进入贵校吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "安徽今年历史方向考生451分，没过分数线，是否可以报考贵校",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取的可能性",
        "question": "我是广东考生，物理类，高考成绩465，请问这个成绩能被贵校的计算机应用技术或人工智能技术应用或物联网应用技术录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "福建考生 物化生 成绩472 位次在94000左右 有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-贵校今年的本科批次是否在河南",
        "question": "河南理445可以报考那些专业",
        "answer": "你好，我校今年在河南有本科招生计划，具体招生计划可上我校招生信息网查询：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/zszn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生450（历政地）排位75796，是在本科段报还是专科段报贵校，比较有希望呢？希望老师不吝赐教，感谢。",
        "answer": "你好，我校历史类暂没有本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理538分，排位86202，可上岸吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东历史471 排名5.9万 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-四川504可以报吗 拿的是公办本科吗",
        "question": "四川504可以报吗 拿的是公办本科吗",
        "answer": "你好，我校在四川没有本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广西物化地考生，441分，有机会上贵校的本科批吗？",
        "question": "广西物化地考生，441分，有机会上贵校的本科批吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深职录取",
        "question": "江西物化生466位次129050有希望录取贵校的本科吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西文科449 60598报考贵校专科能被录取嘛？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-艺术专业",
        "question": "艺术专业也是本科吗",
        "answer": "你好，我校美术类有本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "488东莞169947够上吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-贵校专科录取分数",
        "question": "深户，历史类，高考成绩419，段位104149，能录取贵校什么专业？谢谢",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-物理分数",
        "question": "请问物理分数不及格能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，可以的"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "报考专业时可以同时填报本科专业和专科专业吗",
        "answer": "你好，可以的"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专升本",
        "question": "请问贵校专升本有没有指定对接的本科院校？一般有哪些本科院校可选择？是不是3+2，本科再读2年？谢谢",
        "answer": "你好，我校有与华师合作的三二分段专业（学前教育），其它专业没有对接合作院校，升本的话，一般要通过专升本考试，通过后，到其它本科院校继续学习。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东490物理，位次165520",
        "question": "稳入工科类专业吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "你好，请问2024届广东物化生（物理类）组合470分，且服从调剂，想上“自动化技术与应用”专业，有没有机会？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深圳职业技术大学",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "你好，按1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-提档",
        "question": "老师好，请问在山东的提档比是多少",
        "answer": "你好，都是按1：1投档的。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专科",
        "question": "山东理科女生393分报考该校有希望吗 如果有，哪个专业希望大",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-投档比和保研率",
        "question": "想知道贵校的投档比和保研率大概是多少，投档比能达到一比一吗",
        "answer": "你好，我校一般是按1：1投档。目前没有本科毕业生，暂无保研率。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-投档录取",
        "question": "您好，请问今年江西历史、物理本科招生计划数是多少？贵校投档比是多少？有无专业极差？",
        "answer": "你好，我校今年在江西物理本科计划6人，历史类没有本科计划。投档比例1：1。无专业极差。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深户历史考生410分113247排位能进深职大吗",
        "question": "老师您好，今年历史地理政治考生410分总分排位113247，深户，看去年的排位能进，今年的能进深职大吗，",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-您好，请问江西物理化学生物组合473，120003能被贵校录",
        "question": "您好，请问江西物理化学生物组合473，120003能被贵校录",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-协同培养三二分段专业组502-200和华南师范大学，怎么收费",
        "question": "老师，你好！协同培养三二分段专业组502-专业200和华南师范大学，是怎么收费，3年在西丽校区上课，学费是6000一学年，后面2年怎么收费的，谢谢老师的回复！",
        "answer": "你好，后面两年按华师的学费标准收费，应该也是6000多元/年。具体标准可咨询华南师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "是否招收福建本科生",
        "answer": "我校今年在福建没有本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "学校在江西的投档比是多少？",
        "answer": "投档比例按1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖南理科498可以报考贵校吗？",
        "question": "湖南理498可以报考贵校的本科批吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-是否有机会录取",
        "question": "物化生454分，省排名231259名，是否有机会进入贵校就读，概率是多少？偏向计算机、人工智能、光电技术等专业",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师你好，分425排位98760，可以报考贵校吗？有哪些专业推荐？校本部只招收深圳市内的专业，深圳市外的可以报考吗？会被录取吗？录取的话是有其他校区吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "贵校今年在安徽招什么专业",
        "answer": "招生计划可上我校招生信息网查询：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/zszn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-就业、专业/录取、培养",
        "question": "请问贵校近三年就业情况、就业率、就业待遇如何？ 物理类有什么重点培养专业？ 该重点培养专业是否扩招？录取最低位次如何？ 贵校的人才培养模式如何？",
        "answer": "你好，学校的招生相关信息可上我校招生信息网查询：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专升本校区",
        "question": "请问若选择报考该校的的专科，在该校校园网报名专升本考试是否可以继续考取留在本校的西丽校区继续修习该校的本科学位？",
        "answer": "你好，我校目前没有专升本的招生，以后可能会有，但具体招生专业等信息要当年才知道。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "福建物理461分排名102254有机会进入贵校的专科吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取问题",
        "question": "请问2024年学校收福建本科生吗； 本人高考521分，省排名59379，物化生组合，能进入贵校吗",
        "answer": "我校今年在福建没有本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-分数线",
        "question": "本科批今年江西分数线大概是多少？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "请问贵校今年有招收福建本科专业吗",
        "answer": "我校今年在福建没有本科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-河南530 理科敢报咱们学校吗",
        "question": "河南考生530 100737排名，敢报咱们学校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东考生物理550能报高校的什么专业(有地方专项)，转专业方便吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "安徽理科505可以报贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "湖北省478能报人工智能，或者口腔吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "你好，我是广东省深圳市内历史类考生419分，103909位次服从调剂。不知可否被贵校录取",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-转专业",
        "question": "请问本科阶段可以转不在江西省招生的专业吗？",
        "answer": "你好，转专业的具体条件请入校后咨询学校教务处学籍办公室。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-关于贵校专本连读问题",
        "question": "你好，本人广东考生，贵校有没有专本连读，如果有，专本连读后的第一学历是本科吗，还有专本套读的学费贵吗",
        "answer": "你好，可通过以下途径继续深造："
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "山西理科男400能报考贵校专科吗",
        "answer": "你好，我校今年在山西没有高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-高考志愿",
        "question": "河北物化生考生485有希望录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "贵校去几年在江西招过生吗",
        "answer": "我校前几年在江西招专科生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "我是湖北考生，考了487上贵校本科希望大吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-河南考生",
        "question": "理科395省排名33w报考贵校是否有希望？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西考生文科485分，位次40067，有机会录取吗?",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问该校在江西省招专科生？历史类考生460分的？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西历史469分排名48899名有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖北物地生男生501可以报贵校吗",
        "question": "湖北物地生男生501可以报贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "您好，请问贵校面向河南考生招生的专业，有哪些是本科专业，哪些是专科专业",
        "answer": "你好，招生计划可上我校招生信息网查询：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/zszn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-情况特殊，希望给个准确答复",
        "question": "1.一直都是深圳户口，但是不在广东省高考的考生，享受深户招生政策吗 2.深户考生在湖南省高考，今年物化生468，省排127854，作为深户而非深圳内考试，不知深户能不能作为参考依准，参考往年录取情况？ 3.希望这些对于本科批以及专科批分别给出答复，感谢",
        "answer": "你好，深户考生在湖南省高考，只能作为湖南考生报考，可参考我校近几年在湖南省录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "深圳户口，历史类430，有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "湖北地区物理方向480分，读贵校高职联办本科的录取机率多大，预估录取分数线是多少？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取分数问题",
        "question": "你好，湖北省考生，物理类476，排名109384能上该校的专科吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "湖北地区480分被贵校录取的概率有多大",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "我现在广东省排名67254我报考了贵校203专业组，里面新加的专业大致的录取排位是多少？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东物、生、地考生总分553排名66299",
        "question": "想报贵校本科201、202、203专业组有选科要求吗？录取机率大吗？",
        "answer": "你好，我校本科再选科目没有要求，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-山东，本科录取",
        "question": "老师你好，请问山东物化政515，位次142920，报考贵校本科，有机会录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东物理考生",
        "question": "非深圳户口，在深圳上学和高考算深圳市内吗？",
        "answer": "算深圳市外广东省内考生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师好，请问广东历史类学生470排位60186有机会进该校的专业组515 184的眼视光技术专业吗？请问概率有多大？（知道平行自愿原则，无需提醒，谢谢老师）",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考贵校",
        "question": "请问吉林省物理类310分，省排名75615。有机会报考贵校的专科吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-就业",
        "question": "想报考贵校，但只能报专科，三年后就业率怎么样呢，有机会进入BYD这样的企业吗",
        "answer": "你好，我们学校近几年毕业生就业率在98%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "物理类十八万 480 有没有机会上贵校的专科呢",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东 历史类 470分 排名59906能上好专业",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-安徽理科",
        "question": "物化政457位次186432可以吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "物理类十八万 480分 有没有机会上贵校好专业吗？或者其他专业",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "贵校会招湖南的考生嘛",
        "answer": "你好，有招的。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "贵校会招湖南的考生嘛",
        "answer": "你好，我校今年在湖南招收本、专科考生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取条件",
        "question": "您好，请问今年会招收历史类考生吗",
        "answer": "你好，我校今年本科没有历史类招生计划，专科招历史类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-是否招收本科考生",
        "question": "请问贵学校招收辽宁沈阳的考生是招本科的考生还是专科的考生呀",
        "answer": "你好，我校今年在辽宁只有专科计划，没有本科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "今年是否招收湖北的历史类本科生",
        "answer": "你好，我校今年在湖北没有历史类本科生招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问江西考生 历史类426分 排名73702 有希望被贵校专科专业录取吗？电子信息和计算机专业对学生的选科有没有什么要求？以及贵校去年的最低录取分数和最低排名是多少啊？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "今年是否招收湖北的历史类本科生",
        "answer": "你好，我校今年在湖北没有历史类本科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东美术199文化文科326有机会嘛",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-志愿",
        "question": "老师好 河南理科400分有机会被录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-志愿填报",
        "question": "物化地 深户 425 能报贵校商务英语的专业吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "在河南招收旅游英语专业吗？",
        "answer": "你好，我校目前没有旅游英语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东物生政468排名20.6w可以上吗",
        "question": "服从调剂",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取问题",
        "question": "老师您好，请问今年贵校招江西省文科生是多少，录取分数线是参照往年还是另外的参考?",
        "answer": "你好，我校今年在江西文科招收18人。录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "深圳市内市外怎么填",
        "answer": "你好，深圳市内是指报名参加广东省高考时，在高考报名系统时填的户口是深圳户口且参加广东省的高考，对于这类普高学生我校是以深圳市内的计划进行录取的。如果高考报名时填的是深圳市外的户口，就是以市外的计划进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖南考生",
        "question": "421可否报考贵校",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-您好，江西文科考生465省排51415可以录取本校专科专业吗",
        "question": "您好，江西省文科465省排51415可以录取本校专科专业吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，美术与设计类合成总分436，排位18365，请问被深职录取概率高吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-费用问题",
        "question": "请问如果就读于本校，校内校外是否消费水平较高？",
        "answer": "你好，消费要看个人情况，目前学校餐费一般25-35元/天。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东省美术类学生。分数452，排位14,326有机会报读贵校吗？当档案志愿进入贵校之后且服从调剂。是否会被退档？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-院校咨询",
        "question": "河南理科392能进去该贵校嘛？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "辽宁省考生 物生地组合 位次91387 422分有希望进入贵校学习吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专升本",
        "question": "贵校专升本读几年，需要多长时间，有何条件",
        "answer": "你好，我校目前没有招收专升本的学生，我校专科生可通过广东省专升本的考试考到其它本科院校再读二年，取得本科学历。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-2024安徽高考政史地",
        "question": "455分48356名能不能被贵校录取",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-三二分段是计算机专业吗",
        "question": "本人503广东的，能上吗",
        "answer": "你好，我校今年与华师三二分段专业只有学前教育专业。录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "贵校今年本科批次计划录取多少人",
        "answer": "你好，我校今年在广东物理类本科计划441人。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-填报a类录取概率会大吗？",
        "question": "我是福建考生442",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-2024届437，排名26万多，报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "高考成绩437，排名26万多，报考贵校专科录取可能性大吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-本校可以专升本吗",
        "question": "专科考进 后期想要专升本 是可以考本校的还是跨校考人",
        "answer": "你好，目前我校没有招收专升本的考生，以后部分专业可能会有招。考生可通过广东省专升本考试考到相应的本科学校继续攻读本科。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-是否扩招",
        "question": "面向福建会有扩招政策吗？",
        "answer": "你好，我校今年在福建招收物理类考生，招生计划可上我校招生信息网查询：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/zszn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-没有深圳户口的学生，录取分数线应该参照深圳市内还是深圳市外？",
        "question": "学籍一直都在深圳市内，高考也在深圳市内，但是没有深圳市户口，报考贵校需要参照深圳市内还是深圳市外的分数线？",
        "answer": "你好，我校在广东省内专科录取时按户籍分深圳市内和深圳市外，非深圳户籍按深圳市外填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "贵校去年安徽文科专科最低分数线和名次",
        "answer": "你好，我校去年在安徽文科最低分438分。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-关于合作办学的软件技术专业（代号214）的一些问题",
        "question": "你好！我最近一直关注贵校与美国西雅图城市大学合作办学的软件技术专业（代号214），以下是几个问题： 1.想问问转专业的难度如何？指标是怎样的 2.有无专升本途径？按往年比例来讲专升本比例如何？ 3.专业为合作办学，课堂是否为英语环境？ 4.校内有无校园安排的实习机会？ 5.此专业对出国与就业有...[详细]",
        "answer": "你好，转专业的具体要求可进校后咨询学校教务处学籍办公室。部分课程为全英文授课，专业的具体情况也可咨询相关专业，咨询电话：0755-26011192。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询",
        "question": "没查到关于四川考生的招考消息",
        "answer": "你好，我校今年在四川有专科招生计划，招收文、理科考生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "文科生能学口腔医学吗？",
        "answer": "你好，不可以的"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "湖北省物理男455分能不能报",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-院校咨询",
        "question": "广东物化政491分，16w名能读该校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-院校",
        "question": "学校的代码是多少啊",
        "answer": "我校在河南的招生代码是：7452，相关信息请查询河南省高考招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深圳户籍",
        "question": "拥有深圳户口师傅有录取优势？相关的政策又在哪里找？",
        "answer": "你好，我校专科录取时，广东省内按户籍分深圳市内和深圳市外分计划录取。招生计划可上我校招生信息网查询：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/zszn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-特殊要求，转专业",
        "question": "请问贵校石佛欧可以转专业，专科招生对各科有什么特殊要求吗",
        "answer": "你好，转专业的要求可进校后咨询学校教务处学籍办公室。对高考的单科成绩没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-贵校在江西省的录取分数数据",
        "question": "请问贵校是第一年在江西省招生嘛？去年贵校在江西省本科招生的最低位次是多少？今年我479物化生考生位次111954有希望报考贵校本科专业嘛？想要了解一下贵校今年在江西省招生的大概位次区间可以嘛？",
        "answer": "你好，我校今年是第一年在江西招收本科生，没有往年本科生录取情况参考。录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-本科",
        "question": "贵校招本科的话，毕业证书是本科学位的吗？",
        "answer": "被本科录取，在规定年限内达到所在专业毕业要求者，颁发深圳职业技术大学本科毕业证书。符合学士学位授予条件的，颁发相应学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取分数线",
        "question": "请问今年专科批的最低录取分数线是多少呢",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "您好辽宁考生应用韩语和市场营销的专业代码是什么",
        "answer": "你好，每个省填报志愿时专业代码都不同，请查询辽宁省今年的招生专业目录等高考志愿填报书籍。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "贵校在江西招生本科多少人",
        "answer": "你好，我校今年在江西本科计划6人。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东深圳音表类器乐主修（钢琴）专业458，排名3505",
        "question": "广东深圳音表类器乐主修（钢琴）专业458，排名3505，音教器乐主修（钢琴）专业453，排名2348，本人穿鞋后身高161，被贵校录取机会大吗?",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-人工智能工程技术",
        "question": "人工智能工程技术还招不招生， 其余专业都与去年一样吗？",
        "answer": "你好，招生计划可上我校招生信息网查询：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/zszn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-河南",
        "question": "河南招生多少？理科416位次294822有望吗？",
        "answer": "你好，我校今年在河南本科计划18人，专科计划60人。录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "今年在广西是录得是二本专业吗 有哪些专业",
        "answer": "你好，我校今年在广西有本科招生计划和专科招生计划。今年广西不再划分一本和二本，直接在本科批填报我校志愿即可。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取咨询",
        "question": "新疆考生292理科能进么",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-考研及就业",
        "question": "读研怎么处理， 就业方向及情况， 企业会不会到校招生， 毕业会不会面临失业情况",
        "answer": "你好，我们学校毕业生就业率在98%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-本省专科录取",
        "question": "美术与设计类合成总分415，排位：本科23530，专科23531。有没有可能被贵校录取",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师好！黑龙江物理类377分报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-嗯专插本转专业",
        "question": "如果打算专插本的话，在大三前还可不可以转专业，如果可以的话容易转专业吗",
        "answer": "根据目前学校学籍管理规定，入学后符合转专业管理规定并达到以下条件之一的学生可以申请转专业："
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东物理生深户422报考商务日语专业可能性大吗？",
        "question": "广东物理生深户422报考商务日语专业可能性大吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-本科录取",
        "question": "四川考生理科460位次192766能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报贵校",
        "question": "407历史类，排名116000能报贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-浙江的考生能报考吗",
        "question": "或者 说贵校有打算在浙江招生吗",
        "answer": "你好，我校今年在浙江没有高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-播音生综合分440有机会进吗 排位1591",
        "question": "招播音生吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-szd",
        "question": "江西物化生考生456分排名140422有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "物化生，91500的排位，今年能报贵校本科吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-是否招生山东美术生",
        "question": "山东省美术生综合分大概多少能上贵校专科",
        "answer": "你好，我校今年在山东省没有美术招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "物生地 465 报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，我校今年在江苏省没有高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-贵州美术生",
        "question": "我想问一下 美术223.33 文化376 综合分467.16 文化排名72101 综合分排名7183 能否上贵校呢？",
        "answer": "你好，我校今年在贵州只有物理类招生，没有美术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-2023年513专业组的最低投档排位是多少",
        "question": "2023年513专业组的最低投档排位是多少",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取9",
        "question": "老师您好，湖北物理440报考贵校本科批次，有希望录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-四川考生",
        "question": "老师你好，四川理科489分有机会录取本院专科吗，",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西文科431有机会录取贵校专科吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西文科历史",
        "question": "历史类今年考了453 排位58403能报的上贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西历史方向457分55808位次能进吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "24届广东历史类新生可以报机电一体化吗？ 487分47425排名能报上吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-老师，您好，湖南理科441分，位次165546可以报考贵校吗",
        "question": "老师，您好，湖南理科441分，位次165546可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-非广东省高考户籍深圳市考生在湖南省高考录取咨询",
        "question": "问题如标题，今年物化生468，省排127854，作为深户而非深圳内考试，不知是否深户能作为参考依准参考往年录取情况。情况有点特殊，希望老师能给出准确答复，感谢。",
        "answer": "你好，报考我校专科志愿时，非深圳户籍考生按深圳市外填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-非深户，深圳考生",
        "question": "我们是深圳高考生，外籍，这算市外还是市内，",
        "answer": "你好，非深圳户籍考生按深圳市外填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-贵校双高计划收日语生吗",
        "question": "毕业是否必须需要英语四六级证书？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "福建考生，物理组，排位130962，有望录取该校计算机电子类专业吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-24届物理类450（深户",
        "question": "24届物理类（深户）服从调剂录得进贵校吗？不服从调剂录得进吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "请问江西历史组可以在贵校报哪些专业？",
        "answer": "你好，招生计划可上我校招生信息网查询：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/zszn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-24届物理类450服从调剂可以报吗？不服从调剂呢？",
        "question": "24届物理类450服从调剂可以报吗？不服从调剂呢？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-护理专业对身高有要求吗？",
        "question": "护理专业对身高有要求吗？",
        "answer": "因用人单位可能对考生身体素质有要求，男生身高<168cm、女生身高<158cm的考生慎重报考\"护理\"。身高对学生以后的就业可能会有影响，不影响录取。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "449排76949历史生",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "请问贵校专业组541里面的类型为深圳市内是指深圳户口的考生还是在深圳考试的考生",
        "answer": "你好，深圳市内是指深圳户籍考生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-山东考生报考必须要求选择物理吗",
        "question": "山东考生报考必须要求选择物理吗",
        "answer": "你好，山东考生报考我校本科必选物理，专科没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-投挡问题",
        "question": "请问贵校的投挡比是多少?",
        "answer": "一般是1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专科是只招深圳市内的吗",
        "question": "想考虑专科，看看贵校能不能招市外的",
        "answer": "市外省内也招生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问上一年是专科批的专业今年是本科批的专业应该参照什么分数？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-学校",
        "question": "该校现在是属于本科还是专科",
        "answer": "你好，目前我校本科和专科均有招生，今年本科只有物理和美术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东历史493 排位43352 有机会上本校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西理科",
        "question": "没上本科线的可以填报贵校吗，贵校有专科吗?",
        "answer": "你好，我校在江西有专科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师好 请问一下广东省 深外 物理类438 排位260742可以报考吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "您好 山东考生478有希望被录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖北美术生",
        "question": "湖北美术生综合分477有机会吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东物化生460排位221460有机会进贵校吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "招收广西专科体育生吗？（文科）",
        "answer": "你好，我校没有体育生招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西考生文科428排名72095录取希望大吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-分数线",
        "question": "江西考生进该校录取分数线大概在多少呢？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深圳户籍生物理类433分，能报考口腔医学吗？专升本几率大吗？",
        "question": "深圳户籍生物理类433分，能报考口腔医学吗？以后专升本几率大吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "外省考生在云南考试可以报贵校的专科吗",
        "answer": "你好，我校今年在云南招收物理类专科生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西考生物理方向456排名14W有望录取贵校本科专业嘛",
        "question": "江西考生物理方向456排名14W有望录取贵校本科专业嘛，招生计划如何？谢谢",
        "answer": "你好，我校今年在江西招收6名本科生，40名专科生。录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-外省录取",
        "question": "湖南物化地考生450，省排名152577有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-本科专业有历史类的吗",
        "question": "本科专业有历史类的吗",
        "answer": "我校本科目前暂没有历史类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "安徽考生文科，443分，想上贵校可以吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖北物生政，95000多名有望被贵校录取吗？",
        "question": "湖北",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西历史录取",
        "question": "江西历史426排位73704能上吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东物理考生今年考471，排名201112可以考上贵校吗",
        "question": "去年贵校最低录取分数线是470，但是今年分数线变化较大，主要是看排名还是看成绩报考呢？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问我江西考生物化生464位次131677能考入贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "你好 甘肃文科生347 排名四万二能报考这个学校嘛",
        "answer": "你好，我校今年在甘肃没有文科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东美术生469综合排名10177能上吗",
        "question": "广东美术生专业246，文化323，综合469，排10177，能报贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-生源地",
        "question": "我是深圳户口，再广东省河源市参加高考，这样是深圳市内考生吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西考生物理451分能上专科吗？",
        "question": "江西考生物理451分能上专科吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "河南理科447 239333有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广西去年本科录取位次是多少",
        "answer": "你好，我校今年是第一年在广西招收本科生，往年只招专科。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问广东物理考生 成绩548 排位73635 上深职本科可能性大不大",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "我是广西物化考生位次在99000到100000之间服从调剂录取概率大吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江苏考生",
        "question": "江苏物生地485，位次162535能被录取嘛",
        "answer": "你好，我校今年在江苏省没有高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖北美术考生历史类",
        "question": "老师您好，想问一下，湖北省考生上贵校美术综合成绩如何换算？",
        "answer": "你好，湖北美术考生报考我校，先按湖北的美术投档方式投档到我校，我校专业分档时按文化课成绩×50%+术科统考成绩×2.5×50%的综合分进行专业分档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，我是山东理科生471分有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-青海考生可以报贵校吗？",
        "question": "青海考生可以报贵校吗？",
        "answer": "你好，我校今年在青海没有高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-本科选工科限化学吗",
        "question": "需要物理化学绑定吗，",
        "answer": "你好，我校在湖北招生的本科专业不需要物理化学绑定，首选物理就行。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-投档咨询",
        "question": "广东省非深圳市考生，美术专业排位8522有机会上到该校的本科专业吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "您好，深圳高考384排名139246有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-云南有招生计划吗",
        "question": "文科478有被录取的机会吗",
        "answer": "你好，我校今年在云南没有文科类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广西",
        "question": "请问在广西招生的专业有那些？",
        "answer": "你好，招生计划可上我校招生信息网查询：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/zszn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "湖南历史类420能进贵校专科吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "河南理科413分可以被报考贵校口腔医学录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录入",
        "question": "您好 今年招收山东考生吗 分数478有希望吗",
        "answer": "你好，我校今年在山东有招本科和专科考生。录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取可能",
        "question": "请问物理428分排位276920有机会上本院校吗，能接受调剂，谢谢",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-云南文科生478有被录取的机会吗",
        "question": "云南文科生478有被录取的机会吗",
        "answer": "你好，我校今年普通高考在云南省没有文科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西美术生综合分439美术设计类排名17875名可以录取大专吗",
        "answer": "你好，我校今年在江西没有美术生招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "河南文科位次十一万多，本校新开设的专科药学有机会录上吗，把握大吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西理科",
        "question": "江西理科420，有机会录取到贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-历史类多少分数录取的概率大一点",
        "question": "你好 我是广东历史类考生 437分 排名87493 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西物化生考生478位次113985，请问有推荐本科专业及有望被贵校本科录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "今年贵校在湖南录取历史本科生吗？湖南历生地459分有希望被录取吗",
        "answer": "你好，我校今年本科没有招历史类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-福建录取",
        "question": "今年有在福建招本科批次吗",
        "answer": "你好，我校今年在福建没有本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "广东美术类考生，排位1006，录取机会大吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "您好，请问河南理科 444，位次 244694 可以报考贵校吗，能否被录取？有什么专业可以选择？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-在江西招多少人",
        "question": "在江西招多少人，专业是什么，江西物化生471可以可以录取贵校",
        "answer": "你好，今年我校在江西本科招6人，专科招40人。录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖南省物理考生465分",
        "question": "1。我是湖南省物理方向考生465分，想报考贵校的本科专业，能否有希望被录取？ 2。贵校在我省今年第一次本科招生，分数线怎么参考？会很高吗？ 3。如果我我报考贵校的专科批次专业，以后有专升本的机会吗？机会大吗？毕业以后能有稳定就业前景吗？ 感谢回答！",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好 我是江西历史方向的考试总分440排名65000左右 有机会被贵校录取嘛？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "question": "广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师你好广东考生物生政520有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-今年缩招了但历史类分数降了五分，深户410有望上大数据与会计",
        "question": "谢谢",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询贵校包装策划设计专业",
        "question": "江西考生416分，历政地，排名79129，报考该专业有没有希望？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-本科录取几率",
        "question": "广东物理类552分68050位，请问贵校本科录取几率？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "2024年河南，389分有可能被录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西政史地考生402有希望录取吗",
        "question": "江西政史地考生402有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西物化地考生录取",
        "question": "高考分数454排名143332有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "四川理科486被录取希望大吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "在春季高考被专科录取了 夏季高考分数超出了本科线 ，达到贵校投档线， 能有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，春季高考已经被录取，夏季高考不能再报专科了，只能报本科。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-临界分数录取的机会",
        "question": "老师我这边广东物化生，566分排名5万1，冲电子信息工程技术实验班有多大把握？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江苏，物化生，451，填报贵校有希望吗",
        "answer": "你好，我校今年在江苏没有高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-四川音乐艺考",
        "question": "请问四川文化314音乐表演228有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校在四川没有招收音乐考生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取问题",
        "question": "理科安徽高考453分，能否成功报考软件工程或者计算机专业？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询",
        "question": "请问比如说物理学科组的对物理化学有限制嘛。",
        "answer": "你好，我校对再选科目没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问甘肃物化地位次85904有机会被录取嘛",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-身体问题",
        "question": "我想报考专业组513，请问这里面的专业有什么身体上的限制吗？",
        "answer": "您好，详情请浏览https://zhaosheng.szpt.edu.cn/info/1015/2982.htm，关注专业招生特征要求。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专升本",
        "question": "请问哪些专业可以专升本？",
        "answer": "同学您好，感谢您关注学校专升本相关信息。根据省厅相关文件规定，学校2025年拟开展护理专业专升本招生，未来学校将结合本科专业建设进度和省厅相关工作要求，逐步扩大专升本专业招生。最新招生信息请关注学校招生信息网和招生公众号。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东录取",
        "question": "广东历史423，排名100676那能上贵校吗",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校2023年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2977.htm，"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东美术生",
        "question": "我是全文美术生。历史类总分320，排位：本科206274，专科206283。美术与设计类合成总分420，排位：本科22392，专科22394。深圳户口 不知道能否报考该贵校",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校2023年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2977.htm，"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-本科专业",
        "question": "请问对文科有什么本科专业呢？",
        "answer": "考生您好，详细招生计划请查看https://mp.weixin.qq.com/s/e1i4JRGN_1N_M57aDr1bBA"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-疑惑咨询",
        "question": "福建高考物生政443，省排115282能报深圳职业技术大学吗？",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校省外2021-23年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2952.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东2024高考507 排位135207可以录取计算机类专业吗",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校2023年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2977.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东物理",
        "question": "广东物理类考生总分418，排位：本科293423，专科293436可以报考本校的专科吗？",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校2023年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2977.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-本科录取",
        "question": "广东本科录取最低是多少",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校2023年本科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2953.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西考生471，省排名122762",
        "question": "可以报考贵校的本科专业吗？",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校省外2021-23年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2952.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "现在是只面向深圳招生还是全省",
        "answer": "您好，学校招生计划请浏览https://zhaosheng.szpt.edu.cn/zszn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东省内理科类434读交通类专业录取机会大吗？",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校2023年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2977.htm，"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理496 排位155160可以录取吗",
        "answer": "学校2023年在广东省专科批市外省内考生物理类录取最低分470分，最低排位187715位，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东艺术生",
        "question": "我全文艺术 生，历史类总分310，排位：本科215059，专科215070。美术与设计类合成总分405，排位：本科25510，专科25513。能上该校的艺术类吗？",
        "answer": "学校2023年在广东省专科批市外省内考生美术类录取最低综合分474分，最低排位14437位，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西有专科招生计划吗？",
        "question": "江西有专科招生计划吗？",
        "answer": "学校今年在江西专科招生计划40人，详见："
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "文科近几年会计相关专业多少分录取？",
        "answer": "每年在江西的招生专业都有变化，没有相关数据。并且往年在江西录取都是采用专科分，今年江西开始新高考改革，往年分数没有参考价值。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专插本",
        "question": "请问深职院专插本有什么专业",
        "answer": "同学您好，感谢您关注学校专升本相关信息。根据省厅相关文件规定，学校2025年拟开展护理专业专升本招生，未来学校将结合本科专业建设进度和省厅相关工作要求，逐步扩大专升本专业招生。最新招生信息请关注学校招生信息网和招生公众号。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西物生地组合467分能成功报考本科吗",
        "question": "江西物生地组合男孩467分，能成功报考本科吗？",
        "answer": "学校今年首年在江西招收本科，没有往年分数可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-河北",
        "question": "河北今年招生吗",
        "answer": "学校今年在河北物理类投放专科计划，招生计划20人，详见："
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-投档比",
        "question": "贵校今年本科招生计划的投档比是多少",
        "answer": "根据广东省招办相关规定，平行志愿的投档比例是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问院校还录取专科生嘛？",
        "answer": "有专科招生计划，详情请浏览https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1015/2982.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "福建503物化地 录取概率大吗 今年开设的本科专业是什么？",
        "answer": "学校今年在福建暂没有投放本科招生计划。2023年在福建专科批物理类录取最低分448分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东542分 排名81000",
        "question": "请问可以够到贵校的本科专业吗",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校2023年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2977.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-在云南的招生计划有文科生吗",
        "question": "云南文科455 有机会上贵校吗有些什么专业",
        "answer": "学校今年在云南没有投放文科类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-问",
        "question": "江西考生物理方向481是否有概率录取贵校",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校省外2021-23年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2952.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-海南",
        "question": "今年在海南有招生计划吗？",
        "answer": "你好，今年我们海南没有招生计划，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取可能性",
        "question": "福建生源，物理组，再选化学和生物，470分，排名95694，若服从调剂，有录取可能性吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西考生，选科史政地，今年是451能否被贵校录取，可以把贵校填在第一志愿吗?能否报考城市交通运输相关专业",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询三二分段开设情况",
        "question": "贵校三二分段开设有哪些专业可供历史类色盲考生报考？",
        "answer": "学生可以登录我校招生信息网查询专业介绍，根据自己情况选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东文科生",
        "question": "广东文科生，历史类总分420，排位：本科103591，专科103603。美术与设计类合成总分503，排位：本科3961，专科3961。有机会录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专升本",
        "question": "贵校什么专业可以报名全日制专升本呢",
        "answer": "我校绝大部分专业可以参加广东省专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西省女生，物化生446分，能报你们学校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "福建物理组432有机会吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "安徽物理类465分能上吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广西考生",
        "question": "您好！物理312分可以报本校吗？如果可以能选什么专业？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "您好，请问我是广东深圳考生，有深户，高考分数437，被贵校的录取概率大吗，贵校有深户降分政策吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问广东538分排名80000可被贵校稳定录取的专业有哪些",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理439排位25万能进本校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取排位",
        "question": "术科207，文化346。合成总分432本科排位19421，专科排位19426，请问贵校本科和专科分别录取多少人呢",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理类454可以录取到吗",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校2023年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2977.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-河南405分能报考贵校吗",
        "question": "河南405分能报考贵校吗，位次在312315，报考本校有希望吗？",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校省外2021-23年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2952.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "老师您好，我是安徽文史类考生，401分有望被贵校录取吗？",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校省外2021-23年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2952.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "你好，贵校今年在安徽有本科招生计划吗？",
        "answer": "我校今年在安徽没有本科招生计划，详情请浏览https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1015/2981.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西考生",
        "question": "老师您好，江西考生历史组480分，如果报考专科，如何转本科，几率有多大，谢谢！",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校省外2021-23年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2952.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广西历史类424能被该贵校录取吗",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校省外2021-23年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2952.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "请问今年在江西招生吗",
        "answer": "学校今年在江西专科招生计划40人，本科招生计划6人。招生计划详见：https://mp.weixin.qq.com/s/x_Tqb9JNmYE1O-4ROmtpkA"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-历史生427排名96688能报名本校吗",
        "question": "史政地选科427排名96688，能报名到贵校吗",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校2023年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2977.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "贵校今年有在广东设有专科录取吗？",
        "answer": "学校今年专科计划9440人，在广东省内夏季高考专科招生计划4822人。招生计划详见：https://mp.weixin.qq.com/s/x_Tqb9JNmYE1O-4ROmtpkA"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专升本",
        "question": "请问学校今年是否在广东开设专升本招生，开设什么专业，分数线大概是多少",
        "answer": "同学您好，感谢您关注学校专升本相关信息。根据省厅相关文件规定，学校2025年拟开展护理专业专升本招生，未来学校将结合本科专业建设进度和省厅相关工作要求，逐步扩大专升本专业招生。最新招生信息请关注学校招生信息网和招生公众号。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考新能源汽车技术",
        "question": "文科能报考新能源汽车技术专业嘛？",
        "answer": "河南历史类考生今年不能报考新能源汽车技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-文科523能被录取吗",
        "question": "湖南文科生分数523省内排名16258能被录取吗？",
        "answer": "学校专科（本科在湖南没有招收历史类考生）2023年在湖南历史类录取最低分450分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-Q 录取",
        "question": "2024届江西考生413分，排名8万，有几率录取本校吗",
        "answer": "江西今年首年新高考改革，往年分数无法参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问一下，贵校今年是否还有招专科",
        "answer": "学校今年专科招生总计划9440人。招生计划详见：https://mp.weixin.qq.com/s/x_Tqb9JNmYE1O-4ROmtpkA"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深圳市外广东户口专业录取分数线",
        "question": "不是深圳，但是是广东户口的各专业分数线是多少",
        "answer": "学校不会提前划线，考生可参考往年录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/zszn/lnlqfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取分数",
        "question": "广东高考62000名可以上贵校电子信息工程吗？",
        "answer": "学校电子信息工程技术（本科）专业在广东省物理类2023年录取最低分559分，最低排位63911位。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西考生物化生",
        "question": "学校的本科专业招收江西的学生吗？452分，14万名",
        "answer": "学校本科今年首年在江西招生，没有往年分数可供参考。学校本科专业再选科目不限。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-投档比；划线录取",
        "question": "想问一下贵校的投档比（专科、本科）、以及是否过线后百分百录取不退档",
        "answer": "对于出档到我校的考生，如服从专业调剂且符合专业录取要求，我校承诺录取不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-本科问题",
        "question": "现在报名招收的都是本科吗",
        "answer": "学校今年在广东招生有本科、专科。本科计划555人，专科计划9440人。招生计划详见：https://mp.weixin.qq.com/s/x_Tqb9JNmYE1O-4ROmtpkA"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理478，排位186496，想报贵校口腔医学或交通运输类，录取希望大吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取，",
        "question": "四川文科考生418位次108082是否有机会被贵校录取",
        "answer": "学校2023年在四川专科批文科类录取最低分489分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取可能性",
        "question": "我是福建考生442排11w6报考贵校录取可能性大吗？",
        "answer": "学校2023年在福建专科批物理类录取最低分448分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "安徽物理方向考生439分选电气专业，服从调剂能否进入贵校",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校省外2021-23年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2952.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "老师，您好！我是安徽文史类考生，401分有望报考贵校吗？",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校省外2021-23年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2952.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "24届物理类考生，成绩461录取概率大嘛",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业问题",
        "question": "你好，今年其他美术专业是不招了吗？比如视觉传达设计和数字媒体艺术设计之类的？",
        "answer": "这些专业在专科美术类都有招生，招生计划详见：https://mp.weixin.qq.com/s/x_Tqb9JNmYE1O-4ROmtpkA"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "您好，我是广东高考历史生，今年成绩474分，排位为57117名，请问有可能被贵校数字动画专业组录取吗？",
        "answer": "数字动画只招收美术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-高考2024年志愿填报",
        "question": "请问今年439分填本校的专科录取概率大吗？麻烦您回答一下",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校2023年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2977.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-你好！请问美术艺考生录取分数线是多少呢",
        "question": "历政地美术类学生，本科排位103592，专业排位3961.有机会录取吗",
        "answer": "学校2023年在广东省专科批市外省内考生美术类录取最低综合分474分，最低排位14437位。本科批最低综合分514分，最低排位4582位。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-410分历政地",
        "question": "410分历政地，能不能上到本院专科，哪些专业可以选择",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江西考生",
        "question": "江西考生历政地452 名次58750能不能被贵校录取",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校省外2021-23年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2952.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-安徽417可不可以冲",
        "question": "男生学的物化地，比较综合，理科很好但是高考没发挥好，头脑比较灵活，可不可以充一下",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校省外2021-23年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2952.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "江西理科501分85700名可以报考本校电子信息科技与技术专业吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-河南录取",
        "question": "396，省排329573有希望吗",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校省外2021-23年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2952.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-院校代码",
        "question": "请问在河南省的院校代码是啥，招生章程上只有国标代码",
        "answer": "学校在河南省的院校代码是7452。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招不招历史生",
        "question": "有没有招省内的历史生",
        "answer": "在广东省招收历史类专科批考生。招生计划详见：https://mp.weixin.qq.com/s/x_Tqb9JNmYE1O-4ROmtpkA"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "四川考生443有希望录取贵校吗？",
        "answer": "学校2023年在四川专科批理科类录取最低分463分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-咨询",
        "question": "老师您好，广东省内市外，物理类463，排名214504，专科批被录取的希望大吗",
        "answer": "学校2023年在广东省专科批市外省内考生物理类录取最低分470分，最低排位187715位，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师广东物生政考生位次210409可以报贵校吗",
        "answer": "学校不会提前划定录取线，录取分数是根据报考情况由高往低择优录取，录取的最后一名考生即录取线。考生可参考往年分数按平行志愿“一冲、二稳、三保底”的填报技巧进行志愿填报。我校2023年专科录取情况：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1016/2977.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生标准",
        "question": "我是物理类考生，有深户排名21w请问能进专科吗",
        "answer": "学校专科物理类2023年在深圳市内录取最低分425分，最低排位25.6万位。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东排位在18万左右能就读贵校的电子信息工程专业吗",
        "question": "广东排位在18万左右能就读贵校的电子信息专业吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-能上深职院嘛",
        "question": "本人广东 考生 美术类的 美术分:205 文化分:350 排位:19661",
        "answer": "学校2023年在广东省专科批市外省内考生美术类录取最低综合分474分，最低排位14437位，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-物理类",
        "question": "物理类考生在广东省高考不是广东省户口也不是深圳户口最低多少分录取",
        "answer": "算广东省内（深圳市外）考生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "请问广东考生物化地428排名27w可以报考吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东省物理专科分数线是多少",
        "question": "广东省物理专科分数线是多少",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广东音乐类专科 音乐教育综合分453，排位3832，",
        "question": "广东音乐类专科 音乐教育综合分453，排位3832，器乐钢琴主项排位2348，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生计划",
        "question": "广东历史类招生。招的是本科生还是专科生",
        "answer": "广东历史类只能报考我校专科。目前我校本科不招收历史类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "湖北招多少专科考生",
        "answer": "我校今年夏季高考计划在湖北招收60名专科生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "贵校什么专业可专升本？什么专业不收日语生？",
        "answer": "我校绝大部分专业可参加广东省专升本的考试，具体要求要看当年招收专插本的学校的招生计划。我校所有专业均招收日语生，但中外合作专业因有部分专业是全英文授课，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-今年历史类有设本科专业吗",
        "question": "今年历史类有设本科专业吗分数大概是多少",
        "answer": "你好，我校今年历史类没有本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-分数线",
        "question": "想问问贵校对于深户学生的录取分数是否有一定变化 能否降分以及对深圳招收多少",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取相关",
        "question": "你好！请问广东省内且有深户，物理类考生综合429有机会报考贵校嘛！",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师，请问今年招广东专科吗？去年的最低排位多少？小孩深户有优惠政策吗？深圳考生。416分，排位295090。能填报贵校吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。我校在广东省内专科录取时分深圳户籍和非深圳户籍，深圳户籍2023年物理录取最低425分，25万多位，每年录取分数都可...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "电子信息工程招历史类考生吗",
        "answer": "你好，我校电子信息工程不招历史类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-考生咨询",
        "question": "你好，请问广东考生459 排名22万 报计算机类或者电气类希望大吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "安徽物理方向434有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "广东省内美术生 综合分480排名7728填报贵校的录取机会大吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江苏理科436可报吗",
        "answer": "我校今年在江苏没有高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "您好，高考分418，排名105540能报考吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-福建物理组合484 位次85702能上贵校吗",
        "question": "福建物理组合484 位次85702能上贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-本科是否招收福建考生",
        "question": "本科专业是否招收福建考生",
        "answer": "你好，我校今年在福建没有本科招生计划，只招专科物理类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "那个广东考生415可以报考嘛",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-我能上这个学校吗？",
        "question": "469物化生女江西，如果能，那么我能专升本吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "2024届湖南物理考生413分有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-四川文科考生",
        "question": "四川文科考生481有望被录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取 专业",
        "question": "江西纯文 400分 排名89468 能被录取到商务英语专业吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西历史考生456排名五万六千左右有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生咨询",
        "question": "湖南省的招生录取分数线",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生报名",
        "question": "你好，老师我是湖南物化生考生今年分数为440分，想报本校专科类，你看有机会吗？具体的报考流程是什么，有什么办法可以提高录取概率吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-报考",
        "question": "江西考生，432分，70098排名，史政地组合，有望被本校录取吗？",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生录取",
        "question": "河南文科生可报贵校哪些专业？在河南文科录取分数是多少",
        "answer": "你好，具体招生专业可上我校招生信息网查询：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/zszn/zsjh.htm，"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取的人数",
        "question": "贵校招广西本科考生 和专科考生 的人数分别是多少",
        "answer": "你好，我校今年在广西有6名本科招生计划，专科计划50名，具体招生情况可上我校招生信息网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-河北物理考生",
        "question": "河北物理考生453有希望上本校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生计划中的不理解",
        "question": "老师 学校本科招生预留不超过本科招生计划总数的1% 是什么意思？",
        "answer": "你好，目前平行志愿的投档，一般都是按1：1进行投档。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生计划中的不理解",
        "question": "老师 学校本科招生预留不超过本科招生计划总数的1% 是什么意思？",
        "answer": "你好，现在都是平行志愿，都是按1：1进行投档的。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "已经升本的专业，春季高考被录取后是属于专科还是本科？",
        "answer": "你好，我校今年春季高考录取的考生，均属于专科。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西物理化学生物422 排名175472可以上吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "请问江西历史组423能报考贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖南录取分数",
        "question": "今年，贵校对湖南考生的录取分数预测",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生计划",
        "question": "请问今年在江西有招生计划吗，预估多少分数可以",
        "answer": "你好，我校今年在江西历史类只有专科计划，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "湖北理科500，填报贵校新能源汽车工程技术专业，录取希望大吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取可能性",
        "question": "湖北省446分，排位大概在11w到12w之间，有机会录取上吗？打算报口腔医学专业",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西高考分426分，排名73686名，可以报名贵校吗?",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "江西省高考文科439分（服从调剂）能进贵校吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "2024湖南401分报名贵校有把握嘛谢谢",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可根据往年录取情况，采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "老师，我是湖南省的考生，物理类的考了462分，排名135616想读贵校本科可以吗",
        "answer": "你好，录取是根据考生志愿情况从高往低择优录取，不会提前划线。目前已实行平行志愿投档，考生可采用“一冲二稳三保底，适当拉开志愿梯度”的原则填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-江苏考试",
        "question": "您好，江苏考生485能被贵校录取嘛？",
        "answer": "你好，我校今年在江苏没有高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-你好请问江西美术生能报考贵校的食品生物技术专业吗？",
        "question": "艺术分186，文化分大概是400左右",
        "answer": "你好，我们学校今年在江西没有美术类招生计划，物理和历史类可以报考我校相应的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-广西招生",
        "question": "深圳职业技术大学在广西本科是招本科二批的吗？",
        "answer": "你好，广西今年本科不再分一批和二批了，我们在本科批招物理类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-四川招收计划",
        "question": "本校在2024年在四川招生吗？",
        "answer": "您好，学校今年在四川没有招生计划，详情请浏览https://zhaosheng.szpt.edu.cn/info/1015/2981.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专科专业",
        "question": "请问贵校专科和本科学生都在同一校区就读吗?",
        "answer": "是的，目前均在西丽校区教学。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "在河南省招生吗？一本线30分可以报吗？",
        "answer": "您好，学校今年在河南省有招生计划，详情请浏览https://zhaosheng.szpt.edu.cn/info/1015/2981.htm和https://zhaosheng.szpt.edu.cn/info/1015/2983.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取，专业",
        "question": "重庆物化生425，排名78394，能被录取吗？如果录取能读那些专业",
        "answer": "学校2023年在重庆物理类录取最低分411分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "陕西省理科456分位次73459能否被贵校录取到",
        "answer": "学校今年在陕西暂未投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "福建物理类总分488排名82529可以报本校的专科吗？",
        "answer": "学校2023年在福建物理类录取最低分448分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-俄语",
        "question": "俄语招吗",
        "answer": "学校所有专业外语语种不限，学校公共外语教学为英语，非英语语种考生需慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-计划",
        "question": "重庆招吗",
        "answer": "学校2024年在重庆有投放专科招生计划，详见：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1015/2983.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "贵校2024年有在福建招生的计划吗？如果有，物化生组合，546分，排名43114，能报贵校的大数据技术类的专业吗",
        "answer": "学校2024年在福建投放了专科招生计划，没有本科计划。本科物理类专业均不限再选科目。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "专科分数线多少？福建物理组359 ，排名159042，有机会录取吗？",
        "answer": "学校2023年在福建物理类录取最低分448分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-色弱可以报考不招单色识别不全的专业吗？",
        "question": "高考体检色弱且红绿色写误识，可以报考不招单色识别不全的专业吗？",
        "answer": "如果有颜色误识的情况，就不能报考“不招单色识别不全”的专业"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深圳职业技术大学广西招生",
        "question": "深圳职业技术大学今年在广西招生本科人数及专业",
        "answer": "学校本科2024年在广西招生6人，招生计划详见：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1015/2981.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-山东艺术类招生",
        "question": "贵校今年环境艺术专业是本科吗？贵校环境艺术设计专业面对山东省美术类考生招生吗？有选课要求吗？",
        "answer": "学校美术类专业在山东没有投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生类型",
        "question": "今年在河南是本科招生还是专科招生？招生的比例是多少？",
        "answer": "学校在河南省专科招收60人，本科招收18人。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-四川高考理科生录取",
        "question": "四川高考理科生450分，可以上的了贵校吗",
        "answer": "学校2024年在四川理科类招生专业有：物联网应用技术、软件技术、大数据与会计、商务英语、食品质量与安全、无人机应用技术、汽车电子技术、智能网联汽车技术、城市轨道交通运营管理。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-历史类",
        "question": "历史类进专科选专业有选课限制吗",
        "answer": "您好，学校在广东、河北、辽宁、黑龙江、安徽、福建、江西、湖北、湖南、广西、重庆、贵州、甘肃等实施“3+1+2”新高考改革省(区、市)的所有本科、专科招生专业均不限再选科目。山东为“3+3”新高考改革省份,不分文理,科类为“综合”专科招生专业选考科目不限,本科招生专业须选考“物理”一个...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-分数",
        "question": "浙江高考考生，想知道去年艺术类最低线大约是多少，专科批及学校的专升本率如何",
        "answer": "您好，我校去年和今年在浙江省均没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-贵校今年打算在辽宁招生吗",
        "question": "贵校今年打算在辽宁招生吗",
        "answer": "您好，我校今年在辽宁有招生计划，详情请浏览https://zhaosheng.szpt.edu.cn/info/1015/2983.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-招生",
        "question": "请问今年招江苏文科生吗",
        "answer": "学校今年在江苏没有投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "请问四川考生理科464，能上贵校工科什么专业？",
        "answer": "学校2024年在四川理科类招生专业有：物联网应用技术、软件技术、大数据与会计、商务英语、食品质量与安全、无人机应用技术、汽车电子技术、智能网联汽车技术、城市轨道交通运营管理。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖北考生",
        "question": "湖北物理学生有哪些专业可报",
        "answer": "招生计划详见学校招生网站：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/zszn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-分数线",
        "question": "我是24届湖北考生物化生，今年招湖北省本科的分数线多少，位次多少",
        "answer": "今年首年在湖北本科批次招生，没有往年分数可供参考。去年本科批次在广东省物理类录取最低分555分，超特控线16分。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-日语生报考贵校可以不学英语吗",
        "question": "可以用日语代替英语四六级获取学分吗",
        "answer": "可以选择日语做为公共外语，有大学日语四级考试可替代英语四级获取学分。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深圳职业技术大学本校专科能升本科吗？专科三年后才能升本吗？",
        "question": "深圳职业技术大学本校专科能升本科吗？",
        "answer": "广东省内专科毕业生可在毕业当年参加广东省统一的专升本考试，报考部分本科院校。我校预计从2025年开始，个别专业也将开始招收专升本考生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-询问",
        "question": "春季高考被该校录取后再投，想报考本科院校，但滑档了还能被该校录取吗？",
        "answer": "春季高考被录取的考生还可以参加夏季高考本科批次录取，如果没有被录取，不影响春季高考专科的录取结果。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-深圳职业技术大学今年在河南招生人数及专业",
        "question": "深圳职业技术大学今年在河南招生人数及专业",
        "answer": "学校在河南省专科招收60人，本科招收18人。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-6月25一26日郑州宣讲",
        "question": "请问6月25一26日在中原科技学院郑州宣讲会，有联系电话吗，什么时间具体地点",
        "answer": "学校25-26号派出老师前往河南参加由河南省教育考试院主办的招生咨询会，未开展宣讲会，咨询会时间为25-26日，具体时间以官方通知为准。地点为中原科技学院（郑州市郑东新区郑开大道50号）"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-关于征集志愿",
        "question": "云南考生文科475位次47127想了解贵校征集志愿的情况",
        "answer": "学校只在云南专科批招收理工类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-云南学籍考生",
        "question": "请问四川户籍，云南学籍在云南高考过了本科线，可以报考你们学校的专科专业吗",
        "answer": "学校专科有招收云南（包含在云南参加高考的外省户籍）理工类考生，招生计划25人，2023年在云南理科录取最低分423分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专升本",
        "question": "请问1.本科批今年在四川招生吗？2.如果今年在贵校读专科，毕业后可以专升本考入你校吗？",
        "answer": "1，学校今年在四川暂没有投放本科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-去年的录取分数线是多少",
        "question": "去年的录取分数线是多少",
        "answer": "请进入深圳职业技术大学招生信息网查看：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/zszn/lnlqfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-关于“深圳市内”",
        "question": "老师好，我是美术生，户籍是深圳市龙岗区，学籍是在惠州（高中在惠州就读的），请问在报志愿的时候是选择“深圳市内”的专业组吗？录取时是按“深圳市内”的分数录取吗？谢谢！",
        "answer": "是深圳市内考生"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-专业",
        "question": "贵校有设立教育学的专业吗？",
        "answer": "学校教育类专业有：学前教育。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-为什么在工科专业后加上技术？",
        "question": "软件工程技术是软件工程吗？学习课程等一样吗？还有智能制造工程技术等等？有什么区别？",
        "answer": "这是由职业本科教育的性质所决定的。职业本科更侧重于职业性、技术性、应用性的培养。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取问题",
        "question": "您好!请问贵校今年是否还有本科批次",
        "answer": "学校今年本科层次招生专业增至15个，招生计划555人，其中广东省计划471人。招生计划详见：https://zhaosheng.szpu.edu.cn/info/1015/2981.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-2024理科生今年深圳职业大学录取分数",
        "question": "我们是2024四川理科男生，想咨询今年录取分数大概是多少分？如果成绩在460-480有希望上到这个学校吗？",
        "answer": "今年录取分数无法预估，考生可参考往年情况，学校2023年在四川理科类录取最低分463分，2022年445分。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-湖南音乐生",
        "question": "文化380专业260可以报考贵校音表吗",
        "answer": "学校2023年在湖南音乐类录取情况：音乐类按（文化成绩×30%+术科成绩×70%）得到的综合分排队投档，投档最低分301.2分，学校按（文化成绩×40%+术科成绩×60%×2.5）得到的综合分排序进行录取，录取最低综合分为549.5分。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-色弱",
        "question": "我大约能考到560左右，贵校有什么专业是限制色弱的吗？本科批次的专业我这个分数有希望进入电子信息工程技术专业吗？",
        "answer": "学校今年首年在河南进行本科批次招生，暂没有往年分数可供参考。平行志愿的情况下，考生可大胆填报冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳职业技术大学",
        "title": "深圳职业技术大学-录取",
        "question": "你好！我是重庆物生地考生，请问在考取贵校专科专业后能否转本科转专业或专升本，如果可以有什么限制和条件？",
        "answer": "广东省专科毕业生可在毕业当年参加广东省统一组织的专升本考试，考取本科院校。我校预计从明年开始也会逐步开展专升本招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-广东南华工商职业学院",
        "question": "重庆文科385位次44025有多大机会可以被录取到贵校的小学英语教育专业 贵校投档数和投档率可以说说吗 有什么限制吗",
        "answer": "同学你好，重庆文科类最低分为327，我校没有小学英语专业，投档比例一比一。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-贵校法律事务专业可以专升本吗，专升本对应学校是哪些",
        "question": "贵校法律事务专业可以专升本吗，专升本对应学校是哪些",
        "answer": "法律事务专业可以专升本，对应学校要看升本那年有名额的学校有哪些。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-服从调剂会退档嘛，可以转专业吗，转专业要求是什么",
        "question": "贵校法律事务专业可以专升本吗，专升本对应学校是哪些",
        "answer": "服从调剂还是有小概率会退档的，可以转专业，原专业不挂科，要转入的专业有名额，有些专业还会有考试。法律事务专业可以专升本，对应学校要看升本那年有名额的学校有哪些。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-广东物理考生353分，排名37万，有机会吗？",
        "question": "广东物理考生353分，排名37万，有机会吗？",
        "answer": "同学你好，去年广东省理科类最低405分，最低排位283362，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-录取",
        "question": "省内物理426，排位280223，有望上贵校吗，可以自考本科专升本吗",
        "answer": "同学你好，去年广东省理科类最低405分，最低排位283362，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-录取",
        "question": "广东理科390有机会吗",
        "answer": "同学你好，去年广东省理科类最低405分，最低排位283362，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-湖南考生",
        "question": "理科 物化政341分 省排名26.7w 有希望进贵校吗？",
        "answer": "同学你好， 我校去年理科类最低分403，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-录取",
        "question": "您好，我是广东省物理类考生，分数401，排名317567，有机会录取到贵校普通的专业吗",
        "answer": "同学你好，去年广东省理科类最低405分，最低排位283362，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-录取",
        "question": "你好，广东物理413报考大数据可以吗",
        "answer": "同学你好，去年广东省理科类最低405分，最低排位283362，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-历史类",
        "question": "广东历史类考生分数391排位13427能被贵校电子商务录取吗？请问贵校投档比例是多少？今年扩招吗？",
        "answer": "同学你好，去年广东省历史类电子商务最低分416分，最低排位114685，可以参考一下，投档比例一比一，今年缩招。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-咨询",
        "question": "广东物理考生，总分435，排名26万4000多，有机会被贵校录取吗？调剂规则是什么？如果同一个专业组是否会被调剂到未有填报专业组内的其他专业，调剂是在同一个专业组已填的专业内调剂，还是同一个专业组内调剂（包括未填的专业），还是整个院校调剂？贵校转专业难吗？文秘的就业情况如何？",
        "answer": "同学你好，去年广东省理科类最低405分，最低排位283362，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-工商学院校区分配",
        "question": "请问美术专业类型分配哪个校区",
        "answer": "同学你好，今年全部专业都在清远校区。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-录取",
        "question": "南华389分13万左右排名可以报嘛？",
        "answer": "同学你好，根据23年历史类录取分数392，排位142105,你的排位是可以填报的"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "同学你好，陕西理科最低分数328 投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-录取",
        "question": "福建考生物理378有机会录取本校电子商务专业吗？",
        "answer": "同学你好，我们学校不招福建省的考生喔"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-三二分段问题详情",
        "question": "就是如果我想填报贵校今年三二分段的志愿,到时候我需要在贵校名称后面添加协同培养四个字吗？还是说该怎么填报这一类的志愿呢？我今年物理类广东考生453分，排位232547请问填报贵校的大数据与会计专业有百分之多少的概率会被录取呢？",
        "answer": "同学你好，不需要的，填学校有关三二分段专业组和专业代码就好，大数据与会计，23年物理类最低分数排名为423（258845），与广州华商学院高本衔接的三二分段大数据与会计专业最低分数排名为436（239963）"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-录取",
        "question": "广东历史类363分排名162008，有希望被录取吗？",
        "answer": "您好！23年广东历史类最低分数排名为392（142105）可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好！23年广东历史类最低分数和排位是392（142105）有机会的噢"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-咨询",
        "question": "湖北物化政370能报吗有机会被录取吗",
        "answer": "23年湖北省物理类最低分数为379 可以参考一下 "
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-录取",
        "question": "你好，历史类399，专科排位123887，报考现代文秘的话，录取的几率大吗",
        "answer": "您好！23年现代文秘历史类分数排名为414（116804）可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-广东美术生",
        "question": "美术与设计类合成总分394，排名27302， 可以进入该校吗",
        "answer": "同学你好，23年学考美术类最低投档分264，最低排名6228，可以参考一下喔"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "根据去年分数线来看还是比较大几率的哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-报考与录取",
        "question": "你好，黑龙江首选历史考生位次30107，是否可报考贵校法律事务专业？录取概率多少？贵校在黑龙江招生计划数多少？",
        "answer": "同学你好，根据我校今年招生黑龙江省法律事务专业计划招生四人，黑龙江省去年数据只有文科类的，仅作为参考，去年黑龙江省文科类最低分316。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-录取",
        "question": "广东省历史类347排位178866有机会报考贵校吗",
        "answer": "你可参考一下去年的分数线"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-招生",
        "question": "2024对今年广东的招生分数线是多少",
        "answer": "2023年我校在广东的分数线，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-招生",
        "question": "2024对四川招生分数线是多少？文化生可以报考数字媒体技术专业吗？毕业后可以考那些对口本科？",
        "answer": "我校2023年四川分数线：文科358，理科347，文科生不能报考数媒专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南华工商职业学院",
        "title": "广东南华工商职业学院-提前批",
        "question": "提前批什么时候开始报名？",
        "answer": "我们学校在四川没有提前批录取"
    },
    {
        "schoolName": "仲恺农业工程学院",
        "title": "仲恺农业工程学院-学区问题",
        "question": "电气工程在白云区吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "仲恺农业工程学院",
        "title": "仲恺农业工程学院-能否录取",
        "question": "广东物理85818能否录到电气专业",
        "answer": "按照往年录取排位 希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "仲恺农业工程学院",
        "title": "仲恺农业工程学院-咨询",
        "question": "广东物理12.5w报考生物技术可以吗",
        "answer": "你好  可以参照我校本科招生网站近三年录取情况报考的"
    },
    {
        "schoolName": "仲恺农业工程学院",
        "title": "仲恺农业工程学院-录取",
        "question": "你好 广东省考生，史政生500省排38700，有希望吗报考贵校哪些专业？服从调剂会有退档风险吗？",
        "answer": "希望很大 可以参照我校本科招生网近三年录取情况报考  服从调剂考生只要符合专业的体检要求进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "仲恺农业工程学院",
        "title": "仲恺农业工程学院-录取",
        "question": "请问广东历史类考生501分，排位38654可以被贵校录取吗",
        "answer": "可以的 可以参照我校本科招生官网的近年录取情况报考专业"
    },
    {
        "schoolName": "仲恺农业工程学院",
        "title": "仲恺农业工程学院-你好，2024届应届生历史类",
        "question": "你好，2024届应届生历史类 504 排位36295 能报考贵校吗",
        "answer": "可以的 可以参照我校本科招生官网的近年录取情况报考专业"
    },
    {
        "schoolName": "仲恺农业工程学院",
        "title": "仲恺农业工程学院-录取",
        "question": "物理类总分513 排名126248 能被录取吗",
        "answer": "可以参照我校本科招生官网的近年录取情况报考专业"
    },
    {
        "schoolName": "仲恺农业工程学院",
        "title": "仲恺农业工程学院-美术特长生",
        "question": "美术与设计类合成总分469 排名10137 历史类总分363 排名162372 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好 希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "仲恺农业工程学院",
        "title": "仲恺农业工程学院-录取",
        "question": "请问广东历史类考生总分510，排位33040，有希望报考贵校吗",
        "answer": "参照近年录取排位，可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "仲恺农业工程学院",
        "title": "仲恺农业工程学院-进档不退档么？",
        "question": "进档不退档么？",
        "answer": "实行平行志愿投档的批次："
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-五",
        "question": "您好，请问广东男物生政532，位96160能进贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，合理填报，被录取的机会还是不错的。建议把201、203、205、207、208等专业组均填报。将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东东莞考生历史467 排位62635有机会吗",
        "answer": "你好，预计录取机会不高。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-五邑大学有投档比吗",
        "question": "在服从调剂的情况下还会被退档吗",
        "answer": "你好，服从调剂大大降低被退档的风险，但是仍会存在因身体条件符合专业要求等原因退档的"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "四川文514若不能被法学录取，且服从调剂，但本校对四川文科考生只有一个专业，那会被调到哪个专业呢，会被退档吗",
        "answer": "你好，这种情况将会不被提档，直接检索你的下一个志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考概率",
        "question": "安徽522分理科96000左右位次有概率上该校计算机类专业吗",
        "answer": "你好，根据往年情况，预计录取机会不错，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东录取",
        "question": "广东江门市外物化地考生504分，位次14万多一些，有机会冲一下贵校的中外合办项目吗",
        "answer": "你好，录取机会不错的。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东考生 491分 排名163766~164589 请问有无机会冲贵校 能冲什么专业？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-关于中外合作办学",
        "question": "报名中外合作办学是否对英语学科的分数有要求？还是要考雅思？ 毕业后的颁发的毕业证是原大学的毕业证书还是中外合作不发本地大学的毕业证书？",
        "answer": "我校2024年新增中外联合（含计算机科学与技术、通信工程），与外国知名大学2+2联合培养，收费方面将会比普通专业高，可以了解后进行报考，网址：https://www.wyu.edu.cn/wsc/info/1539/4690.htm"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取几率",
        "question": "你好，历史生成绩506排位35482，请问有机会被贵校商务英语及新增的汉语言文学专业录取吗？录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，有机会的。建议把我校历史科目210、211专业组均填上。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "本人物理考生506分，排位137826报考五邑大学的英语（师范）专业，有希望吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。建议除了填报英语（师范）外，也可以填报201、205、207等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "江门市外物理类考生十三万五被贵校的工业设计专业录取的概率大吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，有机会被录取的。另外建议把201、207、208等专业组也报上。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-文科生",
        "question": "史政生 547分 11246名 能上五邑的汉语言吗",
        "answer": "你好，预计录取机会不错的。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-投报",
        "question": "广东美术考生综合分482排位7369，有机会吗？",
        "answer": "你好，你的排名与我校上年美术录取最低排名相仿，可以考虑冲一冲我校。建议服从调剂，减少被退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东男505，排名139868",
        "question": "报你们学校计算机科学与技术或者电子信息工程希望大吗？",
        "answer": "你好，计算机科学与技术录取机会不大，电子信息工程可以试试。建议另外也填报上201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/L...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "江西男物化生534分排名51841可以上贵校的通讯工程和电子信息工程",
        "answer": "你好，根据情况，预计有机会被录取的。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东江门考生",
        "question": "物理类514分，排名123448名，录取概率大吗，录取好专业的概率呢",
        "answer": "你好，可以报考202、204、206、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-五邑大学",
        "question": "今年四川美术生招吗 综合分492录取几率大吗 招多少人 投档比是多少呢",
        "answer": "你好，我们四川没有招收美术"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-物化生录取",
        "question": "广东非江门考生，物化生486分，排位173615，报考贵校会被录取码",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "贵校有专业极差吗。市外历史498，排4万，能冲英语专业吗或者其他专业",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-中山考生历政地考生44500左右，491能否报考贵校？",
        "question": "不看中外合作与协同培养",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "江门市外考生517排位11.9w可以报考汉语言文学和英语专业的机会大吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，以上两个专业录取机会不高。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-投档",
        "question": "五邑大学:贵校的投档比为？汉语言文学有无硕士点",
        "answer": "你好，我校投档比例根据有关省份的要求执行。我校所有专业均有保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-专业组",
        "question": "贵校的208专业组是在往年未招生成功/新设专业？计划招生多少人？江门市外物理类考生489，排位在167063，录取该专业成功的几率有多高？",
        "answer": "你好，我校208专业组的专业均为招生多年。具体计划请见：https://www.wyu.edu.cn/zsb/info/1042/4920.htm"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取问题",
        "question": "广东历政生526分排24360名报贵校师范类能被录取吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，有机会被录取的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-请教",
        "question": "日语生在贵校有什么影响吗",
        "answer": "你好，日语可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-分数",
        "question": "广东历政生488位次46924有机会被贵校任何一个专业录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "广东历史考生512分排位31729可以报考贵校什么专业？录取机会大吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑报考我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "你好，我校没有在江苏招生"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-贵州历地政537 9470位次",
        "question": "请问有希望报法学或者汉语言文学吗",
        "answer": "你好，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "河南，文，527，22516能被01.02录取吗",
        "answer": "你好，基于平行志愿投档原则，可以考虑报考。但建议所有专业组均服从调剂，减少退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，我是美术生，合成分497，排名4791，有机会被录取吗，录取希望大吗",
        "answer": "你好，录取机会较高，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好，请问文科生539分，排18874，法学专业录取机会大吗，谢谢",
        "answer": "你好，录取机会不错的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "您好，532分有机会被贵校录取嘛？",
        "answer": "你好，机会不是很大。但基于平行志愿投档原则，可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-上贵校的可能性",
        "question": "广东省内江门市外历史类高考2024年高考497分 排名40789有希望上贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "分数497排名15w能进吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-就业专业",
        "question": "请问往年广铁集团公司在贵校招聘，主要是招聘哪些专业的学生？",
        "answer": "你好，自动化、机械工程、交通工程等相关专业都机会到该企业就业的。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-宿舍环境",
        "question": "新生是住哪个宿舍区呢？冲水什么的是要自己打水还是可以一键冲洗",
        "answer": "学生宿舍为四人间，均安装空调，有独立的生活阳台、卫生间、冲凉房及热水设施。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "物化生504能进什么专业嘛",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-请问市外考生499排名14有机会冲进贵校吗",
        "question": "如果能，建议哪个专业组",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-转专业",
        "question": "您好！我想问一下贵校如何转专业？是所有专业（普通类）都开放转专业吗？",
        "answer": "符合《五邑大学本科学生学籍管理规定》中转专业申请条件的学生可申请转专业。学生按要求提出申请后，学校将按照《规定》中的审批程序进行审批。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-湖南录取线",
        "question": "湖南物化498分，排名89801名，能录入贵校交通工程吗？",
        "answer": "你好，根据往年情况，有机会被录取的，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "史地政484排名49964可以来贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取咨询",
        "question": "请问贵校转专业政策是怎么样？",
        "answer": "符合《五邑大学本科学生学籍管理规定》中转专业申请条件的学生可申请转专业。学生按要求提出申请后，学校将按照《规定》中的审批程序进行审批。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物化生500可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-咨询",
        "question": "请问2024广东高考485排名17万报考服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好！如果我报了贵校的一个专业组，分数不够，还会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，分数不够，没有投档进来，不会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取选科要求询问",
        "question": "文科生选科政史地可以报考服装设计与工程专业吗",
        "answer": "你好，我校没有该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "报考指南上只标有江门市内的分数，是不是市外的学生不能报啊",
        "answer": "你好，指南是上年的录取情况，供考生报考时参考的。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-湖北历史向518能考上贵校的法学专业吗",
        "question": "省排名17025",
        "answer": "你好，湖北没有招收法学专业"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好，广东物理类考生513，排名12w，可以报考贵校的什么专业呢?有没有机会录到贵校的电子信息工程与信息管理与信息系统专业?",
        "answer": "你好，根据你的情况，预计信息管理与信息系统录取机会稍微高点。但是可以根据你的意向，填报我校所有符合的专业组。将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东历史排46808分数488服从调剂有机会录取吗",
        "question": "广东历史排46808分数488服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-老师你好，关于调剂有些疑问想咨询一下",
        "question": "“调剂到同一院校专业组内”这句话没太理解，请问在哪可以看同一院校有几个专业组，假设我只填了203专业组的专业，会出现被调剂到205.207等专业组的情况吗？谢谢老师解答。",
        "answer": "你好，具体根据考生投档到哪一个专业组，就会仅在该专业组内调剂。如：被投档到203专业组，仅在203内调剂。不会调剂到其他专业组的专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东历史506，排位35124，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑填报我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-退档与录取",
        "question": "老师您好！四川文科519，排位2.6万左右。报考贵校且服从调剂，被退档的可能性大吗？被法学专业录取的可能性大吗？谢谢。",
        "answer": "你好，我校法学第一年在四川招生。暂无往年数据参考。但基于平行志愿投档原则，如果感兴趣的，可以考虑报考。所有专业组务必服从调剂，减少被退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，历史类493排名四万三左右，能否被贵校录取呢？不挑专业，接受调剂",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-我是江门户籍，报考是志愿优先还是分数优先",
        "question": "老师您好，我高考的成绩是496 排名154120 选科物地政。我想问一下我们五邑是志愿优先还是分数优先呢？这次看到只有再选化学才能分市内招生，如果我报考其他类似工商管理的专业会有所照顾吗？谢谢老师！🌹",
        "answer": "你好，我校2024年普通类（物理、历史）专业录取原则是分数优先。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东，537，19658，报贵校的汉语言文学专业与法学专业有希望吗？会不会被调剂？",
        "answer": "你好，根据往年情况录取机会较大。被调剂的几率不高。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-招生",
        "question": "您好，我是广东物化生组合，504分十四万排名，有机会冲一下贵校吗？若能，推荐冲哪些专业机会大一点？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以填报201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "四川文514能上本校法学吗，投档比是多少，可以辅修双学位吗",
        "answer": "你好，投档比例根据各省考试院有关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物化生511，排名128539，可不可以冲贵校的电子信息工程或数据科学与大数据技术？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以考虑报考201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东佛山的考生，物化生组合，总分492，排名162278，这个成绩能上贵校吗？会不会退档",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东历史",
        "question": "你好，请问我是江门省外的，历史考453，排位73459可以上你们学校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-怎么看志愿",
        "question": "学校发的学校招生专业目录里的人数和学校志愿填报指南人数不同，该看那个？是不是还得对应着招生专业目录里的专业组？",
        "answer": "你好，志愿填报指南是2023年（去年）各学校的录取情况，供考生报考时参考的。专业目录为2024年各高校招生的专业和计划，报考的专业、专业组等信息，请以专业目录为准。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "老师您好，广东历史类考生（汉族）477分排位54525报考贵校有希望吗，如果有的话推荐填报什么专业呢",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-缩招",
        "question": "请问五邑大学今年市内缩招吗",
        "answer": "你好，2024年我校部分专业和专业组调整了招生区域。江门市内考生可报考面向江门市、面向全省的招生专业（组）"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东考生 物化生 524分排名107342报电子信息工程概率大么",
        "answer": "你好，电子信息工程今年计划有所增加，有机会被录取的，但是不是非常稳。建议报考该专业同时，可以填报我们其他专业组（如201、205、207、208），增加被投档的机会。建议所有组均服从调剂，以免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "481物生地江门市内排名182247有机会上吗",
        "answer": "你好，预计机会不高，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-艺术类招收日语生吗",
        "question": "艺术类招收日语生吗",
        "answer": "你好，日语可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-江门考生",
        "question": "物化生511报考应用化学录取概率大吗",
        "answer": "你好，应用化学2023年没有招生，暂无参考数据。但结合同组其他专业，预计录取机会还是不错的。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-调剂",
        "question": "您好！调剂是在同专业组调剂还是会调剂到别的专业组？",
        "answer": "你好，同专业组调剂，不得跨专业组调剂的。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请问广东物化生469排名二十万有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，录取机会不高，可以冲一冲，但是预计达不到投档线。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东历史类江门市内考生492排名44063，是否有望被贵校录取？哪个专业录取率大？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-户口",
        "question": "不是广东省户口，但是学籍在新会，也在新会参加高考，填报志愿。请问报考贵校，是江门市内的分数，还是江门市外的分数进行录取",
        "answer": "你好，户籍不是广东的，只能填报面向全省除江门市、面向全省的专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-国标生（五邑大学）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "学生宿舍为四人间，均安装空调，有独立的生活阳台、卫生间、冲凉房及热水设施。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-双修",
        "question": "可以双修吗？什么条件？",
        "answer": "你好，我校有辅修，有第二学士学位，没有双修。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-自动化保研吗",
        "question": "我是江门考生，分数552，排名67945，物化生 选报贵校电气工程及自动化专业有优势吗这个专业有保研吗？",
        "answer": "你好，按你的排名，录取机会较大。我们所有专业均有保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考咨询",
        "question": "福建物化政501，73621有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，有机会的，欢迎报考。建议把我校所有专业组填上，服从调剂，增加投档被录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东美术生",
        "question": "请问我综合分489，排位5927，能有多大概率上贵校的视觉传达和产品设计",
        "answer": "你好，按情况，投档到我校机会较高。但是具体录取的专业，需要根据我校录取原则和当时投档的生源情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物理类509有什么专业推荐，贵校录取机率如何",
        "answer": "你好，可以考虑报考201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-投档比例",
        "question": "贵校舞蹈专业在重庆招收3人，投档比例多少？1：1吗",
        "answer": "你好，投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-自动化保研吗",
        "question": "请问贵校自动化专业是新增专业吗？保研吗？",
        "answer": "你好，自动化不是新增专业，已招生多年。所有专业均有保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-学费",
        "question": "我想知道你们学校开通的交通工程专业模块培养一年学费是多少？",
        "answer": "你好，学费5710元/学年，住宿费1700-1800元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取可行性咨询",
        "question": "您好！我是广东物理科考生（选科是化学、生物），高考成绩522（排位110804），现想报读贵校的203组或205组或207组专业，机会大吗？ 这2组专业对色弱有要求吗？ 或是有无更好的专业选择？谢谢！",
        "answer": "你好，根据情况203组录取机会不是很高，但可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-你好",
        "question": "广东物理类451，排名235969 随便专业能冲一下这个学校吗",
        "answer": "你好，录取机会不高。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取 专业与转专业",
        "question": "您好 请问广东历史类考生507分 排名34382有机会被贵校录取吗？能上贵校的哪些专业？贵校转专业要求如何？谢谢答复",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "贵州509分位次16553有机会被录取吗",
        "answer": "你好，可以考虑报考。有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-调剂",
        "question": "请问有被调剂到中外联合培养班的可能吗？",
        "answer": "你好，调剂是本专业组内调剂。没有投档进去的，是不会调剂的。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东省考生招生咨询",
        "question": "广东省广州市物理类考生496 排名157000 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-五",
        "question": "广东历史491，可以冲一下本校吗？机会大吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取专业",
        "question": "广东历史考生分数463排名65121能上贵校吗？可以报哪些专业？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-五邑大学",
        "question": "1. 广东省美术生综合分 470 排名 9824，可以录到本校吗？ 2. 贵校投档比多少？ 3. 贵校美术可以转专业吗 4. 贵校美术专业扩招吗？",
        "answer": "你好，我们投档比例是1:1；我们今年有增加了少量计划，可以考虑报考。（我校2023年录取最低排位大概7000-8000多）"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-咨询",
        "question": "你好，我是广东考生历史类504排位36255，报考贵校211专业组有机会录取吗？",
        "answer": "你好，有机会的。可以考虑冲一冲。建议把210组也报上，增加被投档到我校的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东考生分数491排名164215，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不是非常高。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东江门市外物政地 540 省排83810",
        "question": "请问报考贵校汉语言文学（师范类 ）被录取的机会大吗？？？报考汉语言文学（非师范类）被录取的机会大吗？？？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不是非常高。可以考虑报考该专业外，也多填报我们其他组别。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-江门考生",
        "question": "江门考生纯文科494，排位42488，被建筑学录取的可能大吗 建筑学转专业有几个名额",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-电子信息工程",
        "question": "物理类总分526 排名105577 在江门市外，在今年电子信息工程扩招的情况下报考本校的录取到该专业的机会大吗",
        "answer": "你好，录取机会不错的。另外建议除报考电子信息工程外，建议把201、205、207、208等专业组也填报上。将我校专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-志愿组",
        "question": "今年的志愿组与往年志愿组不同，具体应参考何处？",
        "answer": "你好，今年专业分组跟2023年不一样，建议以《广东省2024年普通高等学校招生专业目录》为准，或参考我校公布的信息，网址：https://www.wyu.edu.cn/zsb/info/1042/4940.htm"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "请问今年扩招吗，会比去年的最低录取分数线低吗，请问排位在20万的可以报吗，服从调剂会被退档吗",
        "answer": "你好，根据往年情况，录取机会不大。若想尝试，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请问历政地478，54124能报考贵校汉语言文学吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好 广东历史类考生分数463 排位65391 有机会被贵校录取吗?谢谢!",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东美术生",
        "question": "老师您好，我是广东美术生。综合分487 排名6475 服从调剂 请问可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，欢迎报考，录取机会不错"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东考生",
        "question": "本人广东历史考生总分490 排位45557 报考贵校录取概率如何",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-志愿调剂问题",
        "question": "老师您好，我是省排13万的物生地考生，想把五邑填在志愿的前两个，当作“冲”的学校，请问报考贵校几率大吗？（除了法律，化工和电子信息之外的专业我都愿意）",
        "answer": "你好，根据你的情况，建议填报207、208专业组。建议将我校的专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-校区",
        "question": "请问贵校有几个校区，分别处于哪些地方？",
        "answer": "我校只有1个校区，在江门市市中心。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-物化地534分",
        "question": "物化地534分男生，报贵校的软件工程，通信工程能被录取吗",
        "answer": "你好，报考通信工程机会更大。可以将软件和通信均填上，然后也填报其他专业组，增加投档到我校的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "你好，符合《五邑大学本科学生学籍管理规定》中转专业申请条件的学生可申请转专业。学生按要求提出申请后，学校将按照《规定》中的审批程序进行审批。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-专业",
        "question": "英语专业有高考分数要求吗？",
        "answer": "你好，我校英语专业没有单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-咨询",
        "question": "请问广东考生户籍江门市内物化生501，排名146754位，能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑填报202、206、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-法学录取",
        "question": "广东历史529，排名两万三千三，被贵校法学专业录取的概率怎么样呢?",
        "answer": "你好，录取机会不错的。建议将我们学校历史科目的210、211专业组均填报。将专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东省市内物化生525，排名106322，可以报本校的软件工程吗?",
        "answer": "你好，根据往年软件工程的录取情况，报考该专业录取机会不高。建议除了报考软件工程对应的专业组外，将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物化生528，排名101335，可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不错的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物化生528，排名101335，可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑填报我校201、203、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好我是广东考生分数473排名197445选科物化生可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年情况，录取机会不高。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-五邑录取，退档",
        "question": "我是来自广东省选科物化生486分，报贵校会被退档吗？省排名172549，服从调剂，被录取的概率有多大？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请问一下可以兼修吗，如果可以兼修，那有什么条件呢",
        "answer": "你好，我校有辅修，第二学士学位，但没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东物理类",
        "question": "物化478 排名18W，可以冲吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-请问",
        "question": "请问如果报专业组203，有可能被调剂到数学与应用数学（师范）专业吗？",
        "answer": "你好，根据往年情况，数学与应用数学（师范）较为热门，一般比较多人报考，被调剂的机会很低。但是若投档进去了，理论上，组内任何一个专业都有可能被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-专业",
        "question": "请问一下为什么官网找不到贵校的应用化学2023年的分数线啊？",
        "answer": "你好，我校应用化学2023年没有招生。暂时没有2023年的录取分数参考"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-调剂问题",
        "question": "你好，我想问一下，如果我勾选了服从调剂，那如果我被调剂的话会被调剂到同一专业组中有余额的专业还是会被调剂到整个学校范围内有空余的专业呢",
        "answer": "你好，调剂仅在同一专业组内进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取可能",
        "question": "广东历史491，排位44759，有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-志愿",
        "question": "您好，请问本市考生物理类470排位202395有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，预计无法投档进来。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好，请问广东高考物理类470排位202395有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，请问广东市外物化地考生519，排名115368，是否有机会被贵校志愿组203（交通工程），或者志愿组207录取，若被贵校提档，服从调剂是否会出现滑档退档问题，最后不同志愿组该如何填报？谢谢您",
        "answer": "你好，根据往年情况，有机会被录取的。我校投档比例是1:1，若被提档了，且服从调剂，录取机会是非常高的。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东录取",
        "question": "广东江门市外物理类考生481分，位次182734，有机会冲一下吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东历政生，总分 500，排名38863能否被录取",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不大。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好，我是广州市考生，选科物化生，高考总分520，位次114721，能报考贵校的机械工程专业吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会较大。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广西物化生",
        "question": "排名48088到47430有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年来说，录取机会较高的。广西今年高考改革，建议把我们的所有专业组按意向顺序填上，服从调剂，增加被录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广西物化生",
        "question": "排名47430到48088",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会较大。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东省历政生490 排位45630 今年有多大概率可以上这所学校呢 在服从调剂的情况下能上吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-志愿填报",
        "question": "如果我填的专业组里面没有包括中外合作的项目，但是我所填报的专业组所招人数已经满了，我是不是就有概率被调到有包含中外合作项目的专业组呢",
        "answer": "不会的。你所填报的专业组人数已满，你没有投档进去，就会看你下一个填报的专业组（志愿）。如果你投档进去某一个专业组（志愿），服从调剂是在该组内调剂，不会跨组调剂的。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-五邑",
        "question": "2024届广东文科生（不是江门市内学生）高考分数483排名5万464有机会被贵校录取吗？该学校有没有辅修双学位投档比是多少？",
        "answer": "你好，我校有辅修，但是没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好，我是广东考生，物理类分数520，位次114721可以报考机械工程专业吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，有机会被录取的。除了机械工程的205专业组外，还建议把冲201、207、208等专业组也报上。将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/L...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "广东考生物理类493，排名159262能上本院校吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请问老师广东文科考生480，52384可以冲贵校的新增文科专业吗",
        "answer": "你好，录取机会不高，但是基于平行志愿投档原则，可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-五邑",
        "question": "请问今年在湖南招生吗？招生人数为多少？湖南物理类位次158900有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好，预计录取机会不是很高。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-扩招",
        "question": "请问贵校扩招吗？广东考生物化地排位16万4能进贵校吗？",
        "answer": "你好，我校2024年在广东扩招600多人。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-你好",
        "question": "广东文科生排位32374，有机会被贵校录取会计专业吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，有机会被录取的。可以考虑将我们两个历史科目组210、211专业组均报考。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，户口江门市内物理类考生，512分，被贵校日语专业录取几率大吗",
        "answer": "你好，我们日语所在专业组208组是面向全省的，没有江门市单列的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-中外合办",
        "question": "广东考生504分，位次14万多名。报考贵校的中外合办项目希望大吗？如果被贵校中外合办的计算机专业录取后能够调转专业调到通信工程？中外合办项目的教学硬件是否完备先进？",
        "answer": "我校2024年新增中外联合（含计算机科学与技术、通信工程），与外国知名大学2+2联合培养，收费方面将会比普通专业高，可以了解后进行报考，网址：https://www.wyu.edu.cn/wsc/info/1539/4690.htm"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，我是2024广东考生，总分486，排名172246，选科物生政，服从调剂的话有没有机会被贵校录取",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以冲一冲207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-咨询",
        "question": "我选的是物生政，如果服从调剂的话会被调剂到要求物化的组合吗？",
        "answer": "不会的，只会同一个组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-湖南考生",
        "question": "湖南考生物理类486录取几率大吗？",
        "answer": "你好，按情况有机会被录取的，可以考虑冲一冲。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-咨询",
        "question": "专业组201，205，207，208要求物化组合吗",
        "answer": "你好，201、203、205、209要求化学，207、208 再选科目不限。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-咨询",
        "question": "广东省理科排名123353考取专业组203机会大吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，预计机会不是很高。除了报考203外，建议把201、205、207、208等专业组也报上。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.a...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-我是广东考生，今年高考分524，排位25445",
        "question": "我对师范类专业感兴趣，请问以我的条件可以被贵校的非英语师范类专业录取吗",
        "answer": "你好，历史科目除了英语外，剩余的师范类就是汉语言文学（师范）。根据你的排名，可以考虑冲一冲，但是还是有一定的风险。建议将我校专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu....[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-江门市内招生计划",
        "question": "我是江门户口，假如五邑大学江门市内学生已招满计划招生人数600人，我的分数在这600人之后，那么五邑大学录取我的分数线是按市内分数线，还是市外分数线？",
        "answer": "你好，我校部分专业组分江门市内外招生，江门生源可报考面向江门、面向全省的专业组。报考了对应专业组，仅能在对应的专业组参加投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-转专业政策",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "你好，符合《五邑大学本科学生学籍管理规定》中转专业申请条件的学生可申请转专业。学生按要求提出申请后，学校将按照《规定》中的审批程序进行审批。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-能否修双学位，具体要求是什么",
        "question": "能否修双学位，具体要求是什么",
        "answer": "学校有辅修专业、第二学士学位。但没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-开学后能否转专业，具体要求是什么",
        "question": "开学后能否转专业，具体要求是什么",
        "answer": "你好，符合《五邑大学本科学生学籍管理规定》中转专业申请条件的学生可申请转专业。学生按要求提出申请后，学校将按照《规定》中的审批程序进行审批。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "物化政509排名131790，有希望录取什么专业？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑填报201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "广东省开平市户口，历政生502，排名37690，报考贵校的英语（师范）专业的希望大不大",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，报考英语（师范）录取机会不高。可以考虑历史科目的2个组210、211均报上。将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "老师：你好！请问广东历生政485分，排位48944有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我校历史科目的2个专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-你好！物化生 高考成绩508分，位次134376可以报考吗",
        "question": "你好！物化生 高考成绩508分，位次134376可以报考吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑填报201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-中外合作",
        "question": "请问贵校新增的中外合作专业计算机和通信工程，是发两个学位证吗？可以不出国吗？毕业证和普通专业一样吗？",
        "answer": "你好，我校2024年新增中外联合（含计算机科学与技术、通信工程），与外国知名大学2+2联合培养，收费方面将会比普通专业高，可以了解后进行报考，网址：https://www.wyu.edu.cn/wsc/info/1539/4690.htm"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-咨询一下录取问题",
        "question": "您好请问广东物化政515分 121766名有什么推荐的专业吗？我还想询问一下中外联合",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以冲一冲203专业组，并填报201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "我的小孩是广东江门市外的物理+化学考生168000考生能录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑填报201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-公共语言",
        "question": "老师您好，请问高考外语为日语，贵校公共语言有日语嘛",
        "answer": "你好，本校公共外语教学为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "老师您好，物化地考生493，排位161093，可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "物化政509,排位131790，有机会录取什么专业？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，201、205、207、208等专业组均有机会被录取的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请问广东江门市外物化生排位78767填报贵校，录取到工科类计算机专业的机率高吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，有机会被录取的。建议将我校专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-咨询录取",
        "question": "广东物化政489分 排名167736 有机会报考吗老师",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-江门考生505分，排139765",
        "question": "您好，江门考生这个排位能报考210专业组里的会计学吗？",
        "answer": "你好，2024年210专业组是历史科目的，选考物理无法报考。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "物化政509，有希望录取什么专业？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好 广东考生 物化政498排名15万一千多，有机会被贵校的交通工程或电气或自动化录取吗",
        "answer": "你好，可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-江门考生",
        "question": "511物化生能录取上应用化学吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，有机会被录取的。建议除了报考应用化学外，还可以冲一冲205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请问史政地组合2024年高考519分排位28240能录取到本校的法学专业吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，报考法学专业有机会被录取的。建议将我校专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-物理考生469 排位19w有机会录取吗",
        "question": "物理考生469 排位19w有机会录取吗",
        "answer": "你好，预计录取机会不高。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东考生物生地489，排位16万左右有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，没有选考化学，仅有少量专业组可以报考。可以考虑冲一冲我校207、208专业组，建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好 历政地46268万多有机会被录取到吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我们学校历史科目的210、211专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东历史考生479，排名53296，能否进入贵校",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我校210、211专业组，建议将我校的专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-江门考生",
        "question": "1、请问今年江门市内考生在贵校还有分数优惠政策吗？2、如果有优惠政策是哪些专业呢？3、广东全文509排位33522报读贵校，法学、英语（师范）和日语，录取机会大吗？",
        "answer": "你好，我校一直对江门市没有分数优惠政策，以往是计划单列。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考录取",
        "question": "你好，物化生市内考生15w7有机会进贵校吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲202、206、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，请问广东物化生497能录取贵校吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以尝试冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-你好",
        "question": "你好我是广东考生分数494排名157735选科物生地可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "你好，录取机会不大，建议考虑其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-美术生综合分464，排位11330，能录取吗？",
        "question": "文化347，专业232，录取几率大吗？",
        "answer": "你好，我校2023年美术录取最低排名是7000-8000多，根据情况，录取机会不高。但基于平行志愿投档原则，可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-江苏省考生户籍广东阳江",
        "question": "江苏省就读，学籍江苏的，但户籍所在地是广东阳江人，可以报读吗？",
        "answer": "你好，若考生在广东填报志愿可报考我；若考生在江苏参加志愿填报的，我校在江苏没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-扩招",
        "question": "江门外扩招多少学生？广东物化政排位14.8w今年能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校2024年广东扩招了600多名，江门市外物理科目的计划大大增加。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-学校投档比",
        "question": "贵校投档比是1;1吗",
        "answer": "你好，根据省文件规定，平行志愿投档为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报志愿及录取",
        "question": "我想问一下 1.河南排名大概十一万左右，如果服从调剂能被录取吗？ 2.是否有些专业对近视程度有要求，这是否影响专业调剂 3.如果我被投档了，而且服从专业调剂且体检满足要求的话，会不会被退档 4.如果我录取的专业不太喜欢，我是否可以转到不在河南招生的专业",
        "answer": "你好，根据我校近年录取情况（网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx），有被录取的机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东省美术生分数476，排位8638名，有机会冲得了贵校吗。报了贵校，如被录取，且服从调剂的情况下，会被退档吗？",
        "answer": "你好，我校2023年美术投档最低排位7000-8000多的范围，根据往年情况，可以考虑冲一冲。若服从调剂，身体条件符合，一般来说退档的机会非常低。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-调剂",
        "question": "如果服从调剂，会被调剂到联合培养/中外合作的专业吗 ？今年招生比23年有增加吗，增加了多少人呢",
        "answer": "你好，我校2024年广东省总计划比2023年增加了600多名。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东江门市外，物理509，交通工程专业录取机会大吗？",
        "question": "广东江门市外，物理509，交通工程专业录取机会大吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，报考我们学校205专业组的交通工程，有机会被录取的。建议报考交通工程后，另外再填报我们学校的201、207、208等专业组。将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-美术生",
        "question": "老师您好，广东美术考生有高考选科限制吗，全文可以高考贵校不？入学后有转专业机会吗？省内招生几名呢？谢谢您的热心解答",
        "answer": "你好，我校美术类不限科目，所有选考科目都可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东省考生招生咨询",
        "question": "物理类排名110086（523），上贵校电子信息或通信工程能被录取吗",
        "answer": "你好，除了报考以上专业外，建议把201、205、207、208等专业组也填报上。将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东省市内历政地511，排名32507，可以报本校的汉语言文学（师范）或英语（师范）吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，报考师范类专业录取机会不高。建议除了报考师范类专业外，将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东的历史考生 总分491 位次44649 能上吗？ 会退档吗？",
        "answer": "你好，我校2024年有2个历史科目的专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东 历史 总分491 位次446",
        "answer": "你好，我校历史科目有2个招生专业组，建议均填报并服从调剂，增加被录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东物化政",
        "question": "485排名174382有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-本市考生录取",
        "question": "您好！选科历政生 482分，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校历史科目有2个专业组，可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-志愿",
        "question": "学校的投档比是多少 ？如果服从调剂 还会被退档吗？",
        "answer": "你好，根据省文件规定，平行志愿投档1：1；如果服从调剂将会大大降低被退档的风险，但是仍有可能因身体不符合专业要求而退档。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-志愿",
        "question": "选哪些专业有单科成绩要求？",
        "answer": "你好，我校所有招生专业均无单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取要求",
        "question": "贵校的土木工程和工业设计除过最低投档线外还有其他附加录取要求（比如有美术基础之类）吗？",
        "answer": "你好，没有的。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东美术综合分数485排名6738，想报视觉传达设计有多大机会",
        "answer": "你好，我校美术往年录取排位大概7000-8000多，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-有机会被贵校录取吗",
        "question": "广东历史类考生 458 排名69920 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可以考虑将我校2个历史科目专业组均填上，冲一冲。按往年来说，机会不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-四川文科 506几率大吗",
        "question": "文科506几率大吗",
        "answer": "你好，我校四川第一年招收文科学生，暂无往年数据参考。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-新疆单列类理工",
        "question": "预科后单列类考生有哪些专业可以选择",
        "answer": "你好，新疆预科录取时是不分专业，待预科结束后再另行选择专业。往年可选择的专业有：金融学、电子商务、工商管理、信息管理与信息系统。具体当年可供选择专业的情况，以我校通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-转专业，录取",
        "question": "请问一下，转专业有什么要求呢？ 以及我是广东考生，495分排位156376名，是否有机会报考贵校的市外招生交通工程专业",
        "answer": "你好，符合《五邑大学本科学生学籍管理规定》中转专业申请条件的学生可申请转专业。学生按要求提出申请后，学校将按照《规定》中的审批程序进行审批。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-转专业有什么要求",
        "question": "转专业有什么要求",
        "answer": "你好，符合《五邑大学本科学生学籍管理规定》中转专业申请条件的学生可申请转专业。学生按要求提出申请后，学校将按照《规定》中的审批程序进行审批。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "贵校中外合办专业 广东493排位159544有机会被录取吗，贵校转专业方便吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "老师你好，请问广东考生，物理506，137831，填报贵校交通工程，纺织工程，数据科学与大数据技术，制药工程等专业能有机会录取吗？勾选服从调剂会不会出现被调剂到联合培养的专业中去的。",
        "answer": "你好，根据往年情况，报考以上专业对应的专业组，录取机会还是可以的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "物化地527分可以报读贵校吗？想读工科类的",
        "answer": "你好，可以报考我校的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "非江门考生 广东省历史类分数511 排位32627 报考贵校英语师范专业 可以被录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以考虑报考了英语（师范）后，多填写其他专业和其他专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.as...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好 历史类484排名49869 报考贵校录取概率大么？",
        "answer": "你好，我校历史科目有2个专业组，建议将所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东美术生",
        "question": "广州美术生综合分481，排名7615，请问有望被录取吗",
        "answer": "你好，你的排名与我校上年录取最低排位相仿，可以考虑报考。建议服从调剂，减少被提档后因不服从而退档的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-宿舍",
        "question": "床铺为上床下桌吗",
        "answer": "学生宿舍为四人间，上床下桌，均安装空调，有独立的生活阳台、卫生间、冲凉房及热水设施。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-日语",
        "question": "毕业与英语挂钩吗？入校后可以申请日语代替英语吗？",
        "answer": "你好，在校期间具体是否需要修读英语等有关的情况，要以各专业的具体培养方案要求为准，具体可电话咨询：0750-3296263、3296265"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东考生，历生地，高考495，位次42141，报考贵校有希望吗，如果可以，可以报什么专业",
        "answer": "你好，我校历史科目有2个专业组，建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东考生物化生503分，排名143144，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑报考201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-市内531能不能报电气及自动化",
        "question": "市内531能不能报电气及自动化，土木或者自动化",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不错的。建议填报以上专业组外，还可以填报其他符合选考科目的组别，增加被录取到我校的机会。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https:...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "广东历史类考生总分531 排位22012 被本校汉语言文学师范类录取概率大吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会还是不错的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-历生政491排44706报考",
        "question": "可冲什么专业组呢",
        "answer": "你好，我校历史科目2个专业组，建议均报考。将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东美术生",
        "question": "综合分503，排位3890多，被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "你好，根据往年情况，录取机会不错。可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东艺考生",
        "question": "贵校您好！我想问广东本省考生美术生综合482，排名7383，报考贵校有机会吗，今年还会对本市学生优惠呢？",
        "answer": "你好，今年美术继续实行江门市计划单列，上年录取最低排位8000多名，可以考虑报考，建议服从调剂，减少被退档的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物理类考生504分能上贵校哪些专业？录取几率大不大？",
        "answer": "你好，结合我校往年录取分数，考虑报考201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "物化生528报考贵校电气工程及其自动化的录取希望如何",
        "answer": "你好，录取机会还是不错的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，广东物化生考生526排位105648被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "你好，根据你的选考科目，结合我校往年录取情况，合理填报志愿的，录取机会还是较高的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东物化地江门外499电子信息工程和交通工程有机会吗",
        "question": "请问广东江门外物化地499今年有机会进电子信息工程或者交通工程吗",
        "answer": "你好，预计交通工程机会更大。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东考生但不是江门本地，物生地486有机会冲贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。但可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-您好，广东历生政481排位52026有机会报考贵校吗",
        "question": "可能不太考虑中外合办",
        "answer": "你好，我校2024年历史科目有2个专业组，可以参考我校往年录取情况进行报考。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "贵州 历史方向517 位次14224有机会吗 以及贵州省第一届新高考在贵校的投档比是1:1吗",
        "answer": "你好，平行志愿投档比例是1:1的。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-咨询",
        "question": "老师您好，广东物化生考生118332报考贵校203专业组的电子信息工程，通信工程，205专业组的机械工程，电气工程及其自动化，自动化，录取概率大吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，预计录取到205组别的机会更大。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东",
        "question": "你好 广东文科490 排名四万五 录取机会大吗",
        "answer": "你好，可以考虑报考我校历史科目的2个专业组，建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-物化地500，录取概率大吗",
        "question": "市内考生，500，排名147079，报该贵校，录取几率大吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，不是非常稳。可以考虑报考201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好，请问物生地507，排位136387有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好，按你的排名结合往年我校录取，报考被录取机会还是有的。可以考虑填报201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu....[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "物化生500分，可以报贵校吗？",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx 。结合自身的选考科目进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，请问广东物化地133008被录取机会大吗？啥专业？谢谢",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，有机会被我校录取的。可以考虑报考201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-关于港澳生录取",
        "question": "老师你好，我是江门市内参加港澳台联考的理科考生，本次考试排名在3037，被贵校录取希望大吗（不考虑中外2+2）",
        "answer": "你好，根据平行志愿的投档原则，可以考虑报考我校，将我校放到靠前的志愿，增加投档到我校的机会。建议后面的志愿均按梯度填好。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-质询",
        "question": "物化地499可以报交通工程吗",
        "answer": "你好，可以根据往年录取情况，填报201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东考生",
        "question": "广东考生物理类总分505排位139325，想要报名市场营销，请问录取几率高吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，有机会被录取的。可以考虑把其他专业组也填报。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东历史考生58008排位能报考贵校吗",
        "question": "广东历史考生排名5800排位能报考贵校吗",
        "answer": "你好，可以考虑冲一冲我们历史科目的2个专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东物化生487分，排名171551能报贵校吗？",
        "question": "老师好！请问广州市内487分，排名171551有机会上贵校吗？谢谢！",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东物生政录取",
        "question": "物生政分数511有机会上贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑报考的。另外建议将我校其他专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东省美术生综合分 470 排名 9824，可以录到本校吗？",
        "answer": "你好，我校近年美术录取最低排位7000-8000多名，可以考虑冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "按贵校今年招生计划，请问历史471排位5w9有机会吗",
        "answer": "你好，今年我校广东招生扩招600多名，可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物化生456，服从调剂能冲贵校吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-汉语言文学",
        "question": "汉语言文学入学后是怎么分流？",
        "answer": "你好，入学后有2次机会自主选择。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取咨询",
        "question": "广东，物化生，528.分排位20332能否被贵校207专业组录取?投档比是多少",
        "answer": "你好，投档比例根据省文件执行，平行志愿1：1"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-您好请问广州历史476排名55772能冲击报考贵校吗，谢谢！",
        "question": "您好请问广州历史（政治地理）476分排名55772能冲击报考贵校吗，谢谢！",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我校历史科目的2个专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-投档比",
        "question": "你好，请问贵校投档比是1：1吗",
        "answer": "你好，根据广东省有关文件规定，平行志愿投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-高考录取可能性",
        "question": "请问2024届物生政高考519排名116069可以录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取和选考科目情况。可以考虑填报207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物理类考生464分，排位214002名，报贵校本科批，有机会录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-咨询",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "你好，根据广东省平行志愿投档要求，比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取纺织工程",
        "question": "你好 广东文科470 排位60111录取市外的纺织工程机会大吗",
        "answer": "你好，我校2024年历史科目没有招收纺织工程。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-物生政514推荐什么专业",
        "question": "物生政 514推荐什么专业",
        "answer": "你好，根据往年录取和选考科目情况，可以冲一冲207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "物化生495分157202位可以冲数学与应用数学和环境工程吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，冲环境工程机会更高。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "学校投档比多少？",
        "answer": "你好，根据广东省有关文件规定，平行志愿投档比例100%。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "1.广东物化地527，排位103466，可以报那些贵校优势工科？ 2.学校工科具体专业考研率多少？",
        "answer": "你好，我校优势专业可见网址：https://www.wyu.edu.cn/zsb/info/1022/2865.htm"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-专业",
        "question": "请问五邑大学可以转专业吗？如果可以的话，那条件是什么？",
        "answer": "你好，符合《五邑大学本科学生学籍管理规定》中转专业申请条件的学生可申请转专业。学生按要求提出申请后，学校将按照《规定》中的审批程序进行审批。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "老师你好，我是市外考生，请问广东省美术综合分478 排位8197，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校2023年美术录取最低排位7000-8000多的位置，跟你今年排位相当，可以考虑报考。建议服从调剂，减少被退档的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-五邑大学 中外合办",
        "question": "您好，我想了解一下中外合办的专业和录取分数是多少，费用这一块，然后需要出国吗？报考资料上没有显示这些",
        "answer": "你好，我校2024年新增中外联合（含计算机科学与技术、通信工程），与外国知名大学2+2联合培养，收费方面将会比普通专业高，可以了解后进行报考，网址：https://www.wyu.edu.cn/wsc/info/1539/4690.htm"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-515有缘去到贵校吗？广东物理类考生 贵校今年的投档比是多少",
        "question": "想读理工科，希望大吗",
        "answer": "你好，我校投档按照广东平行志愿投档的有关规定，1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物生政考生483排位177418报考该校的几率大吗？（服从调剂，不考虑中外合办）",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东物化生530排名99076",
        "question": "这个分数有机会录取到贵校的理工科专业吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，合理安排填报专业，录取机会还是不错的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东考生，历生政，高考482，位次51404，报考贵校有希望吗，若可以，可报什么专业？",
        "answer": "你好，建议将我校历史科目所有专业组放到志愿靠前的位置，冲一冲，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东高考文科486排名48148有机会被贵校录取吗？今年是否会扩招",
        "answer": "你好，我校今年广东省扩招600多名计划。建议将我校历史科目的所有专业组放到志愿靠前的位置，冲一冲，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-不是广东省内户口",
        "question": "省外户口 江门考生 物生政504 排名140548 能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，根据选考科目情况，可以考虑填报207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "510能被203专业组数学师范录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不是很稳。另外可以考虑填报201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-五邑大学报考咨询",
        "question": "老师好，湖北美术类考生，综合分590.4，位次5007，报考贵院设计类专业能录取吗？",
        "answer": "你好，我校湖北上年美术综合分投档成绩与你的相当，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好广东考生物化生482排名179913有几率进入贵校学习吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请问广东非江门户籍考生物理类505分排名1390086，报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑报考201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东物化专业填报",
        "question": "广东物化521（排位113431）进得了电气工程及其自动化吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，投档到电气工程及其自动化所在专业组（205）的机会还是不低的，但具体录取专业需要视情况而定。另外也可以考虑填报201、203、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东物化生530排名99076",
        "question": "请问这个分数有机会录到贵校的理工科吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，报考我校录取机会不错的。建议将我校物理科目的所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东潮州历史总分488可以报考贵校吗",
        "question": "您好，广东潮州历史总分488，排位是47083可以报考贵校的纺织专业吗，未来是否可以转为法学呢？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-江门考生，物化政501分",
        "question": "江门考生，物化政501分能入读入贵校交通工程吗？交通工程分流是按什么方式分配的",
        "answer": "你好，可以冲一冲。另外也可以考虑报考202、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好老师，广东物化政女生513分，位次125499能上贵校吗？不会退档？转专业有什么限制？推免比例是多少？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，报考我校有机会被录取的。可以考虑报考201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-转专业",
        "question": "允许转专业吗，转专业需要什么条件，给到转专业的名额有多少？",
        "answer": "你好，符合《五邑大学本科学生学籍管理规定》中转专业申请条件的学生可申请转专业。学生按要求提出申请后，学校将按照《规定》中的审批程序进行审批。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-美术生",
        "question": "老师你好，广东美术生、分数478、排名8206，请问有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据往年情况，我校美术录取最低排位7000-8000多，以你的情况来说，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东物化地534 排位93000",
        "question": "广东物化地534 排位93000 报考贵校，几率大吗？调剂风险高吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，合理报考的前提下，录取机会还是不错的。是否会被调剂，需要根据填报的专业情况而定，需要冷热搭配。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-湖南考生 物理方向录取问题",
        "question": "老师您好，请问湖南考生物理方向508，79066名有机会被贵校化学工程与工艺专业录取吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不错的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好！广东物化生539，排位85230，有机会被贵校录取吗？如果可以的话有什么专业？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，除了个别专业外，大部分专业录取机会还是比较高的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请问广东455分能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。只能冲一下。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，美术生学习的是日语，能否报考美术类的专业？",
        "answer": "你好，我校美术类没有对外语语种有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-转专业",
        "question": "老师，转专业需要符合什么条件？转专业是只能在专业组里面转吗？",
        "answer": "你好，符合《五邑大学本科学生学籍管理规定》中转专业申请条件的学生可申请转专业。学生按要求提出申请后，学校将按照《规定》中的审批程序进行审批。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "您好，我想请问下物生地11.3w有机会被信息管理与信息系统专业录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，有机会录取的。另外还可以考虑填报201、205、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "老师，广东物化生509-132080有机会进入贵校就读吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，合理填报的，投档到我校的机会还是不错。可以填报201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu....[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东考生 选科物化生 499分 排位150328 能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑填报201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物理排位157616可以报贵校的交通工程吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲交通工程所在专业组205，并将其他201、207、208等专业组填报上。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu....[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考和录取",
        "question": "文科生504，排位36473有机会上吗？如果服从调剂的话录取可能大吗？今年还分省外和省内的的分数吗?如果不分的话，参考哪个标准呢？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，报考我校有机会被录取的，具体会不会被调剂，需要根据实际填报的专业情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-舞蹈类",
        "question": "舞蹈类录取女生的身高有要求吗？",
        "answer": "你好，没有身高要求，但建议太矮的慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-江门市外考生",
        "question": "请问广东江门市外考生历政地493分，位次43456，报考贵校历史类的录取机会大吗",
        "answer": "你好，我校历史科目招收2个专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "想问一下贵校转专业的情况，是否可以转专业，具体有什么条件呢",
        "answer": "你好，符合《五邑大学本科学生学籍管理规定》中转专业申请条件的学生可申请转专业。学生按要求提出申请后，学校将按照《规定》中的审批程序进行审批。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请问文科生史政地高考分数483排名50468有机会被贵校录取吗？如果录取可以转专业吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不是很高。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请问广东考生文科496排41241,有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以冲一冲。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-招生查询",
        "question": "请问今年大概有哪些专业组扩招",
        "answer": "你好，我校今年扩招大概600多名，主要集中在电子信息工程、通信工程、纺织工程、交通工程等专业。具体招生计划可见网址：https://www.wyu.edu.cn/zsb/info/1042/4920.htm"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-求求看看我",
        "question": "物化生排位130671可以报读贵校吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，填报我校有机会被录取的。可以考虑填报201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好，河南理科521可以报考贵校的电子信息工程或通信工程吗？",
        "answer": "你好，按往年情况，预计录取到通信工程的机会更大。建议将我校放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报志愿",
        "question": "请问:我报考贵校两个专业组分别在第一第二志愿，如果我第一志愿分数不够，是要服从调剂还是再看第二志愿？谢谢",
        "answer": "你好，报考我校2个专业组，分别第一第二志愿。根据平行志愿投档，若分数达到第一个，则投进去。投进去之后，进行专业录取。检索学生填报的专业，先检索第一个专业，再检索第二个专业，如此进行，直至某一个专业符合要求，然后录取。若填报的专业都无法录取，则查看学生是否服从调剂，若服从，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "老师分数487选科物化政 排名170578可以进吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "贵校是只要服从调剂提档不退档吗？投档比是多少呢？投档线是按学院的最低投档线还是填报专业组的最低投档线",
        "answer": "你好，广东省平行志愿根据有关文件规定按1:1执行；新高考改革后，填报、投档均以专业组为单位，每个专业组会有不同的投档线；服从调剂后，将会大大降低被退档的机会，但仍可能因身体条件不符合要求等极个别的原因被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东考生历生政总分483排名50609有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我校历史科目的2个专业组，并将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-招生",
        "question": "物理考生522分排位111587进贵校的机械工程机会大吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，有机会被录取的。建议填报了对应的机械工程专业组后，将我校其他专业组也填上，并放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "你好，我们是广东考生物化地，报工科类，487分 170821名，请问录取机会大吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx "
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东省江门市内历政生509，排名33585，可以报本校的汉语言或法学吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，有机会被录取的。建议将我校历史的2个专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "今日头条210专业最低排位66000+属实吗",
        "answer": "你好，2024年的录取分数需要待学生报考志愿结束，进行投档录取，录取到最后一个学生的分数，才是当年录取最低分（排位）。录取分数是根据学生报考情况而决定的。未完成录取前，是无法准确知道当年录取分数的。\n报考阶段可参考往年情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-专业",
        "question": "入学后转专业要考吗？转业率大概多少",
        "answer": "你好，符合《五邑大学本科学生学籍管理规定》中转专业申请条件的学生可申请转专业。学生按要求提出申请后，学校将按照《规定》中的审批程序进行审批。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-咨询",
        "question": "是否可以转专业，是否可以修双学位， 是否有保研资格有哪些专业，代码47在哪个校区，是否有级差",
        "answer": "你好，我们学校有转专业的相关规定，学生可以申请转专业，经学校审批通过后，可以转；学校没有双修学位，可以辅修和修读第二学士学位；所有专业都有保研资格；我校只有1个校区，在江门市市中心；我校普通类执行分数优先录取原则，没有级差。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东历政地502分有机会录取吗？",
        "question": "老师您好! 广东历政地502分省排37679，能冲一下贵校什么专业吗？谢谢",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以冲一冲我校历史科目的2个专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，请问广东物化生496，排名154531，填报该校的录取机率如何？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑填报201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-招生",
        "question": "吉林理科469报咱学校有机会嘛",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑报考。建议将我校吉林所有符合的专业（组）放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东498，152024，想选食品科学与工程有多大机会",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，有机会被录取的。可以冲一冲。建议将我校所有符合的专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx "
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-食品科学与工程",
        "question": "历史类可以考这个食品科学与工程专业吗",
        "answer": "你好，2024年根据最新选考科目要求，食品科学与工程在历史科目中没有招生"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取机会",
        "question": "您好，广东 物生政522，排名111496，有没有机会报考贵校？",
        "answer": "你好，根据往年录取及选考科目情况，可以填报207、208专业组。建议将我校专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东历政地523排位25982，有什么师范类推荐吗",
        "answer": "你好，我校历史科目招收的师范类专业有英语（师范）、汉语言文学（师范）。建议填报我校历史科目的2个专业组，服从调剂，提高被录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-今年五邑大学是分数优先还是志愿优先？",
        "question": "今年五邑大学是分数优先还是志愿优先",
        "answer": "你好，我校2024年普通类专业录取原则：分数优先，遵循志愿"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-物化生491可以报读贵校吗",
        "question": "想读工科类的",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好 历政生471 5万多有机会被录取到吗",
        "answer": "你好，根据往年情况，建议冲一冲我校历史科目的2个专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，请问广东物化政156930被录取概率大吗（不考虑中外合作办学），谢谢，在市外",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，请问广东物化政156930被录取概率大吗（不考虑中外合作办学），谢谢",
        "answer": "你好，根据往年情况，录取机会不是很稳。建议填报201、205、207、208等专业组。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取咨询",
        "question": "老师您好。四川文科497，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "你好，我校在四川是第一年招收文科考生，暂无往年录取分数参考。但基于平行志愿投档原则，建议将我校放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，广东物化地，考了497分，排名15.34w，有希望被录取吗？什么专业？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-志愿录取查询",
        "question": "请问一下广东历生政考生分数508排名33814能考上贵校的法学吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，法学较为热门，报考法学录取机会不是非常高。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-江门考生",
        "question": "请问物化生498分，排位150929，贵校化学工程与工艺或其他物理类有机会吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物化地考生489排名16.6w有机会吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，物化政考生15930报考该院校希望大吗（不考虑中外合作办学），市外的，谢谢",
        "answer": "你好，1万多名，报考我校录取机会非常高。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "为什么贵校好多专业只招本市的呀？湛江考生510分排位129981可以冲一下贵校什么专业吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，合理报考，有机会被我校录取。可以冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考咨询",
        "question": "你好，广东省排134843有机会进贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-投档比",
        "question": "该校投档比是多少",
        "answer": "你好，根据广东省有关文件要求，平行志愿投档按1：1进行。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "物化生515，排名122145能报考吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，合理报考，录取机会还是不错的。可以填报201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "老师好。历史类考生分数505，排位35899，可报贵校吗？",
        "answer": "你好，我校历史科目有2个专业组，建议均填报并服从调剂，以增加投档和录取的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-美术生",
        "question": "广东美术考生综合分491，排名5759名，想问问老师，报贵校有没有机会录取？谢谢！",
        "answer": "你好，根据往年情况，录取机会不错的。可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，请问今年贵校的数据科学与大数据技术较前年分数会提高吗",
        "answer": "你好，今年大数据与计算机类专业一组，有可能会提高的。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，我是今年高考的广东考生。物化生，总分481，排位在182539，可以报考贵校吗，专业不限",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会较低。可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-询问报考",
        "question": "广东省2024高考分数498，排位152139，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，广东江门鹤山历史471排位59222能否有机会被录取到贵校？",
        "answer": "你好，我校历史科目今年不区分市内外，统一面向全省招生。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取分数线疑问",
        "question": "你好，今年考生人数增加，贵校的录取分数线会不会有所上涨",
        "answer": "你好，我校面向广东招生今年扩招了600多名。可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-美术生",
        "question": "本地美术生，综合分468，排名10350，有机会冲一下本校吗",
        "answer": "你好，我校上年录取最低排位大概7000-8000多的范围，可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好，2024历史类考生499分，排名3万9，日语121分能报考贵校日语专业吗",
        "answer": "你好，根据往年情况，录取机会不是很高。建议填报我校历史科目的2个专业组，冲一冲。将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东咨询",
        "question": "您好 广东物化生考生分数498 排名150749被贵校录取机会大吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-咨询",
        "question": "您好，我想咨询一下，今年广东高考507分，是否有希望报考贵校的建筑学专业，此外是否有选科限制？",
        "answer": "你好，建筑学专业再选科目不限。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "今年高考483物理有机会吗？服从调剂",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "江西理科534，位次51000有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，按往年情况，录取机会不错。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "应用化学，物理类排名14w可以报吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲，建议报考201、205、207、208等专业组。将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物生地490排位166229有希望录取贵校的土木工程吗，土木工程对选科有需求吗",
        "answer": "你好，土木工程要求物理+化学。根据往年录取情况，录取机会不高。可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请问历史类总分515排位30081能上贵校的所有专业吗？转专业是否在现专业上成绩是否有严格要求？",
        "answer": "你好，根据往年情况，建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx\n       关于转专业情况，符合《五邑大学本科学生学籍管理规定》中转专业申请条件的学生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东历政生514分.省排名30492.有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，报考我校有机会被录取的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-扩招",
        "question": "贵校今年扩招吗",
        "answer": "你好，我校今年在广东扩招600多名计划"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "老师您好，福建物化生考生507分排名69189能上贵校吗",
        "answer": "你好，可以根据我校往年在福建的录取情况进行报考。网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "贵校今年物化绑定是哪些专业啊",
        "answer": "你好，我校物理科目除207、208外，其他组别均要求选考化学。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东",
        "question": "您好，广东物理477能否有机会录取",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，冲一冲，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "江门市外490排名16.5w报纺织工程和化学工程与工艺可能被录到吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东考生",
        "question": "历史类502 排位37481 江门市外的录取机会大吗",
        "answer": "你好，根据往年情况，建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "历史类502 排位37481 江门市外的录取机会大吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我校历史科目的2个专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好 广东省考生，史政生500省排38700，有希望吗报考贵校吗？服从调剂会有退档风险吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑报考我校历史科目的2个专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-色弱",
        "question": "色弱可报考贵校的食品科学与工程专业吗",
        "answer": "你好，该专业不招色盲色弱考生，色弱考生不能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东考生 分数498 排位40461有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我校历史科目的2个专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-老师您好，物理类490，省排165470，服从调剂，有机会进",
        "question": "入贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高，可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物化政491，排位164376，有机会被本校录取吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "广东物理排名114568可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，报考我校有机会被录取的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "江门市内物理506排名136773有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲202、206、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "您好，我想请问下广东物化生496 15.5w有机会录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "您好！206与205的交通工程有什么区别？206是不是江门市的考生才可以报。205是省内除江门市的考生报。如果非江门市的考生报不了206专业？",
        "answer": "你好，我校在广东省是分区域招生的，205专业组面向全省除江门市考生招生，206专业组面向江门市考生招生"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-能否录取",
        "question": "您好老师 我今年物理类选物化生排位157366 是否有机会被贵校录取 可接受调剂",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高，可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-英语师范专业",
        "question": "您好！请问贵校对于英语师范专业是否有单科成绩要求呢？若有，是多少呢？我是广州市理科生分数527排位103441，有机会报名该校英语师范专业吗",
        "answer": "你好，我校英语（师范）没有单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物化地482为此180209有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-志愿咨询",
        "question": "你好 广东江门市恩平市考生 分数515 排名122007 请问有机会上贵校吗？这个成绩可以报哪些专业",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑填报204、206、202、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-招生",
        "question": "今年招体育生吗",
        "answer": "你好，我校没有招收体育类"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东历史类497排位40868有机会上贵校吗",
        "question": "广东历史类497排位40868有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年情况，可以考虑冲一冲我们历史科目的两个专业组，具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "历史类485排名48763能进贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我校历史科目的专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-江西",
        "question": "江西历史系考生473 排位46839有机会上贵校嘛",
        "answer": "你好，我校在江西没有招收历史科目"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "历史488，排位46641，有机会被录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲我校历史科目的2个专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "排名14w广东考生今年能录取到吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，广东物化政总分496，排名154045，理想专业是法学，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取机会不高。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "本人广东省考生，历史类524分，省排名25604，有机会上学校的英语专业吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，报考该专业有机会被录取的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "answer": "你好，根据往年情况，报考我校有机会被录取的。建议将我校放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取咨询",
        "question": "广东物化生，女.528分，省排位102332。想报考贵校203专业组。能被录取吗？",
        "answer": "你好，你的排位与我们往年该组最低排位相仿，有机会被录取的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，物理市外498，排名151310，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑冲一冲201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。所报考的专业组均建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东历史排位三万一左右报考贵校法学概率大吗?",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，报考该专业录取机会不是很高。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。另外建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "广东排位132896，报该校被录取的概率大吗，可以选择的职业专业多吗。读该校可以考研吗。",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，可以考虑报考201、205、207、208等专业组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。另外建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-招生",
        "question": "今年招收广西美术生吗？",
        "answer": "你好，我校在广西没有招收美术类"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东美术468排名10270 有机会被贵校录取吗？",
        "question": "广东美术468排名10270 有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校2023年美术录取最低排位大概7000-8000多的范围，结合你的排名，可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "请问物理类507排名135973能报贵校的英语专业吗",
        "answer": "你好，我校英语专业在物理类计划较少，结合往年录取情况，报考该专业录取机会不是很高。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。另外建议服从调剂，减少被退档风险。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东美术468排名10270 有机会被贵校录取吗？",
        "question": "调剂可能大吗？",
        "answer": "你好，根据往年情况，录取机会不高，但可以考虑冲一冲。建议将我校专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-美术生录取分数线",
        "question": "美术与设计类合分523分排位1877贵校是否录取？",
        "answer": "你好，根据往年录取排位情况，报考我校录取机会较高。建议将我校专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-四川文科生501可以报考贵校吗，服从调剂会不会滑挡",
        "question": "、、",
        "answer": "你好，我校2024年第一次在四川招收文科类，暂无往年录取分数参考。但基于平行志愿录取原则，建议将我校放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-转专业",
        "question": "我读了纺织工程还能转去制药工程吗",
        "answer": "你好，符合《五邑大学本科学生学籍管理规定》中转专业申请条件的学生可申请转专业。学生按要求提出申请后，学校将按照《规定》中的审批程序进行审批。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言专业",
        "answer": "你好，根据往年情况，报考我校有机会被录取的。建议将我校专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-咨询",
        "question": "广东物化生考生 排名166000 总分490 有希望被贵校录取吗？报哪个专业组希望较大（中外专业除外）谢谢！",
        "answer": "你好，根据往年情况，可以考虑冲一冲201、205专业组，另外也可以考虑207、208组。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-美术生",
        "question": "美术生排名8882分数474能否报考该院校",
        "answer": "你好，你的排名与我校往年录取最低的相接近。建议将我校专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-WU投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "你好，投档比例根据各省考试院有关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-河南考生理科535位次93451",
        "question": "可以被贵校的电子信息类哪些专业录取呢",
        "answer": "你好，根据往年情况，录取机会较高。建议将我校放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，广东历史非江门市考生518，位次28766，服从调剂的情况下报考贵校的法学，国际经济与贸易，商务英语可以被录取吗？",
        "answer": "你好，我校2024年历史科目分2个专业组。结合你的排名，报考以上专业有机会被录取的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。另外建议服从调剂，减少被退档的风险，具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物理515能进吗(非江门市内)",
        "answer": "你好，根据往年情况，报考我校有机会被录取的。建议将我校所有专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-高考",
        "question": "你好我想问一下广东物理类480 排位184228的考生进入该校的几率有多大",
        "answer": "你好，根据往年情况，被我校录取机会不高。若想冲一冲的，建议将我校的专业组放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请问507，省内排名13万多，能上贵校吗？",
        "answer": "你好，根据往年情况，报考我校有机会被录取的。建议将我校所有专业组按意向顺序放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-分数线。",
        "question": "请问中外合办的分数线是多少呢？(江门市外。)",
        "answer": "你好，我校中外联合培养是第一年招生，暂无往年分数参考。新增中外联合招生专业：计算机科学与技术、通信工程，与外国知名大学2+2联合培养，收费方面将会比普通专业高，可以了解后进行报考，网址：https://www.wyu.edu.cn/wsc/info/1539/4690.htm"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "老师您好，广东江门历史考生历史481，排位5万1，报考贵校有机会被录取吗？建议可以选择什么专业？谢谢。",
        "answer": "你好，我校2024年历史科目分2个专业组，可以将我们2个专业组放到志愿靠前的位置，冲一冲，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "老师，广东物理物化生486排位171910有机会进入贵校吗，机会大吗，可以报考什么专业？",
        "answer": "你好，根据往年情况，可以考虑冲一下我校的201、205等专业组。建议将我校放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东广州历史类考生506分，35233名报考本校被录取概率是",
        "question": "广东广州历史类考生506分，35233名 且服从分配 报考本校被录取概率是多少？本校有保研机会吗？如若没有 学生是否有考研机会？",
        "answer": "你好，根据往年情况，有机会被录取的。建议将我校放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好美术生综合485分排位6749是否有机会被贵校录取",
        "answer": "你好，根据往年情况，录取机会还是不错的。建议将我校放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东考生",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的法学嘛？",
        "answer": "你好，根据我校往年情况，法学录取分数较高，可以考虑冲一下法学并报考其他专业或其他专业组。建议将我校放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好.请问物理类分数485，排位174448有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年情况，预计录取机会不高。若希望冲一下的，建议将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东考生504分物生政，排位141096，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，结合我校2024年专业分组，可以考虑报考我校207、208专业组。建议将我校放到志愿靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "2024贵校承认进档不退档吗",
        "answer": "你好，考生服从调剂后，将会大大降低被退档的机会。服从调剂后还有极个别因身体条件不符合专业要求等情况被退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物理类，高考成绩480，排名184466，想报考贵校的机械工程，录取几率大吗",
        "answer": "你好，根据往年情况，预计录取机会不大。建议将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-四川文科",
        "question": "文科500，39618位能上吗",
        "answer": "你好，我校今年首次在四川招收文科计划，暂无往年数据参考。但基于平行志愿的投档原则，可以考虑将我们学校放在靠前的志愿位置，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取机会",
        "question": "你好！请问物理类160952的排位录取机会大吗？",
        "answer": "你好，根据往年情况，可以考虑冲一下我们学校。建议将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "四川理科生522分位次105171有希望报考贵校吗？服从调剂的话 顺便问问提档比",
        "answer": "你好，服从调剂大大降低被退档的机会。平行志愿投档比例具体根据各省有关要求执行。具体报考，可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "贵校汕头考生今年496排名十五万能报特色专业或其他吗",
        "answer": "你好，报考阶段可参考我校近年录取，具体网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好.请问物理类分数499，排位150358有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，可以根据我校2024年的选考科目及招生计划，结合近年录取情况进行报考。建议将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东考生",
        "question": "文科生史政地，排名49722，有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，可以冲一冲，将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "历史类480排名52758可能录取五邑吗",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，录取机会不高。但若喜欢我校，可以将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "老师您好，物化生486有机会录取吗？",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，可以考虑冲一冲，具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东物理类496排位154788有望报考贵校吗揭阳户口",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，可以考虑报考。建议将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "江门市内历史考生504，排位36532，可以报考贵校法学专业吗",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，有机会被录取的。建议将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-保研",
        "question": "有保研资格吗，一个班有几个名额，要求是什么",
        "answer": "你好，我校所有招生专业均有保研资格且近年保研人数逐年上升。具体保研情况，可电话咨询我们专业的相应学院，或咨询我们招生办，电话：0750-3296263、3296265"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-辅修",
        "question": "广东文科生选汉语言文学可以辅修其他专业吗",
        "answer": "你好，我校有辅修的相关政策。具体可电话咨询，电话：0750-3296263、3296265"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-报考",
        "question": "您好，广东考生物理480，排名18万左右，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，录取机会不大。若喜欢我校，可以冲一冲，将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-嗯",
        "question": "不是江门户口的江门考生也能降分吗",
        "answer": "你好，我们学校没有降分政策。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-游泳",
        "question": "游泳是必修吗",
        "answer": "你好，关于在校生培养方案、培养课程等，可电话咨询我们有关部门，电话：0750-3296263、3296265"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东546排名15966可以报贵校吗",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，报考我校被录取的机会较高。建议将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广东茂名历史类考生排位39390报贵校录取可能性大吗？",
        "question": "广东历史排位39390可报贵挍吗？",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，可以冲一冲，建议将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好！广东历政生考生分数533，位次21240，想报考贵校的师范类专业汉语言文学，录取机会大吗？",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，报考该专业录取机会还是不错的。建议将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-关于贵校的软件工程",
        "question": "物理类510排名130855有机会报考软件工程吗",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，报考该专业有一定的风险。若报考该专业组，建议服从调剂。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "您好 广东历史类考生483 排名50656有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，可以冲一冲，将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-历史类最低录取分数线",
        "question": "历史类本地户口会计专业最低录取分数线是多少",
        "answer": "你好，报考阶段可参考我校往年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请问文科生460分是否能被贵校录取？",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，录取机会不大。但若喜欢我校，可以冲一冲，将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "2024历史类考生总分492，排位43978，不考虑中外合办专业，服从专业调剂，有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，报考我校有机会被录取的。建议将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-河南录取",
        "question": "老师你好 河南理科512 排名128582 能否被贵校录取 若可以 可以填报哪些专业",
        "answer": "你好，可以根据我校近年情况进行报考。建议将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-招生",
        "question": "排名33w，有机会报考贵校",
        "answer": "你好，根据往年情况，录取到我校没有机会不高。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取分数线",
        "question": "物化生503能录取吗",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，报考我校有机会被录取的。建议将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-广州美术生综合分484，排名6919，请问有望被录取吗",
        "question": "广州美术生综合分484，排名6919，请问有望被录取吗",
        "answer": "你好，根据往年情况，报考我校有机会被录取的。具体可参考2023年情况，网址：https://www.wyu.edu.cn/zsb/info/1025/4561.htm"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "广东艺考美术生要多少排名和分数",
        "answer": "你好，具体可参考我校2023年录取的情况进行报考，网址：https://www.wyu.edu.cn/zsb/info/1025/4561.htm"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-江门市历史类考生445分有望进入贵校学习吗",
        "question": "排名8万多",
        "answer": "你好，根据往年情况，录取到我校的机会不高。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "2024年广东高考485分排位48784可以报考贵校吗 那么可以报什么专业呢谢谢",
        "answer": "你好，我校历史类有2个专业组，共计16个专业可报考。可以考虑将我们学校2个专业组放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "你好，我是今年高考的广东考生。总分446，排名246030，有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，根据往年情况，录取机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-你好，2024届应届生历史类",
        "question": "你好，2024届应届生历史类 504 排位36295 能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，报考我校有机会被录取的。可以考虑将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-舞蹈生今年在湘招生人数和参考分数一份一段线",
        "question": "湖南舞蹈专业227文化350，专业综合一分一段2421名。可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，具体可参考我校近年录取情况进行报考，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-投档分数",
        "question": "广东省江门市开平市历史类考生总分452分排名74198有机会冲贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "你好，根据往年的情况，录取机会不高。但基于平行志愿投档原则，可以考虑将我们学校放到靠前的位置，试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-491分排名44452名",
        "question": "能上本校吗？",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，可以冲一冲，将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-本地生源减分的专业",
        "question": "想请问贵校哪些专业本地生源可以减分,在直播中看到贵校有些专业不设减分",
        "answer": "你好，我校一直没有对本地生源降分的政策。具体可电话咨询我校，电话：0750-3296263、3296265"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "本地生物理类484能上吗",
        "answer": "你好，根据往年情况，录取机会不是很高。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-招生",
        "question": "请问物生地486服从调剂有机会冲贵校吗",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，可以冲一冲，将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-转专业",
        "question": "你好，请问贵校的转专业政策是怎样的",
        "answer": "你好，符合《五邑大学本科学生学籍管理规定》中转专业申请条件的学生可申请转专业。学生按要求提出申请后，学校将按照《规定》中的审批程序进行审批。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请文历史类464分排位6万多有机会就读贵校吗",
        "answer": "你好，根据近几年情况，录取机会不是很高。但基于平行志愿的投档原则，可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请文历史类464分排位6万多有机会就读贵校吗",
        "answer": "你好，按情况来说，机会不是很大，若喜欢我们学校，建议将我们学校放到靠前的志愿，冲一冲。往年情况网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请文历史类464分排位6万多有机会就读贵校吗",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，录取机会不大。但是基于平行志愿投档原则，若喜欢我们学校，可以考虑将我们学校放到靠前位置，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "请文历史类464分排位6万多有机会就读贵校吗",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，机会不大。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "江门市内，排位15万，可以报考吗",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，可以冲一冲，将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "物理类总分513 排名126248能被录取吗",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，有机会被录取的。将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-贵校对于江门本地的学生最低录取分数线或排名是多少",
        "question": "贵校对于江门本地的学生最低录取分数线或排名是多少",
        "answer": "你好，当年录取分数线是需要待考生报考结束，各学校投档录取后，才有的。\n报考阶段可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-最低分数线",
        "question": "文科6万多排位可以上改学校吗",
        "answer": "你好，根据往年情况，机会较低。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-排位",
        "question": "请问学校排位37690有机会报考吗",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，可以冲一冲，将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取",
        "question": "老师请问历史类排名53980，有机会上吗",
        "answer": "你好，根据近年情况来说，可以冲一冲，将我们学校放到靠前的位置，能提高投档到我校的机会。具体可参考我校近年录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-招生",
        "question": "你好请问广东江门高考生487有望进入贵校读书吗",
        "answer": "你好，考生可根据自身成绩排名，参考学校近年对应各专业情况，进行报考。\n网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-毕业要求",
        "question": "高考学的日语，外语公开课能否上日语专业的课程？贵校毕业要求是否要求英语四六级？能否以日语四六级代替？",
        "answer": "你好，关于毕业要求、外语课程等，可电话咨询我们有关部门，电话：0750-3296263、3296265"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-你好，我是湖南考生美术242，文化339有机会录取贵校吗",
        "question": "你好，我是湖南考生美术242，文化339有机会录取贵校吗",
        "answer": "你好，可以参考我校近年湖南艺术录取分数，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/Lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-山东",
        "question": "你好 去年山东艺术类录取分数线417/251这分别指的是文化课成绩和专业课成绩吗？417不是综合分吗？",
        "answer": "你好，417/215 分别是指文化课/专业术科成绩的。不是综合分"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-贵校的计算机科学与技术分方向吗？",
        "question": "贵校的计算机科学与技术分方向吗？主要学习什么课程出来之后就业一般是什么岗位？",
        "answer": "你好，可以登录我们网站，了解各专业的介绍：https://www.wyu.edu.cn/zsb/info/1147/3437.htm"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，本校公共外语教学为英语，非英语语种考生需慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-今年还有专业级差吗？",
        "question": "五邑大学今年还有像往常一样设置专业级差吗？",
        "answer": "你好，我们学校近年录取原则均无设置专业级差。我校2024年普通类专业录取原则为：分数优先，遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是",
        "answer": "你好，我校投档比例将严格按照各生源省有关文件执行。具体可电话咨询我校，电话：0750-3296263、3296265"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-录取分数线",
        "question": "体育生504可以上贵校什么专业？",
        "answer": "你好，我校没有招收体育类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-入学时需要兵役登记证吗？",
        "question": "18岁新生在我们学校入学的时候需要兵役登记证吗？",
        "answer": "你好，具体可根据届时收到的随录取通知书邮寄有关材料进行处理。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-贵校在江苏招收历史类学生吗？如有，多少分（位次）可以录取？",
        "question": "如题",
        "answer": "你好，我校在江苏没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-退档",
        "question": "你好 提档后 服从调剂 还会被退档吗",
        "answer": "你好，服从调剂将会大大降低被退档的风险。但仍有可能因身体条件不符合专业要求等情况被退档的。建议报考前，了解清楚有关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-实习，就业优惠政策",
        "question": "是否有实习或就业方面的优惠政策？（包括但不限于与优秀企业的定向实习机会） 学校有什么推荐的专业？",
        "answer": "你好，我校每年都会组织多场大型招聘会，为毕业生或准毕业生提供大量优质的就业、实习的岗位。"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-招生",
        "question": "河南省文科生535 位次31899有希望被贵校录取吗 专业接受调剂",
        "answer": "你好，可以参考我们学校近年在河南的录取情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "五邑大学",
        "title": "五邑大学-山东美术生",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，第一志愿填报，有机会吗",
        "answer": "你好，可以参考我们学校近年在山东招生的情况，网址：https://zsb.wyu.edu.cn/lnlu.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-投档比",
        "question": "该校投档比",
        "answer": "同学你好，我校投档比为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东",
        "question": "广东物理461，排位217987，不挑专业，有希望进入贵校吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-专业",
        "question": "想问一下贵校的英语专业怎么样呢？517排位11.9w有机会进吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，英语最低录取排位为122462，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "历史类缩招的话502分排名37632广东省能进人力资源或市场营销吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，人力资源管理最低录取排位37796，市场营销最低录取排位38308，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "您好，文科539分，排18873法学录取机会大吗，谢谢！",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类法学最低录取排位为23241，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-报考",
        "question": "你好请问广东历史考生500分排位39204可以报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年江苏普通本科物理出档分数为546。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-227专业组的应用统计学是计算机学院的专业还是数学学院的专业",
        "question": "227专业组的应用统计学是计算机学院的专业还是数学学院的专业",
        "answer": "同学你好，227专业组应用统计学是属于大数据与人工智能学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东省艺术类考生",
        "question": "您好 广东考生 美术与设计类综合分461 本科排位12175有机会就读贵校的中外联合培养吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通艺术类最低录取排位为9732，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-“数字媒体”专业有什么区别",
        "question": "老师好～～专业组241与专业组242的“数字媒体”专业有什么区别？",
        "answer": "同学你好，241专业组数字媒体所属学院是财经与新媒体学院，242专业组数字媒体2+2所属国际教育学院，中外联合培养两年在国内两年国外。两个专业收费有所不同。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看详细信息。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-填志愿",
        "question": "广东物化生考生507排位13.5w左右有望上贵校的专业组222的经济学专业吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-选择专业",
        "question": "广东物化生考生507排位13.5w左右有望上贵校的经济学专业吗，还是金融学专业呢",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057。经济学最低录取排位111708，金融学最低录取排位92311，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东物理528，排名10万左右，报考金融会计的概率多大",
        "question": "广东物理528，排名10万左右，报考金融会计的概率多大",
        "answer": "同学你好，具体专业可关注我校广东金融学院招生网公众号、广金招生小程序或广东金融学院招生网参考2023年专业最低排位。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东考生",
        "question": "你好，请问广东历史类总分540排名18333被贵校录取几率是多大",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-专业",
        "question": "学校排名最好的专业是什么专业",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类排名最好的专业是计算机科学与技术。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年排位以及2024年招生计划。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "你好 广东省历史方向515分排位30231 有没有机会上贵校的知识产权或者信用风险与法律防控或者国际经贸规则 214组是否能上",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，知识产权最低录取排位26896，信用风险与法律防控29781，国际经贸规则由于新专业没有去年作参考，平行志愿可冲刺填报。214专业组具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "我是广东物理考生，考了507分，排位13万，有机会冲贵校的应用心理学专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东美术生综合分946排位4938能上本贵校什么美术专业呢",
        "answer": "同学你好，我校美术类只招收数字媒体艺术专业，可参考2023年广东普通艺术类数字媒体专业最低录取排位为6325，欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-转专业",
        "question": "您好，请问一下我在广东排名10万名物生地，选文科或者偏文专业可以转专业转成理工科类专业么，如果可以条件是什么",
        "answer": "同学你好，转专业需满足学分绩点达到3.0以上和转入学院的具体要求，文科类转理工类原则上学院不接收，具体看转入学院具体要求。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东历史类511分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体可以关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东物理507分排位135494被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-l录取",
        "question": "老师你好今年广东历史考生530，排位2万2千多，想进新闻传播类专业·网新专业，请问被贵校录取的概率有多少",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类网络与新媒体最低录取排位为29114，可大胆填报。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东物理排位116606能录取到会计学吗？如果一个专业组只填一个专业，是不是很容易调剂？金融科技是学什么的，有学会计的课吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023广东普通物理类会计学最低排位为95590，平行志愿可冲刺填报。若专业组内志愿专业未能被录取且服从调剂会在专业组内进行调剂。金融科技所学内容具体可联系我校国家金融学学院老师详细了解，电话：020-37216819。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-网络与新媒体",
        "question": "你好 我是广东物生政高考考生 高考成绩是525 排位在十万名左右 请问 我进该专业的可能性大吗 不服从调剂的退档率大吗？ 这个专业主要是学什么 未来就业方向是什么？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类网络与新媒体专业最低录取排位为111887，可大胆填报。若被提档的专业组内志愿专业未能被录取会有退档风险，建议考生服从调剂。具体专业信息可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网了解，或联系我校财经与新媒体学院老师...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "您好，河南理科521有希望报贵校的会计专业吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年河南普通本科理科会计专业出档分数为525，建议对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东历史排46808分数488服从调剂有机会录取吗",
        "question": "广东历史排46808分数488服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-湖北历史类女生，538分，可以报考贵校吗？",
        "question": "老师您好！请问湖北历史类女生，高考分数538分，我可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年湖北普通本科历史出档分数为545，建议对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-报考",
        "question": "广东考生全文分数509，位次33943，请问服从调剂的话报考哪一个专业录取机会较大（除中外合办）？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-2024高考录取",
        "question": "你好！我是西藏考生,文史407分，排名455名，想要报考贵校，被录取的希望大吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年西藏普通本科文科出档分数A类考生293，B类考生329。建议对于实行平行志愿的省份可大胆冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-投档比",
        "question": "投档比",
        "answer": "同学你好，我校投档比是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广金",
        "question": "请问广东男物生政532能进贵校吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-专业组",
        "question": "招生计划中226和227专业组中有重复的专业，请问一下这两个专业组的区别是什么",
        "answer": "同学你好，所属学院不同，227专业组是新开设的大数据与人工智能学院招收的专业，主要区别在于227专业组4年都在清远就读。226专业组大一大二在清远就读，大三大四回校本部，不同专业所属学院分别是互联网金融与信息工程学院和金融数学与统计学院，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-专业录取问题",
        "question": "广东考生，选科物化政，分数517，排位118348，可以被数学与应用数学录取到吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类数学与应用数学最低录取排位为123891，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-今年历史方向扩招吗？不同校区宿舍都是上床下桌吗",
        "question": "如上",
        "answer": "同学你好，今年历史类整体缩招，4人间有上床下桌。不同校区大多是4，6人间。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东美术生",
        "question": "请问我综合分489，排位5972，有多大概率能上贵校得数字媒体（非国际班）呢",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通艺术类数字媒体非国际班最低录取排位为6325，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东历史519",
        "question": "可以报考会计学，审计学，法学，网传专业吗？会不会被调剂？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。若提档专业组志愿专业未能录取则会被调剂。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-金融专业",
        "question": "福建历史方向530分，7793有机会上贵校金融专业吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年福建普通历史类金融学投档分数为537，建议对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-物理广东",
        "question": "504 1400000 有机会报贵校数学类吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，对于平行志愿可冲刺填报。具体数学类专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东省物理504",
        "question": "1400000有机会在贵校读数学类吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，对于平行志愿可冲刺填报。具体数学类专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东金融",
        "question": "1. 广东省美术生综合分 470 排名 9824，可以录到本校吗？ 2. 贵校投档比多少？ 3. 贵校美术可以转专业吗 4. 贵校美术专业扩招吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通艺术类最低录取排位为9732，对于平行志愿可冲刺填报。我校投档比例是1:1。美术类不能转到其它专业。今年美术类整体缩招。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东历史类492分，请问报考专业组253是否有机会录取？谢谢",
        "question": "广东历史类492分，请问报考专业组253是否有机会录取？谢谢",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335。253专业组具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-501组",
        "question": "您好，江西物化考生 525 省排60307 报贵司501专业组是否有机会？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年江西普通本科理科出档分数为519，对于实行平行志愿的省份建议大胆冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-关于国际经贸规则专业",
        "question": "广东历史类504排外3w6报该科目有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335。国际经贸规则由于是新开设专业没有去年作参考，可大胆冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "请问贵校是服从调剂就不会退档吗？会不会出现因录满而被退档的情况？",
        "answer": "同学你好，勾选服从调剂，不会退档。不会出现录满退档的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-请问若选择服从调剂后，贵校提取档案后是否会退档",
        "question": "1",
        "answer": "同学你好，服从调剂不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-第二外语",
        "question": "贵校第二外语可以选日语吗",
        "answer": "同学你好，入读后可选择第二外语为日语。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-历史类考生排位25158报财政学学和会计学、财务管理专业",
        "question": "老师您好，请问广东历史类考生，排位25158可以报财政学和会计学、财务管理专业吗，录取机率大吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，财政学最低录取排位25455，会计学22951，财务管理26329，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "您好，请问广东省物理类考生528能够报考贵校的金融专业吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类金融学最低录取排位为92311，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "你好 请问物化政考生498排名15万有机会录取吗，机会大吗，如果可以的话，哪一个专业组的概率较大",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，对于平行志愿可冲刺填报。专业组信息具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-转专业",
        "question": "陕西考生481分，位次16334，想上会计学专业，服从调剂会不会被退档？入学转专业有什么要求？有没有保研资格？保研率是多少？有几个校区？会计学在什么校区？",
        "answer": "同学你好，服从调剂不会被退档。转专业需满足绩点达到3.0以上和转入学院的具体要求。我校没有保研资格。总共有三个校区，分别是广州本部，清远校区和肇庆校区。会计学大一大二在肇庆校区，大三大四回校本部。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "请问一下电子商务及法律这个专业最后可以去考律师资格证吗",
        "answer": "同学你好，电子商务及法律不能考律师资格证。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东物理类495能进贵校吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "请问广东455分物化组合排位230360能被贵校录取吗？如果不可以，请给予一些建议。谢谢！",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-物化政选科能报贵校法学专业吗",
        "question": "如题，在百度和夸克的不同渠道了解贵校，发现一个写首选历史，另一个写着首选物理，现在疑惑究竟是哪种，物化政能报吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年法学在物理类，历史类均有招生，物化政可以报考。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-法学录取率",
        "question": "广东历史507排位3w4千多 进法学专业机率大不大？ 若转专业到法学专业难度如何?",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类法学最低录取排位为23241，对于平行只有可冲刺填报。转专业需满足绩点达到3.0以上和转入学院具体要求。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取机会",
        "question": "我是广东物化政考生，本次高考考了513英语有106，且服从调剂，有希望报考贵校吗（中外合作不介意）",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057。服从调剂不会被退档。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-专业组226",
        "question": "你好！广东物理类考生522分，排位111278名，有机会报考吗？本专业组内转专业难吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，可大胆填报。入校后转专业需满足绩点3.0以上以及转入学院具体要求。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "你好！广东物理类考生522分，排位111278名，能报考专业组227吗？录取机率大吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057。专业组227具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "历史类29000名有机会录取法学专业吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，法学最低录取排位23241，可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-我是美术艺考生487分，艺考排名6414名，想学数字媒体艺术",
        "question": "我是美术艺考生487分，艺考排名6414名，想学数字媒体艺术，能够被录取吗？如果我服从调剂，有可能被调剂到数字媒体艺术2+2国际班吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通艺术类最低录取排位为6325，可大胆冲刺填报。服从调剂只会在本专业组内进行调剂，不会调剂到国际班。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "物理系分数517排位118710，报该校的财务管理录取几率大吗？若调剂之后转专业难度大吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类财务管理最低录取排位为110370，可冲刺填报。入学后转专业需满足绩点3.0以上和转入学院具体要求。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-专业组录取",
        "question": "请问如果学校有两个专业组，是否填报志愿时可以将两个专业组都填上？如果填报了同一间学校两个专业组的话是如何录取的？",
        "answer": "同学你好，是按志愿专业组从上到下进行提档，若满足分数要求则会被提档，不满足则继续往下判断。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-转专业政策",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "同学你好，转专业需满足绩点达到3.0以上以及转入学院具体要求。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东",
        "question": "广东物理461，排位217987，不挑专业，有希望进入贵校吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招，希望大不？谢谢老师",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年江西普通本科理科出档分数为519，对于实行平行志愿的省份建议大胆冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-学校住宿条件如何",
        "question": "住宿条件如何无法查询",
        "answer": "同学你好，住宿有4,6,8人间，多为4,6人间。可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看详细信息，有宿舍环境照片。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-学校住宿条件如何",
        "question": "住宿条件如何无法查询",
        "answer": "同学你好，可以关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看详细信息，有宿舍环境照片。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-港澳生",
        "question": "老师你好，我是广东省内参加港澳台联考的理科考生，本次考试排名在3037，被贵校录取希望大吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年港澳联台侨联招理科最低投档分数424，对于实行平行志愿的省份建议大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报投资学专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，投资学最低录取排位为28951，可大胆填报。服从调剂不会被退档。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "请问一下物理类506分报考本校有机会吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东招生",
        "question": "广东物理461有望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "请问广东省物理类高考分519分，如果第一填了贵校，达到了贵校的最低录取份线，专业填不服从调剂，是不是会退档？",
        "answer": "同学你好，志愿按专业组提档，若提档后未能录取到专业组内志愿专业且不服从调剂会有退档风险，建议考生服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "您好！广西物化生考生24高考430分位次109683，能被你校录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广西普通本科理科出档分数为476，建议对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-报考",
        "question": "老师，您好！我是广东物生地522分，省排111330，可以报考贵校吗？希望大吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东美术生",
        "question": "老师，你好。我的美术专业排名是6657，综合分486，录取的机会大吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通艺术类类最低录取排位为9732，可大胆冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东物化生468排名二十万有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057。对于平行志愿可选择冲报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-专业",
        "question": "老师，你好，请问本校专业组226跟专业组227的区别在哪里，并且我在广东招考指南里并没有找到专业组227中的90~94的专业编码，只找到了226的64~82，且它与二二期中部分专业重叠，这是为什么呢？",
        "answer": "同学你好，227专业组所属学院大数据人工智能学院今年首批招生。1.所属学院不同，227专业组所有专业归属大数据人工智能学院，226专业组部分专业归属互联网金融与信息工程学院，部分归属金融数学与统计学院。2. 227专业所有专业均是需要4年都在清远就读，226专业组专业都是大一大二在清远校区就...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-请问广东物化生，503分，142792，可调剂，",
        "question": "有希望录取吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，对于平行志愿建议可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，对于平行志愿可以选择冲报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-调档比例",
        "question": "贵校调档比例是多少？ 如果是1：1，是否就不会出现因分数而退档的情况（体检等其他原因除外）？",
        "answer": "同学你好，我校提档比例是1:1。若服从调剂不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东物化生503分，142792，可以报告贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-学位",
        "question": "老师，您好，请问我校可以修双学位吗？然后还有就是我想报考法学专业，该专业有保研资格吗？谢谢老师",
        "answer": "同学你好，我校没有双学位，也没有保研资格。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "您好，广东物化地考生，分数462，排位21万左右，服从调剂，请问能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，可参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑，对于实行平行志愿的省份可冲刺填报，欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "老师您好！本人广东历史类考生514，排位30564想报考你们学校，录取几率大吗？哪些专业录取几率大？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低录取排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-报考相关",
        "question": "老师您好，江西历史组540，排名13307。有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年江西普通本科文科出档分数为540，建议对于实行平行志愿的省份可大胆冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取jr",
        "question": "物理506排名136773有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-扩招jr",
        "question": "贵校今年扩招吗",
        "answer": "同学你好，今年我校普通本科招生计划7075人，比去年增加575人，整体扩招。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "老师您好 我是云南文科考生，总成绩532位次20522有机会被贵校录取吗 谢谢老师",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年云南普通本科文科出档分数为536，建议对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东物生地，494，排位158543请问有机会录取吗",
        "question": "广东物生地，494，排位158543请问有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-投档",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，我校投档比为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-咨询",
        "question": "江苏物化94000位次有机会吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年江苏普通本科物理出档分数为546。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-分数与退档",
        "question": "我的分数是498然后在广东省排名是15万1千多左右然后我想问一下如果我想报这个计算机科学与技术的话这样的排名会不会有点低的那如果我选择服从调剂的话那假如你这个专业组里面的四个专业他的人数都满了之后那我会不会被退档",
        "answer": "同学你好，若提档成功且服从调剂不会被退档。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "美术生综合分488排名6177可以报吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通艺术类最低录取排位为9732，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "请问广东文科考生525排位25135报考会计学专业录取可能性大吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类会计学最低录取排位为22951，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-财会专业咨询",
        "question": "广东物理考生（物化生），总分513，排名125491，请问报考贵校的财会类专业有机会吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，对于平行志愿可冲刺填报。财会类专业具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东考生物化生503分，排名143144，可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少？如果是1：1.5，那么多出的人是调剂还是退档",
        "answer": "同学你好，我校投档比是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东历史类531 排位22012被会计学或汉语言文学专业录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类会计学最低录取排位为22951，汉语言文学最低录取排位25392，可大胆填报。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "请问广东历史类514有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东考生",
        "question": "广东考生物理类总分505排位139325，想要报名互联网金融专业，请问有多大几率录取呢？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类互联网金融最低录取排位为127773，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "你好！请问一下，我是广东省历史类考生，选的是史政地，总分550，省排14500，能上贵校的汉语言/法学/会计吗？会不会被调剂？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类汉语言最低录取排位为25392，法学最低录取排位23241，会计最低录取排位22951，可大胆填报。若录取到志愿专业不会被调剂。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "历史类514分排位30918，请问报考该校财务管理专业被录取的概率大吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类财务管理最低录取排位为26329，平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-志愿咨询",
        "question": "广东高考510分物政生，排位129907是否可报贵校的金融学专业，录取机会大？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，金融学最低录取排位92311，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东456，服从调剂有机会冲贵校吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "贵校商务英语有单科成绩要求吗？",
        "answer": "同学你好，没有作要求。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "你好 请问广东历史500 排位39190有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-您好请问广州历史476排名55772能冲击报考贵校吗，谢谢！",
        "question": "您好请问广州历史（地理政治）476分排名55772能冲击报考贵校吗，谢谢！",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-招生，录取",
        "question": "贵校的数字媒体艺术今年是否招生？招几人？广东省物理考生16.6万名有机会吗？",
        "answer": "同学你好，今年数字媒体艺术总共招收100人，普通类70人，2+2国际班30人。只招收艺术类考生。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东省美术生综合分 470 排名 9824，可以录到本校吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通艺术类最低录取排位为9732，对于平行志愿可大大胆冲报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-2024 广东物化政考生",
        "question": "老师您好，广东物化政考生高考516分 全省排位120700，可以选择该校的互联网金融专业吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，互联网金融最低录取排位为127773，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "江苏物生政516分12w名有希望录取贵校吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年江苏普通本科物理出档分数为546。建议对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-历史3W1左右可以报考贵校的什么专业呢",
        "question": "贵校的优势专业有哪些呢，历史省排3W1左右可以报考哪些呢",
        "answer": "同学你好，我校优势专业有会计、金融、保险等。我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体可以关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东物生政考生483排位177418报考该校的几率大吗？（服从调剂，不考虑中外合办）",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057。对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-陕西文科 486分",
        "question": "陕西 文科 486 位次14839 可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年陕西普通本科文科出档分数为487，建议对于实行平行志愿的省份可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-历史类537排位19587报法学专业和金融专业被录取概率大吗",
        "question": "你好，请问历史类537，排位19587报法学专业和金融专业被录取的概率大吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，法学最低录取排位23241，金融学26310，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东考生，物生政504 排位140548，能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东历史类513，排位31038可以报贵校法学或电子商务及法律专业吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，法学最低录取排位23241，电子商务及法律最低录取排位32132，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-报考咨询",
        "question": "老师好，北京女孩史地政494分，报考贵校（01）专业组有希望吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年北京普通本科文理综合出档分数为497，建议对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东物理组排名100724能够报考贵校金融类专业吗录取几率如何像会计学等",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，会计学最低录取排位95590，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-江西省文科考生495分有多大希望录取",
        "question": "江西省文科考生495分，位次34334，报考改院校有多大希望?谢谢告知",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年江西普通本科文科出档分数为540，建议对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-江西省文科考生495分有多大希望录取",
        "question": "江西省文科考生495分，位次34334，报考改院校有多大希望?谢谢告知",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年江西普通本科文科出档分数为540，建议对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-投档比",
        "question": "请问贵校法学投档比是多少",
        "answer": "同学你好，我校投档比是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "湖北考生，557，物生地，报经济统计学可以被录取吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年湖北普通本科物理出档分数为541，我校24年未在湖北投放经济统计学计划。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-报考和录取",
        "question": "文科生504排位36473有机会上吗？如果报考汉语言文学或者网络与新媒体有机会吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，广东普通历史类汉语言文学最低录取排位为25392，网络与新媒体最低录取排位为29114。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东考生 选科物化生 499分 排位150328 能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东考生504能进金融数学吗",
        "question": "广东考生504能进金融数学吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，金融数学最低录取排位125339，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-投档录取",
        "question": "1.请问贵校的投档比是多少 2.物理545分，排名7万7，有机会上会计或者财务管理类吗 3.贵校那几个硕士专业",
        "answer": "同学你好，1.我校投档比为1:1。2. 参考去年排位要求可大胆填报。3.我校有金融学、会计学、保险学三个研究生硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-转专业",
        "question": "汉语言的转专业要求绩点是多少",
        "answer": "同学你好，绩点要求需要达到3.0以上。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东文科505，位次35580，是否符合该校最低录取位次",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-转专业",
        "question": "可以转入转出的专业具体有哪些",
        "answer": "同学你好，除报考有特殊备注的专业转专业有特定限制外，其它专业在入校后满足对应要求后可申请转入。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-美术生",
        "question": "广东美术考生综合分491，排名5759名，想问问老师，报贵校有没有机会录取？入学后能否转专业？谢谢！",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通艺术类最低录取排位为9732，可大胆填报。艺术类考生不能转到其它专业。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-关于填报志愿咨询的问题",
        "question": "尊敬的老师，您好！我是云南省2024届的文科考生，我的高考分数是534分，位次是19772。在填报志愿的过程中，我对贵校的教育资源和学术氛围深感向往，但有几个问题一直萦绕在我心里，特向老师咨询一下。 1、如果我服从调剂，且档案被贵校提档，是否会有退档的可能？ 2、如果我在志愿录取时，被调...[详细]",
        "answer": "同学你好，1.服从调剂不会被退档。2. 大一下学期和大二上学期期间会有一次转专业机会，需满足学分绩点要求达到3.0以上以及转入学院具体要求。3. 学校没有保研，考研率为10%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "你好老师，广东物化政女生513分，位次125499能上贵校吗？不会退档？转专业有什么限制？推免比例是多少？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，可大胆填报。勾选服从调剂不会被退档。转专业需达到学分绩点3.0以上以及转入学院的具体要求。我校没有研究生推免名额。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "你好，广东物化政考生排位156925报考本科录取机会大吗(不考虑中外合作办学)，谢谢",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东物化生512，可报贵校什么专业？ndzlzm",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-云南理科考生",
        "question": "云南考生理科，489分，能提档吗，能进贵校的财会金融专业吗，转专业的条件是什么？谢谢",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年云南普通本科理科出档分数为495，建议对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。转专业需满足学分绩点达到3.0以上和转入学院具体要求。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-报考",
        "question": "你好 广东历史考生491能否上贵校?",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广金录取可能性",
        "question": "广东历史类考生492排位43978，色盲，服从专业调剂，被贵校录取可能性有吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低排位为38335，对于实行平行志愿的省份，建议大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "您好，广东 物生政522，排名111496，有没有机会报考贵校？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-报考问题",
        "question": "我是广东物理类考生，515能考上贵校的会计专业吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，会计学最低录取排位95590。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-志愿录取咨询",
        "question": "您好！请问一下广东历生政考生分数508排名33814具体报你们的什么专业组机会笔较大呢？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，可大胆填报。具体专业组可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东考生物化生470分，排名202787，有机会被贵校录取吗",
        "question": "广东考生物化生470分，排名202787，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-扩招",
        "question": "今年贵校回扩招吗",
        "answer": "同学你好，我校今年高考本科招生计划为7075人，比去年增加575人。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东省物理506排名136773有机会报考会计学专业吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，会计学最低录取排位为95590，平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东省物理506排名136773有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东考生",
        "question": "历史类502分 排位37481 录取的机会大吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-美术生",
        "question": "广东美术考生综合分491，排名5759名，想问问老师，报贵校有没有机会录取？谢谢！",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通艺术类类最低录取排位为9732，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "物理类515，排名122145能被录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-转专业",
        "question": "请问贵校能否转专业？转专业的具体要求？在现专业的成绩上是否有严格的要求？",
        "answer": "同学你好，我校在大一大二期间会有一次转专业机会，需满足学分绩点达到3.0以上同时满足转入学院的具体要求。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东物化地考生 533 排位94182 想报汉语言文学 建议报吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类汉语言文学最低录取排位84415，对于实行平行志愿的省份可大胆填报。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "你好，广东物理527 省排位103963 能上221专业组吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，可大胆填报。221专业组具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "您好，请问广东物理组492分有机会被录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "请问历史类总分515排位30081能上贵校的所有专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东历史考生排位25350，报211专业有机会吗，另即使服从分配及符合学校条件，这个排位也有1：1.05提档后退档的风险吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，可大胆填报。211专业组可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。我校提档比例是1:1，服从调剂不会被退档。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东历政生514分.省排名30492.有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东物理528排名101810有机会就读贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "你好 广东省考生，史政生500省排38700，有希望吗报考贵校哪些专业？服从调剂会有退档风险吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。服从调剂不会被退档，欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-报考",
        "question": "请问老师，物理506分，省排136676有机会成功就读吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东文科488排名4万7请问有机会吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "陕西2024年理科456分，位次74059，有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年陕西普通本科理科出档分数为440，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少。",
        "answer": "同学你好，我校投档比是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "老师好。历史类考生分数505，排位35899，可报贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-志愿填报(广东)",
        "question": "请问广东历史类排名26247可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-报考",
        "question": "广东历史考生530，2万2，可以报考贵校法学专业吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类法学最低录取排位为23241，可大胆填报，欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东考生，历史482分，排位51098位，能被 贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-报考",
        "question": "您好，广东省排名37690，报考贵校什么专业的希望较大",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "老师好。历史类考生分数505，排位35899，可报贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "安徽考生 选的物理方向 分数497 排名十三万多 有机会录取嘛",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年安徽普通本科理科出档分数为491，建议对于实行平行志愿的省份可大胆冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东历史排位42658 分数494",
        "question": "广东历史排位42658 分数494可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取/考研",
        "question": "老师，你好！广东广州历史类考生506分，35233万名，想第一志愿报考贵校的会计学，汉语言文学，英语，商务英语专业，并服从调配，被贵校录取的概率有多少？贵校是否有保研机会？如若没有，学生是否有考研机会？是否允许兼修两个学位？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，会计学最低录取排位22951，汉语言文学25392，英语36642，商务英语37580，可大胆填报，服从调剂不会被退档。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-投档比，专业极差",
        "question": "你好，贵校今年的投档比是多少，专业极差是多少",
        "answer": "同学你好，我校投档比是1:1，没有专业极差。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "你好！广东物理考生533 93505报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低排位为128057。对于实行平行志愿的省份，建议大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-老师您好，青海文科生，分数454，排名2352，有机会就读吗",
        "question": "老师您好，青海文科生，分数454，排名2352，有机会就读吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年青海普通本科文科出档分数为447，建议对于实行平行志愿的省份可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-报考",
        "question": "广东理科排位138296，报考该校被录取的概率大吗，可以选择的专业多吗，可以考研吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。排位138296可选专业不多，可冲刺填报，可以考研，欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-您好，青海文科生，分数454，排名2352，有机会就读吗",
        "question": "您好，青海文科生，分数454，排名2352，有机会就读吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年青海普通本科文科出档分数为447，建议对于实行平行志愿的省份可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-咨询",
        "question": "广东物化生，女.528分，省排位102332。想报考贵校计算机科学与技术。能被录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类计算机科学与技术最低录取排位为85541，对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-物生政528报会计有机会吗？",
        "question": "会计分文理科吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类会计学最低录取排位为95590。会计学物理类和历史类在广东均有招生。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东美术考生希望成为贵校学子",
        "question": "老师，您好～广东美术考生综合分491，排名5793名，美术方面特别有天分，通过了国美、川美、广美、湖美（全国27名）校考，想问问老师，报贵校有没有机会录取？谢谢！",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通美术类最低录取排位为9732，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-山西美术",
        "question": "山西美术理科综合分472，位次两千三百名，有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校没有在山西投放艺术类计划，感谢关注广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东美术468排名10270 有机会被贵校录取吗？",
        "question": "贵校就存在一个美术专业那还存在调剂可能吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通艺术类最低录取排位为9732，对于平行志愿可冲刺填报。调剂只会在专业组内进行调剂。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "您好，请问福建历史类444分排名23649有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年福建普通历史出档分数为536，建议对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东历史",
        "question": "广东历史考生454 排名72869有机会吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "老师，广东物理物化生486排位171910有机会进入贵校吗，机会大吗，可以报考什么专业？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-報考咨詢",
        "question": "請問江西政史地523分可以報考本校嗎",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年江西普通本科文科出档分数为540，建议对于实行平行志愿的省份可大胆冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "浙江省政治历史技术544，排名118399有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年浙江普通本科文理综合出档分数为582，建议对于实行平行志愿的省份可大胆冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-宁夏",
        "question": "宁夏理科生420分二本有机会就读吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年宁夏普通本科理科出档分数为377，建议对于实行平行志愿的省份可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-福建540，46397能报贵校吗",
        "question": "您好，请问福建540，46397能报贵校吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年福建普通物理出档分数为542，建议对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-询问报考",
        "question": "我是广东考生，2024高考分数524，分数排序为107195，选科物化地，想报考贵校221专业组的信用管理专业和投资学，请问有机会吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，广东普通物理类信用管理专业最低录取排位为113118，投资学最低录取排位为110935，可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-江西物化地484分省排106600",
        "question": "可以报哪些非中外合资的二本工学专业",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年江西普通本科理科出档分数为519，对于实行平行志愿的省份建议大胆冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东物理类496排位154788有望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-投档比",
        "question": "你好，请问一下今年的投档比是多少",
        "answer": "同学你好，我校投档比是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "你好，请问广东物理类考生490有机会被录取吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东考生，分数485，排位174971，能被贵校录取吗？",
        "question": "广东考生，分数485，排位174971，能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-志愿报名",
        "question": "历史533 可以报名本贵校法学专业吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类法学最低录取排位为23241，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-请问江西考生有机会就读本校吗",
        "question": "请问江西考生有机会就读本校吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年江西投放计划数历史类3个，物理类2个。参考我校2023年江西普通本科理科出档分数为519，对于实行平行志愿的省份建议大胆冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-学费",
        "question": "一年的学费及住宿费",
        "answer": "同学你好，大多普通专业学费为5050元，部分为5710元。住宿费900-1900元。专业学费以及住宿费具体以学校招生官网发布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-老师你好，广东历史500分，有机会就读贵校吗",
        "question": "老师你好，广东历史500分，有机会就读贵校",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "您好 广东历史类考生483 排名50656有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "请问广东文科465分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-报考贵校能否有希望",
        "question": "请问广东物化政考生，516分 排位121142，报贵校计算机科学与技术有希望吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，计算机科学与技术最低录取排位为85541，今年新增四年制清远计算机科学与技术招生计划，可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取广东历史排位3万4千多可报贵校什么专业",
        "question": "录取广东历史排位3万4千多可报贵校什么专业 还有转专业机率多大?",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。在大一大二期间有一次转专业机会，需满足学分绩点达到3.0以上以及转入学院具体要求。欢迎报考广...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东历史考生507分排位34358想进法学专业机会有多大",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类法学专业最低录取排位为23241，具体专业信息可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-想知道排名多少报考会计学或金融比较稳",
        "question": "想知道排名多少报考会计学或金融比较稳",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通物理类会计学最低录取排位为95590，金融学最低录取排位92311。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东历史507分录取机率多高",
        "question": "您好 广东历史考生507 排位3万4千多 有机会就读贵校吗 机率大不大?",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低排位为38335。可大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "河南文科生2024年分数499，排名38998.有机会就读吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年河南普通本科文科出档分数为546，建议对于实行平行志愿的省份可大胆冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-请问广东文科考生490分能否报考这个学校",
        "question": "请问广东文科考生490分能否报考这个学校",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-广东本地咨询",
        "question": "广东物化生，总分520，排位113770，能报读贵校哪些专业？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类录取最低排位为128057。具体可以关注我校广东金融学院招生办公众号或者广东金融学院招生网查询各专业历年分数线综合考虑报考。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-咨询",
        "question": "你好，2024年高考生，选课为物理，政治，地理，能报咱们学校哪些专业？521有希望入校吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比例是多少",
        "answer": "同学你好，我校投档比例是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-报考志愿",
        "question": "广东省2024文科507有机会吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，对于平行志愿可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "广东物理考生511有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年广东普通物理类最低录取排位为128057，具体专业可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各专业最低排位以及2024年各专业招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-安徽物化生组合",
        "question": "500分可以报一下吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年安徽普通本科理科出档分数为491，建议对于实行平行志愿的省份可大胆冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-能不能报",
        "question": "文科，497分",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低录取排位为38335，具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看各专业2023年最低排位以及2024年招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "老师请问广东省历史类排名53980，有机会上吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年广东普通历史类最低排位为38335。对实行平行志愿的省份，建议大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-江西文科548分11007名可以报吗",
        "question": "老师您好江西文科11007名",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年江西普通本科文科出档分数为540，建议对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-高考日语生报考非日语专业",
        "question": "公共外语可改为日语吗 以及能否用日语证书代替英语四六级",
        "answer": "同学你好，我校公共外语为英语，不能用日语证书代替四六级。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-招生",
        "question": "老师：云南省文科今年435分报考贵校有希望被录取吗！！",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年云南普通本科文科出档分数为536，建议对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-日语",
        "question": "贵校的公共外语有开设日语吗",
        "answer": "同学你好，我校公共外语没有日语课，只有英语课。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-理科395",
        "question": "您好理科理科395能报考学校吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年宁夏普通本科理科出档分数为377，建议对于实行平行志愿的省份可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校不开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "陕西文科480分可以被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年陕西普通本科文科出档分数为487，建议对于实行平行志愿的省份可冲刺填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "宁夏理科374可以报考上嘛",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年宁夏普通本科理科出档分数为377，建议对于实行平行志愿的省份可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-报考",
        "question": "云南文科540分，位次17503，被贵校法学或者汉语言文学专业录取的概率大吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年云南普通本科文科出档分数为536，建议实行平行志愿的省份可大胆填报。具体可关注我校公众号广东金融学院招生办、广金招生小程序或广东金融学院招生网查看2023年各省份最低投档分数以及2024年省外招生计划综合考虑。欢迎报考广东金融学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-校内生活",
        "question": "请问汉语言文学专业就读于贵校哪个校区",
        "answer": "同学你好，汉语言文学专业是在广州校本部就读。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-你好，宁夏文科生，分数495，有机会就读吗",
        "question": "你好，宁夏文科生，分数495，有机会就读吗",
        "answer": "同学你好，参考2023年我校在宁夏文史出档分数为487。今年的出档分数以实际录取为准。对于实行平行志愿的省份，建议考生大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-法考通过率",
        "question": "法考通过率多少？",
        "answer": "同学你好，我校法考按通过人数与参加人数统计，通过率约为60%。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-调剂",
        "question": "调剂是在同一个专业组内还是可能在其他专业组",
        "answer": "同学你好，调剂将会在同一专业组内进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-转专业",
        "question": "转专业是仅限本专业内还是可以跨专业？",
        "answer": "同学你好，除部分专业填报时备注要求仅能在本专业组内转专业，详细信息以学校招生官网为准。其它未明确备注仅能在本专业组内转专业的相关专业允许跨专业进行转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-会计专业",
        "question": "湖南考生历史类500分，有机会报贵校的会计专业吗",
        "answer": "同学你好，参考2023年我校在湖南历史类普通类会计学专业的出档分数为520。今年的出档分数以实际录取为准。对于实行平行志愿的省份，建议考生大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "问题1 ：如果一个专业组只有两个专业，贵校是按照1:1还是1：1.05提档？如果是按照1:1.05提档，选择服从分配及符合学校条件是否会退档？ 问题2：贵校今年历史方向最低录取排位预计是多少？",
        "answer": "同学你好，我校按照1:1提档，勾选服从调剂不会退档。参考广东历史类普通类2023年最低录取排位为38335，今年的最低录取排位以实际录取为准。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-录取",
        "question": "老师广东考生物理类的今年460可以报这个专业吗",
        "answer": "同学你好，参考2023年广东物理类普通类最低录取分数510，最低排位128057。今年最低录取分数及排位以实际录取为准。对于实行平行志愿的省份，建议考生大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东金融学院",
        "title": "广东金融学院-转专业",
        "question": "老师请问入学以后可以转专业吗？如果可以有哪些要求呢？",
        "answer": "同学你好，在入学后大一第一学期成绩绩点达到3.0以上并达到转入相关专业学院具体要求后,所在学院同意其专业转出申请，充分保障学生的转专业权利。"
    }
]